<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>กัมพูชาเชิญสื่อต่างชาติดูพื้นที่จริง"พระวิหาร"พิสูจน์ทหารประจันหน้า  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-07-06 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=169043  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>กัมพูชาเชิญสื่อต่างชาติดูพื้นที่จริง"<placeName>พระวิหาร</placeName>"พิสูจน์ทหารประจันหน้า</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>เมื่อวันที่ 5 กรกฎาคม ผู้สื่อข่าวรายงานว่า บริเวณ<placeName><prefix>วัด</prefix>แก้วสิกขาคีรีสวาระ</placeName> ซึ่งเป็น<placeName><prefix>วัด</prefix>กัมพูชา</placeName> ตั้งอยู่ทางด้านทิศตะวันตกของ<placeName><prefix>ปราสาท</prefix>เขาพระวิหาร</placeName> ติดกับ<placeName><prefix>อุทยานแห่งชาติ</prefix>เขาพระวิหาร</placeName> <placeName><prefix>ต.</prefix>เสาธงชัย</placeName> <placeName><prefix>อ</prefix>.กันทรลักษ์</placeName> <placeName><prefix>จ.</prefix>ศรีสะเกษ</placeName> ปรากฏว่า มีนักข่าวจากสำนักข่าวต่างๆ ซึ่งเป็นสื่อมวลชนทุกแขนงที่มีชื่อเสียงจากทั่วโลก ประมาณ 20คน เดินทางเพื่อที่จะมาตรวจสอบข้อเท็จจริง กรณีที่ฝ่าย<placeName>ไทย</placeName>จะเสนอขอการทบทวนการขึ้นทะเบียน<placeName><prefix>ปราสาท</prefix>พระวิหาร</placeName>เป็นมรดกโลก พร้อมทั้งตรวจสภาพความเป็นจริงในการตรึงกำลังทหารระหว่างทหาร<placeName>กัมพูชา</placeName>กับทหาร <placeName>ไทย</placeName>รอบบริเวณ<placeName>เขาพระวิหาร</placeName></p>
<p>ขณะที่ทหารไทยซึ่งตรึงกำลังอยู่บริเวณ<placeName>เขาพระวิหาร</placeName> ได้เฝ้าจับตาความเคลื่อนไหวครั้งนี้อย่างใกล้ชิด ส่วนทหาร<placeName>กัมพูชา</placeName>ได้เตรียมความพร้อมรบกับทหาร<placeName>ไทย</placeName>อย่างเต็มที่ โดยทหาร<placeName>กัมพูชา</placeName>ได้ทำการขุดหลุมหลบภัย กว้างประมาณ 2เมตรและมีการวางท่อซีเมนต์เสริมเหล็กอย่างหนา ขนาดเส้นผ่าศูนย์กลางประมาณ 1เมตร ลงไปในหลุม ซึ่งขุดเป็นแนวยาวจาก<placeName><prefix>วัด</prefix>แก้วสิกขาคีรีสวาระ</placeName> ไปจนถึง<placeName><prefix>ปราสาท</prefix>เขาพระวิหารโคปุระ</placeName> พร้อมนำกระสอบทรายมาปิดทับด้านบนของท่อซีเมนต์ ซึ่งสามารถที่จะใช้เป็นหลุมหลบภัยเมื่อเกิดการสู้รบกันระหว่างทหาร<placeName>กัมพูชา</placeName> กับทหาร<placeName>ไทย</placeName>ได้เป็นอย่างดี ซึ่งหลุมหลบภัยนี้ มีการก่อสร้างมาตั้งแต่ช่วงสัปดาห์ที่ผ่านมา ขณะนี้การก่อสร้างใกล้จะเสร็จแล้ว</p>
<p>ด้านชาวบ้าน <placeName><prefix>อ.</prefix>กันทรลักษ์</placeName> จัดเวทีปราศัยเรื่องต่างๆ ที่เกี่ยวข้องกับ<placeName>เขาพระวิหาร</placeName> บริเวณ<placeName><prefix>ศาลหลักเมือง</prefix>กันทรลักษ์</placeName> พร้อมรับบริจาคสิ่งของเพื่อมอบเป็นขวัญกำลังใจให้กับทหาร<placeName>ไทย</placeName>ที่ปฏิบัติ หน้าที่รักษาอธิปไตยของชาติ</p>
<p>วันเดียวกัน นักท่องเที่ยวชาว<placeName>ไทย</placeName>และชาวต่างชาติ มาชมความงดงาม<placeName><prefix>อุทยานประวัติศาสตร์</prefix>พนมรุ้ง</placeName> <placeName><prefix>อ.</prefix>เฉลิมพระเกียรติ</placeName>และ<placeName><prefix>ปราสาท</prefix>เมืองต่ำ</placeName> <placeName><prefix>อ.</prefix>ประโคนชัย</placeName> <placeName><prefix>จ</prefix>.บุรีรัมย์</placeName> อย่างคึกคัก เฉลี่ยวันละกว่า 5,000 คน จากปกติวันละ 1,000-2,000 คน ส่งผลให้ร้านจำหน่ายของฝากของที่ระลึกและร้านอาหารบนอุทยานฯได้รับการอุด หนุนอย่างเนืองแน่น</p>
<p>นายมนตรี ธนภัทรพรชัย หัวหน้า<placeName><prefix>อุทยานประวัติศาสตร์</prefix>พนมรุ้ง</placeName> ระบุว่า ส่วนหนึ่งอาจเป็นเพราะ<placeName><prefix>ปราสาท</prefix>พระวิหาร</placeName>ที่ <placeName><prefix>จ.</prefix>ศรีสะเกษ</placeName> ถูกสั่งปิดชั่วคราว ทำให้นักท่องเที่ยวหันมาเที่ยวชม<placeName><prefix>ปราสาท</prefix>พนมรุ้ง</placeName>และ<placeName><prefix>ปราสาท</prefix>เมืองต่ำ</placeName>แทน</p></body>
</news>
