<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ดีเอสไอไล่เชือดคดีแชร์ข้าวสาร-น้ำมัน  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-03-19 08:18:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=193857&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ดีเอสไอไล่เชือดคดีแชร์ข้าวสาร-น้ำมัน</headline>
<lead>ที่กรมสอบสวนคดีพิเศษ (ดีเอสไอ) เมื่อวันที่ 18 มี.ค. <persName><roleName>พ.อ.</roleName><forename>ปิยะวัฒก์</forename> <surname>กิ่งเกตุ</surname></persName> ผอ.สำนักคดีอาญาพิเศษ กล่าวถึงความคืบหน้าในการสอบสวนคดีแชร์ลูกโซ่ บริษัทริชชี่ โกล๊บเบิล เน็ตเวิร์ค จำกัด ซึ่งเปิดเป็นร้านมินิมาร์ท บังหน้า ว่า ได้มอบหมายให้ <persName><roleName>พ.ต.ท.</roleName><forename>กฤชณัท</forename> <surname>จันทร์เขียว</surname></persName> พนักงานสอบสวนคดีพิเศษ ระดับชำนาญการ นำสำนวนการสอบสวนคดีพร้อมเอกสารหลักฐาน จำนวน 1 ลัง (4 แฟ้ม) ส่งมอบให้กับพนักงานอัยการ สำนักงานอัยการฝ่ายคดีพิเศษ สำนักงานอัยการสูงสุด เพื่อเร่งติดตามจับกุมตัว <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ธนากร</forename> <surname>เทพเสนา</surname></persName> และ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>นัฐพงษ์</forename> <surname>ไชยชวาลสิทธิ์</surname></persName> ผู้ต้องหาทั้ง 2 ราย มาดำเนินคดีตามกฎหมาย</lead>
<neck></neck>
<body><p><persName><roleName>พ.อ.</roleName><forename>ปิยะวัฒก์</forename></persName> กล่าวว่า สำหรับบริษัทริชชี่ฯ เริ่มจดทะเบียนเป็นนิติบุคคลประเภท บริษัทจำกัด เมื่อวันที่ 6 พ.ย. 50  มี<persName><roleName>นาย</roleName><forename>ธนากร</forename></persName> และ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>นัฐพงษ์</forename></persName> เป็นกรรมการบริษัท จากนั้นได้มาเช่าบ้านเลขที่ 34 ถนนลำปาง-แม่ทะ ต.พระบาท อ.เมือง จ.ลำปาง เปิดประกอบกิจการเป็นรูปแบบแชร์ข้าวสารและทำร้านมินิมาร์ทบังหน้าและเปิดสมัครรับเงินสมาชิกทั่วประเทศ โดยพฤติการณ์หลอกลวงดังกล่าว ทำให้มีผู้หลงเชื่อเข้าร่วมลงทุนจำนวนหลายร้อยราย แต่ไม่มีผู้ใดได้รับเงินปันผล หรือเงินคืนแม้แต่คนเดียว ซึ่งขณะนี้บริษัทริชชี่ฯได้ปิดกิจการหลบหนีไปแล้ว ถือเป็นการกระทำเข้าข่ายแชร์ลูกโซ่และฉ้อโกง</p>
<p>ส่วนความคืบหน้าคดีแชร์น้ำมันของบริษัท เอฟเอเอสที จำกัด บริษัท แฟคซิลิตี้  เอวิเอชั่น ซัพพอร์ท (ประเทศไทย) จำกัด และบริษัท ซีเอ็นอี รีสอร์ซ จำกัด ผอ.สำนักคดีอาญาพิเศษ เปิดเผยว่า ศาลอาญาได้อนุมัติให้ออกหมายจับผู้ต้องหาในคดีเพิ่มเติมอีก 3 ราย ประกอบด้วย <persName><roleName>น.ส.</roleName><forename>เยาวลักษณ์</forename> <surname>จำลอง</surname></persName> <persName><roleName>นาย</roleName><forename>สัมพันธุ์</forename> <surname>เน้ยโอชา</surname></persName> และ <persName><roleName>น.ส.</roleName><forename>ปราณี</forename> <surname>ศิริสิน</surname></persName> เนื่อง จากมีพยานหลักฐานยืนยันว่า <persName><roleName>น.ส.</roleName><forename>เยาวลักษณ์</forename></persName> และ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สัมพันธุ์</forename></persName> เป็นผู้ดูแลบัญชีและการเงินของบริษัท ทำหน้าที่รับเงินหรือโอนเงินให้กับลูกค้า จนถึงขณะนี้ ศาลได้มีคำสั่งอนุญาตให้ออกหมายจับผู้ต้องหาในคดีแชร์น้ำมันกลุ่มนี้แล้ว 12 ราย และยังมีบุคคลที่อยู่ในข่ายออกหมายจับเพิ่มเติมอีก.</p></body>
</news>
