<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ยึดเวทีคอมมาร์ตดัมพ์ราคายกแผง โน้ตบุ๊กไฟติ้งโมเดล"เดลล์-เอเซอร์"แค่1.39หมื่นบ.  </title>
  <author>ประชาชาติธุรกิจ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ประชาชาติธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.matichon.co.th/prachachart  </pubPlace>
  <date>2009-03-16 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.matichon.co.th/prachachat/prachachat_detail.php?s_tag=02com01160352&day=2009-03-16&sectionid=0209  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ยึดเวที<name>คอมมาร์ต</name>ดัมพ์ราคายกแผง <name head="โน้ตบุ๊ก">โน้ตบุ๊กไฟติ้งโมเดล</name>"<name>เดลล์</name>-<name>เอเซอร์</name>"แค่1.39หมื่นบ.</headline>
<lead>ค่ายยักษ์เปิดเกมปลุกกำลังซื้ออัดโปรโมชั่น "<name>คอมมาร์ต</name>" เต็มพิกัด "เดลล์-เอเซอร์" ส่ง<name>โน้ตบุ๊ก</name>โมเดลพิเศษ บีบราคาลงไปที่ 13,900 บาท เอชพีเกทับ ส่ง<name head="พีซี">พีซีตั้งโต๊ะ</name>รวมจอราคาไม่ถึงหมื่นบาทเขย่าตลาด พร้อม<name head="โน้ตบุ๊ก">โน้ตบุ๊ก พาวิลเลี่ยน</name> 12 นิ้ว 2.5 หมื่นบาท ขณะที่ "เดลล์" แตกไลน์ขาย<name head="จอ">จอแอลซีดี</name>โดยเฉพาะ ชูจุดขายออนไซต์ เซอร์วิส 3 ปี "เลอโนโว" ประเดิมแคมเปญ ลากยาวถึงสิ้นเดือน มี.ค. แก้ปัญหา ผู้บริโภคชะลอการตัดสินใจ</lead>
<neck></neck>
<body><p><name head="งาน">งานคอมมาร์ต ไทยแลนด์ 2009</name> ที่กำลังจะเปิดฉากขึ้นระหว่างวันที่ 19-22 มีนาคมนี้ "เอเซอร์" ในฐานะผู้นำตลาดได้ประกาศโปรโมชั่นพิเศษ<name>เดสก์ทอป</name> ราคา 5,990 บาท (ไม่รวมจอ) <name head="จอ">จอแอลซีดี</name>ขนาด 18.5 นิ้ว ราคา 2,990 บาท จากราคาปกติ 7,000 กว่าบาท และ<name head="โน้ตบุ๊ก">โน้ตบุ๊กแอสไปร์</name> รุ่นพิเศษ 13,900 บาท ถือเป็นโปรโมชั่นที่แรงที่สุดที่เอเซอร์เคยทำมา ขณะที่โตชิบาก็ส่ง<name>โน้ตบุ๊ก</name>ราคาพิเศษเฉพาะในงาน 15,900 บาท เป็นครั้งแรกเช่นกัน ส่งผลให้ค่ายอื่นๆ เริ่มเปิดตัวโปรโมชั่นเพื่อกระตุ้นกำลังซื้อคอนซูเมอร์อย่างเต็มที่</p>
<p>นายปวิณ วรพฤกษ์ <name head="ผู้จัดการ">ผู้จัดการกลุ่มผลิตภัณฑ์และการตลาด</name> กลุ่มธุรกิจเพอร์ซันนอล ซิสเต็มส์ บริษัท ฮิวเลตต์-แพคการ์ด (ประเทศไทย) จำกัด กล่าวว่า ตลาดคอมพิวเตอร์ช่วง 2 เดือนที่ผ่านมา ทั้งฝั่งคอร์ปอเรตและคอนซูเมอร์โดยรวมอยู่ในภาวะทรงตัว จากปัจจัยแวดล้อมต่างๆ คาดว่าจะทำให้<name head="งาน">งานคอมมาร์ต</name>ที่กำลังจะจัดขึ้นจะมีการแข่งขันรุนแรง</p>
<p>และเชื่อว่าทุกแบรนด์ทำการบ้านอย่างหนักสำหรับงานนี้ สำหรับเอชพีจะใช้กลยุทธ์ลงลึกในแต่ละซับเซ็กเมนต์ เสนอสินค้าและโปรโมชั่นที่ตรงความต้องการ และสอดรับกับสถานการณ์ตลาด ต่างจากคู่แข่งที่ส่วนใหญ่มีเฉพาะ 0% เท่านั้น</p>
<p>"สงครามราคาเป็นเรื่องปกติ แต่เอชพีเล่นราคาในบางสินค้าและบางเซ็กเมนต์ โดยตลาดล่างจะเน้นราคา และผ่อน 0% ตลาดกลางเน้นของแถม เพราะกลุ่มนี้เน้นประสิทธิภาพการใช้งานเป็นหลัก กับกลุ่มที่มีกำลังซื้อ แต่ต้องการโปรโมชั่นแรงๆ จะมีโปรโมชั่นซื้อ 1 แถม 1 สำหรับ<name>เทบเล็ตพีซี คอร์ทูดูโอ</name> ราคา 79,900 บาท แถมฟรี<name>เอชพี 2133 มินิโน้ตบุ?ก</name> ราคา 29,900 บาท"</p>
<p>และมีโปรโมชั่นราคาพิเศษ อาทิ <name head="โน้ตบุ๊ก">โน้ตบุ๊กเอชพี พาวิลเลี่ยน dv2000</name> ขนาด 12 นิ้ว ราคา 24,900 บาท ราคาพิเศษสุด จากปกติตระกูล<name>พาวิลเลี่ยน</name>ราคาไม่เคยต่ำกว่า 35,000 บาท, <name head="พีซี">พีซีตั้งโต๊ะ</name>รวมจอ ราคาต่ำกว่าหนึ่งหมื่นบาท, <name head="โน้ตบุ๊ก">โน้ตบุ๊กเอชพี พาวิลเลี่ยน dv4000</name> รุ่นแรกที่สามารถใส่ซิมได้ ราคาประมาณ 3 หมื่นกลางๆ และ<name head="โฮมพีซี">โฮมพีซี HP Pavillion p6000</name> ที่จะเปิดตัวเป็นครั้งแรก ราคา 18,990 บาท เป็นต้น</p>
<p>ด้านนายกฤตวิทย์ กฤตเรืองโรจน์ <name head="ผู้จัดการ">ผู้จัดการฝ่ายการตลาดกลุ่มธุรกิจคอนซูเมอร์</name> บริษัท เดลล์ คอร์ปอเรชั่น (ประเทศไทย) จำกัด กล่าวกับ "ประชาชาติธุรกิจ" ว่า <name head="งาน">งานคอมมาร์ต</name>ครั้งนี้ นอกจากการทำ โปรโมชั่นพิเศษในงานเพื่อกระตุ้นกำลังซื้อแล้ว เดลล์จะใช้เป็นเวทีเปิดตัวสินค้าใหม่ คือ <name head="มอนิเตอร์">แอลซีดีมอนิเตอร์</name> สำหรับคอนซูเมอร์ ซึ่งเป็นครั้งแรกในเมืองไทย เบื้องต้นมี 5 โมเดล ตั้งแต่ 18.5 นิ้ว จนถึง 24 นิ้ว และแบบ <name>Full-HD</name> ราคาเริ่มต้นที่ 4,000 บาท เน้นเจาะกลุ่มพรีเมี่ยมเป็นหลัก ชูจุดขาย คือรับประกัน 3 ปี ออนไซต์ เซอร์วิส</p>
<p>เดลล์มีผลิตภัณฑ์<name head="จอ">จอมอนิเตอร์</name>อยู่แล้ว แต่เดิมขายแบบ<name>พีซี</name>ครบเซ็ต และตอนนี้ต้องการขยายพอร์ตของสินค้ามากขึ้น ขณะเดียวกันมีกลุ่มลูกค้าที่ต้องการซื้อจอเพื่อนำไปใช้งานเชื่อมต่อกับ<name>โน?ตบุ๊ก</name>มากขึ้น ทำให้เดลล์เห็นโอกาสทางการตลาด</p>
<p>สำหรับโปรโมชั่นใน<name head="งาน">งานคอมมาร์ต</name> อาทิ <name>เดส์กทอป</name>มาพร้อมหน้าจอ 19 นิ้ว ราคา เริ่มต้น 14,990 บาท, <name>โน?ตบุ๊ก</name>ขนาด 14 นิ้ว ราคา 13,990 บาท เป็นต้น</p>
<p>"ปีนี้ทุกค่ายใช้กลยุทธ์ราคาต่ำดึงคนเข้าบูท ซึ่งโปรโมชั่นแรงๆ ของแต่ละแบรนด์จะมี 2-3 รุ่นเท่านั้น แต่เมื่อลูกค้าเข้าบูท พนักงานจะผลักดันการขายในรุ่นที่สูงขึ้น เพราะต้องนึกถึงมาร์จิ้นด้วย ส่วนเดลล์ไม่เน้นราคามากนัก แต่เพิ่มแวลูให้ลูกค้ามากกว่า"</p>
<p>นายพรเทพ วัชรอำนวย <name>กรรมการผู้จัดการ</name> บริษัท อัสซุสเทค คอมพิวเตอร์ (ประเทศไทย) จำกัด กล่าวว่า คาดว่าการแข่งขันราคาจะรุนแรงกว่าปกติ เพราะเศรษฐกิจไม่ดี ทุกแบรนด์คาดหวังยอดขายจากงาน โดยบริษัทจะเสนอโปรโมชั่นรุนแรงกว่าทุกครั้งที่ผ่านมาเช่นกัน จากปกติก่อนงานจะมีการปรับราคาสินค้าลงและใช้เป็นโปรโมชั่นในงาน แต่ครั้งนี้จะมีการลดราคาพิเศษสำหรับบางโมเดลเฉพาะในงานเพื่อกระตุ้นกำลังซื้อในงาน โดยเฉพาะ<name>โน้ตบุ๊ก</name>ที่แพลตฟอร์ม <name>ดูโอคอร์</name> ลดราคาเหลือ 1 หมื่นกลางๆ จากปกติ 2 หมื่นบาทขึ้นไป และ <name>Eee PC</name> ขนาด 10 นิ้ว HDD 160 ระบบปฏิบัติการ<name head="วินโดว์">วินโดว์ XP</name> จะลดราคาลง 2 พันบาทในบางรุ่น เป็นต้น</p>
<p>นอกจากนั้นจะนำ<name head="เน็ตบุ๊ก">เน็ตบุ๊ก Eee PC T91</name> 8.9 นิ้ว ที่หน้าจอหมุนได้มาโชว์ หลังเปิดตัวครั้งแรกที่ซีบิตเยอรมนี เดือนที่แล้ว</p>
<p>ด?านนายภิญโญ สงวนเศรษฐกุล <name head="ผู้จัดการ">ผู้จัดการประจำประเทศไทย</name> (ผลิตภัณฑ์คอนซูเมอร์) บริษัท เลอโนโว (ประเทศไทย) จำกัด กล่าวว่า ตั้งแต่สัปดาห์ที่ผ่านมาได้เริ่มทำโปรโมชั่น<name>คอมมาร์ต</name> ซึ่งจะต่อเนื่องถึงปลายเดือน มี.ค.ให้ร้านดีลเลอร์ทั่วประเทศเป็นครั้งแรก เพื่อแก้ปัญหาลูกค้ารอซื้อสินค้าเฉพาะในงาน 4 วัน เพื่อให้ยอดขายกระจายตามหน้าร้านทั้งใน กทม.และ ตจว.</p>
<p>สำหรับโปรโมชั่นของเลอโนโว คือ <name>โน้ตบุ๊ก</name>ที่ใช้แพลตฟอร์ม <name>เซนทริโน ดูโอ คอร์</name> ลดราคาประมาณ 20% เหลือ 2 หมื่นต้นๆ และมีรุ่นราคาพิเศษเป็นไฟติ้งโมเดลขนาด 13 นิ้ว ราคา 2-2.5 หมื่นบาท ขณะที่ แบรนด์อื่นขายราคาประมาณ 3 หมื่นบาท อีกหลายแบรนด์ทำรุ่นพิเศษลงมาสู้กันที่ 15,900 บาท แต่เลอโนโวจะขยับมาอยู่ในรุ่นที่ไม่ค่อยมีผู้เล่น เพราะคนที่มา<name head="งาน">งานคอมมาร์ต</name>ไม่ได้ต้องการสินค้าราคาถูกอย่างเดียว แต่ดูความคุ้มค่าเป็นหลัก</p></body>
</news>
