<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>บาร์เรนสนใจให้ไทยเข้าไปตั้งศูนย์กระจายสินค้า หลังประสบปัญหาสินค้าอุปโภคบริโภค วัสดุก่อสร้างขาดตลาด  </title>
  <author>คณิต จินดาวรรณ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-07-17 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255207170252&tb=N255207&return=ok&news_headline="%ba%d2%c3%ec%e0%c3%b9%ca%b9%e3%a8%e3%cb%e9%e4%b7%c2%e0%a2%e9%d2%e4%bb%b5%d1%e9%a7%c8%d9%b9%c2%ec%a1%c3%d0%a8%d2%c2%ca%d4%b9%a4%e9%d2%20%cb%c5%d1%a7%bb%c3%d0%ca%ba%bb%d1%ad%cb%d2%ca%d4%b9%a4%e9%d2%cd%d8%bb%e2%c0%a4%ba%c3%d4%e2%c0%a4%20%c7%d1%ca%b4%d8%a1%e8%cd%ca%c3%e9%d2%a7%a2%d2%b4%b5%c5%d2%b4%20%20"  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>บาร์เรนสนใจให้ไทยเข้าไปตั้งศูนย์กระจายสินค้า หลังประสบปัญหาสินค้าอุปโภคบริโภค วัสดุก่อสร้างขาดตลาด</headline>
<lead>ผู้แทนการค้าไทย ระบุ บาร์เรนสนใจให้ไทยเข้าไปตั้งศูนย์กระจายสินค้า หลังประสบปัญหาสินค้าอุปโภคบริโภค วัสดุก่อสร้างขาดตลาด ด้านญี่ปุ่นพร้อมสนับสนุนให้ไทยเข้าไปลงทุนในธุรกิจต่าง ๆ</lead>
<neck></neck>
<body><p><persName>นายเกียรติ สิทธิอมร</persName> ประธานผู้แทนการค้าไทย กล่าวถึงการนำภาคเอกชนไทยเดินทางเยือนประเทศบาร์เรนเมื่อกลางเดือนมิถุนายนที่ผ่านมาว่า ได้พบกับนายกรัฐมนตรีบาร์เรน ผู้บริหารระดับสูง ตลอดจนภาคเอกชน ซึ่งในส่วนของข้อหารือทางการค้า ได้เสนอให้มีการจัดตั้งศูนย์กระจายสินค้าในบาร์เรน และศูนย์คลังสินค้า ซึ่งได้รับความสนใจจากบาร์เรนอย่างมาก เนื่องจากที่ผ่านมาบาร์เรนประสบปัญหาขาดสินค้าอุปโภคบริโภค ตลอดจนวัสดุก่อสร้าง ซึ่งการผลักดันศูนย์ดังกล่าวจะเป็นประโยชน์ต่อทั้ง 2 ประเทศ ขณะที่บาร์เรนสนใจนำเข้าสินค้าเกษตรจากไทย และมีแผนมาลงทุนสร้างโรงแรมย่านเศรษฐกิจในกรุงเทพมหานครอีก 2 แห่ง รวมทั้งสนใจลงทุนก่อตั้งโรงงานแปรรูปอลูมิเนียมในไทยสำหรับกระจายในอาเซียนด้วย </p>
<p>ด้าน<persName>นายวัชระ พรรณเชษฐ์</persName> ผู้แทนการค้าไทย กล่าวถึงการเดินเยือนประเทศญี่ปุ่นในช่วงที่ผ่านมาว่า รัฐบาลญี่ปุ่นพร้อมสนับสนุนบริษัทไทยเข้าไปลงทุนในธุรกิจประเภทต่าง ๆ คือ ธุรกิจยานยนต์ อาหาร ธุรกิจค้าปลีก รวมทั้งเปิดให้บริษัทไทยไปร่วมลงทุนในเรื่องพลังงานทดแทน</p></body>
</news>
