<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>'มิวสิค' เฉไฉคบ 'ปอย' ยันแมนร้อยเปอร์เซ็นต์  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-06-01 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090601/15246/%e0%b8%a1%e0%b8%b4%e0%b8%a7%e0%b8%aa%e0%b8%b4%e0%b8%84%e0%b9%80%e0%b8%89%e0%b9%84%e0%b8%89%e0%b8%84%e0%b8%9a%e0%b8%9b%e0%b8%ad%e0%b8%a2%e0%b8%a2%e0%b8%b1%e0%b8%99%e0%b9%81%e0%b8%a1%e0%b8%99%e0%b8%a3%e0%b9%89%e0%b8%ad%e0%b8%a2%e0%b9%80%e0%b8%9b%e0%b8%ad%e0%b8%a3%e0%b9%8c%e0%b9%80%e0%b8%8b%e0%b9%87%e0%b8%99%e0%b8%95%e0%b9%8c.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>'<persName>มิวสิค</persName>' เฉไฉคบ '<persName>ปอย</persName>' ยันแมนร้อยเปอร์เซ็นต์</headline>
<lead>"<persName>มิวสิค</persName>" <persName>รัชพล แย้มแสง</persName> ยืนกราน "<persName>ปอย</persName>" <persName>ตรีชฎา มาลยาภรณ์</persName> เป็นแค่เพื่อนเท่านั้น ปัดเป็นเกย์ ยันแมนร้อยเปอร์เซ็นต์ แจงไม่มีใครมาวิน ระหว่าง "<persName>ลูกโป่ง</persName>" <persName>ภคมน บุณยะภูติ</persName> กับนางเอกสาวประเภทสอง กำลังตกเป็นประเด็นร้อนให้ขณะนี้ สำหรับ "<persName>มิวสิค</persName>" <persName>รัชพล</persName> เพราะตกเป็นข่าว ว่ากำลังคบหากับสาวประเภทสอง "<persName>ปอย</persName>" <persName>ตรีชฎา</persName> เมื่อเจอตัว<persName>มิวสิค</persName> ขณะมาร่วมงาน "07 โชว์ ตลาดนัดช่วยชาติ" เลยถามไถ่ถึงเรื่องนี้ ทั้งนี้<persName>มิวสิค</persName>เผยดังนี้</lead>
<neck></neck>
<body><p>"เป็นเพื่อนกัน รู้จักกันในคอนเสิร์ต แต่เจอกันครั้งแรกที่รายการ เดอะมาสเตอร์ (ปอยเคยให้สัมภาษณ์ ว่าคุยกับมิวสิคได้ 2 เดือนแล้ว) ปอยอาจจะหมายถึงเจอกัน 2 เดือนหรือเปล่า เจอกันครั้งแรกที่เดอะมาสเตอร์ก็คุยนิดหน่อย เพิ่งมาโทรคุยกันตอนคอนเสิร์ต ก็คุยกันแบบเพื่อน ตอนแรกคุยกันเรื่องสคริปต์ในคอนเสิร์ต แล้วก็คุยกันมาเรื่อยๆ โทรคุยกันบ่อยมาก มีช่วงหนึ่งโทรคุยกันทุกวัน แต่ถามว่าตั้งแต่วันแรกที่รู้จักกัน แล้วคุยกันทุกวันหรือเปล่า ก็คงไม่ใช่  ถือเป็นเพื่อนที่สนิทกัน เพราะปอยเขาก็นิสัยดี" <persName>มิวสิค</persName>กล่าว
  ถามต่อ ว่าจีบ<persName>ปอย</persName>หรือไม่ นักร้องหนุ่มปฏิเสธทันที ว่าไม่ได้จีบ เป็นเพื่อนกันมากกว่า เพราะ<persName>ปอย</persName>อยู่วงการนานกว่า หากมีปัญหาอะไรก็ปรึกษาสาวประเภทสองบ้าง</p>
  <p>"เวลามีปัญหาเกิดขึ้นกับเรา เขาก็ให้คำปรึกษา ก็คุยกันบ่อยขึ้น จนคุยกันทุกวัน (เห็นปอยให้สัมภาษณ์หรือเปล่า) เห็น...เราก็คุยกัน ผมรู้สึกว่าปอยให้สัมภาษณ์ว่าไม่ใช่แฟน  เป็นแค่เพื่อนคนหนึ่งที่สนิทสนม และเพิ่งรู้จัก แต่อาจจะสนิทกันเร็ว เลยเป็นประเด็นหรือเปล่า แล้วที่ปอยอยากให้ฝ่ายชายพูดก่อนนั้น หมายถึงผมหรือเปล่า ผมก็ไม่รู้ จริงๆ เราเป็นแค่เพื่อน (ถามปอยไหมว่าคิดไปเองหรือเปล่า) ผมว่าถึงจะเป็นใครพูดก็ตาม ก็คงไม่กล้าพูดแบบนี้ออกไป อย่างปอยผมคุยก็รู้สึกว่าเขาเป็นผู้หญิงคนหนึ่ง ให้เกียรติเขาเหมือนผู้หญิงคนหนึ่งที่นิสัยดี ผมคงไม่กล้าถามเขากลับแบบนั้นหรอก" ศิลปินแห่งบ้านเอเอฟกล่าว
 <persName>มิวสิค</persName>เผยต่ออีก ว่าคุณแม่ ไม่ได้ว่าอย่างไรกับข่าวที่เกิดขึ้น อาจจะมีถามบ้าง แต่ก็บอกท่านไปว่าคุยกับ<persName>ปอย</persName>จริง แต่คุยปรึกษากันในเรื่องงาน อีกทั้งยืนยัน ว่าไม่กลัวคนจะมองว่าเป็นเกย์ เพราะเป็นผู้ชายร้อยเปอร์เซ็นต์ และไม่น่าจะผิดอะไรที่มีเพื่อนเป็นสาวประเภทสอง เพราะให้เกียรติกับทุกเพศ </p>
  <p>ส่วนที่มีข่าวว่า "<persName>ปอย</persName>" <persName>ตรีชฎา</persName> เป็นมือที่สาม แย่ง "<persName>ลูกโป่ง</persName>" <persName>ภคมน</persName> นั้น นักร้องหนุ่มกล่าว ว่าสนิทกับ<persName>ลูกโป่ง</persName>มาก อยู่บ้านเอเอฟมา 2 ปี คอยดูแลและปรึกษากัน </p>
  <p>"สำหรับข่าวลูกโป่ง ก็มีแปลกใจบ้าง ที่ว่าทำไมอยู่เฉยๆ มิวสิคก็เป็นข่าว ผมก็ไม่ได้อธิบายอะไร เพราะลูกโป่งเขาก็โทรมาถามผม ว่าเรื่องเป็นยังไง ผมก็อธิบายว่าคุยกันจริง แล้วปอยก็เป็นคนนิสัยดีด้วย (ระหว่างปอยกับลูกโป่งใครมาวิน) ผมว่าปอยกับลูกโป่งก็เป็นเพื่อนทั้งคู่ ไม่มีใครเข้าตามากกว่ากัน เวลามีปัญหาก็ปรึกษาเขาได้" <persName>มิวสิค</persName>กล่าวสรุป</p></body>
</news>
