<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>อ้อมหมั้นอาทอุบสินสอด-ออมนวดีควงแฟนแต่ง  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-07-04 18:38:26  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/entertain.php?nid=179242  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName>อ้อม</persName>หมั้น<persName>อาท</persName>อุบสินสอด-<persName>ออมนวดี</persName>ควงแฟนแต่ง</headline>
<lead>ชื่นมื่น!<persName>ออมนวดี</persName>ควงแฟนแต่งพลาซ่าแอทธินีอุบสินสอดยังไม่ฮันนีมูนด้าน<persName>อ้อมพิยดา</persName>หมั้น<persName>อาท</persName>อุบสินสอดพ่อฝ่ายช.ให้คอนโดเป็นหอขณะ<persName>พิศาล</persName>ขู่ต้องจริงใจ</lead>
<neck></neck>
<body><p><persName>น.ส.นวดี โมกขะเวส</persName> หรือ<persName>ออม</persName> ดารานักแสดงสาว และ<persName>นายชินทัต ศิริชนะชัย</persName> นักธุรกิจหนุ่ม ได้จัดพิธีฉลองมงคลสมรสขึ้น ที่โรงแรมพลาซ่า แอทธินี กรุงเทพฯ หลังจากกลางเดือนเม.ย. ที่ผ่านมา ทั้งคู่ได้ทำพิธีแต่งงานไปแล้ว <persName>น.ส.นวดี</persName> กล่าวว่า หลังจากนี้ ยังไม่มีแผนการฮันนีมูนเนื่องจากต่างคนต่างทำงานเวลาไม่ลงตัว ส่วนเรื่องของเรือนหอก็ยังไม่มีแผนว่าจะยังไงยังต่างคนต่างอยู่บ้านขอตัวเองไปก่อน</p>
<p>ด้านนางเอกสาว <persName>อ้อม</persName>-<persName>พิยดา อัครเศรณี</persName> เข้าพิธีหมั้นกับไฮโซหนุ่ม <persName>อาท</persName>-<persName>ศรา จุฑารัตนกุล</persName> แล้วที่ รร.โซฟิเทล โดยมีครอบครัวและเพื่อนร่วมยินดี</p>
<p>สำหรับ บรรยากาศในงานหมั้นช่วงเช้าวันนี้เต็มไปด้วยความชื่นมื่น โดย ไฮโซหนุ่มบรรจงสวมแหวนหมั้นให้นางเอกสาวอย่างบรรจง ท่ามกลางความปลื้มปิติของพ่อแม่ฝ่ายชาย <persName>นายจเร จุฑารัตนกุล</persName> , <persName>ท่านผู้หญิงพรรณวดี จุฑารัตนกุล</persName> และ <persName>เปี๊ยก</persName>-<persName>พิศาล อัครเศรณี</persName> พ่อของ<persName>อ้อม</persName> รวมไปถึงบิ๊กบอสค่ายเอ็กแซ็กท์ <persName>บอย</persName>-<persName>ถกลเกียรติ วีรวรรณ</persName> และบรรดาเพื่อนๆในวงการบันเทิง อาทิ <persName>ภูริ หิรัญพฤกษ์</persName>, <persName>แอน</persName>-<persName>อลิชา ไล่สัตรูไกล</persName>, <persName>กัปตัน</persName>-<persName>ภูธเนศ หงษ์มานพ</persName> ฯลฯ</p>
<p>ทั้งนี้ <persName>อ้อม</persName>และ<persName>อาท</persName> ได้ออกมาให้สัมภาษณ์ สื่อพร้อมโชว์แหวนพร้อมเผยถึงความรู้สึกว่าดีใจ ส่วนเรื่องสินสอดนั้นบอกไม่ได้ แต่ทางพ่อของฝ่ายชายให้คอนโดเป็นเรือนหอ</p></body>
</news>
