<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>กกต.เผยยอดเงินบริจาคปชป.มากที่สุด  </title>
  <author>กรุงเทพธุรกิจออนไลน์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-07-20 12:08:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/home/detail/politics/politics/20090720/61256/%e0%b8%81%e0%b8%81%e0%b8%95.%e0%b9%80%e0%b8%9c%e0%b8%a2%e0%b8%a2%e0%b8%ad%e0%b8%94%e0%b9%80%e0%b8%87%e0%b8%b4%e0%b8%99%e0%b8%9a%e0%b8%a3%e0%b8%b4%e0%b8%88%e0%b8%b2%e0%b8%84%e0%b8%9b%e0%b8%8a%e0%b8%9b.%e0%b8%a1%e0%b8%b2%e0%b8%81%e0%b8%97%e0%b8%b5%e0%b9%88%e0%b8%aa%e0%b8%b8%e0%b8%94.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>กกต.เผยยอดเงินบริจาคปชป.มากที่สุด</headline>
<lead>กกต.เผยยอดเงินบริจาคให้พรรคการเมืองตั้งแต่เดือน ม.ค. – พ.ค. 2552 เป็นเงินกว่า 71 ล้านบาท พบพรรคประชาธิปัตย์ได้รับบริจาคสูงสุด 43 ล้านบาทเศษ</lead>
<neck></neck>
<body><p><persName>นางสดศรี สัตยธรรม</persName> กรรมการการเลือกตั้ง (กกต.) ด้านกิจการพรรคการเมือง เปิดเผยว่า ในการรับบริจาคเงินของพรรคการเมือง ตั้งแต่เดือนมกราคม-พฤษภาคม 2552 ที่ผ่านมา  มีพรรคการเมืองรายงานผลการรับบริจาคเงินจำนวน 9 ราย รวมเป็นเงิน จำนวนทั้งสิ้น 71,983,230 บาท ประกอบด้วย พรรคประชาธิปัตย์  ได้รับบริจาค 18 ครั้ง จำนวน 43,229,230 บาท  พรรคเพื่อไทยได้รับการบริจาคเงิน 6 ครั้ง จำนวน 12,170,000 บาท  พรรครวมใจไทยชาติพัฒนาได้รับบริจาคเงิน 5 ครั้ง จำนวน 7,770,000 บาท</p>
<p>พรรคภูมิใจไทยได้รับบริจาคเงิน 1 ครั้ง  จำนวน 5,000,000 บาท  พรรคชาติไทยพัฒนา ได้รับการบริจาคเงิน 3 ครั้ง จำนวน 2,000,000 บาท  พรรคราษฎรได้รับการบริจาคเงิน 3 ครั้ง จำนวน 1,500,000 บาท  พรรคธรรมาภิบาลสังคม ได้รับการบริจาคเงิน 1 ครั้ง จำนวน 200,000 บาท  พรรคกิจสังคมได้รับการบริจาคเงิน 4 ครั้ง จำนวน 80,000 บาท  และพรรคพลังแผ่นดินไท ได้รับการบริจาคเงิน 3 ครั้ง จำนวน 34,000 บาท</p>
<p>สำหรับการรับบริจาคเงินของพรรคการเมืองเฉพาะเดือนพฤษภาคม 2552  มีพรรคการเมืองรายงาน  8 พรรค รวมเป็นเงิน 15,363,330 บาท แบ่งเป็นการบริจาคเงินจำนวน 5,000 บาทขึ้นไป มีจำนวน 209 ราย  จำนวน 15,148,230 บาท และการบริจาคเงินต่ำกว่า 5,000 บาท  มีจำนวน 81 ราย จำนวน 205,000 บาท  ประกอบด้วย พรรคประชาธิปัตย์มีผู้บริจาค  278 ราย 2,885,330 บาท </p>
<p>พรรคเพื่อไทยมีผู้บริจาค 4 ราย 6,055,000 บาท พรรคภูมิใจไทยมีผู้บริจาค  2 ราย  5,000,000 บาท  พรรคชาติไทยพัฒนามีผู้บริจาค 1 ราย  1,000,000 บาท พรรคธรรมาภิบาลสังคมมีผู้บริจาค  1 ราย  200,000 บาท พรรคราษฎร มีผู้บริจาค 1 ราย  200,000 บาท  พรรคกิจสังคม มีผู้บริจาค 2 ราย  20,000 บาท และพรรคพลังแผ่นดินไท มีผู้บริจาค 1 ราย  3,000 บาท</p></body>
</news>
