<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ตองปัดคั่วทอมหัวทองรับมีหนุ่มในใจ  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-06-18 15:41:47  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/entertain.php?nid=176760  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName>ตอง</persName>ปัดคั่วทอมหัวทองรับมีหนุ่มในใจ</headline>
<lead>"<persName>ตอง</persName>" ปัดคั่วทอมหัวทอง รับ มีหนุ่มในใจ เผย <persName>พระดุ๊ก</persName> กำลังอิ่มบุญ</lead>
<neck></neck>
<body><p>"<persName>ตอง</persName>-<persName>ภัครมัย</persName>" เมื่อความสวยไปเตะตามัดใจทอมหัวทอง ดีกรีเป็นของนอก แต่เจ้าตัวถึงกับเซ็ง มีคนมั่วปล่อยข่าวคั่วกับทอม ทั้งที่ไม่เคยไปรู้จักมักจี่ เพราะมีหนุ่มในฝันอยู่ในใจแล้ว งานนี้สาว<persName>ตอง</persName>ก็โต้แหลกว่า "ทำไม ไม่ถามหนูก่อน หนูไม่เคยกินผู้หญิง ภาษาอังกฤษก็ไม่ได้เก่ง ก็งงมากว่าเรื่องมาได้ไง"</p>

<p>มีเพื่อนเป็นทอมมั๊ย "ไม่มี ไม่มีซี้กับทอม ก็ไม่รู้ว่าเมื่อไหร่ เห็นอีกทีก็มีข่าวแล้ว เรื่องนี้จริงๆ ให้ฟ้าผ่าเลย ตองไม่ได้รังเกียจหรืออะไรนะ บางทีตองดูทอมกว่า ตองก็เลยไม่กลัวว่าจะคบทอม "</p>

<p>เรื่อง<persName>ตอง</persName>ไปกับทอมหรือเปล่า "แต่ในข่าวบอกใช่มั๊ยว่าทอมหัวทอง แล้วไปเมืองนอก ตองคงไม่ไป เปลืองค่าตั๋วเครื่องบิน ไม่ไปหรอก"</p>

<p>ที่บ้านมีมาถามบ้างมั๊ย "ที่บ้านยังไม่รู้ช่วงนี้มั้ง เพราะไม่มีใครถาม ที่หลายคนบอกว่าตองชอบทอม ตองว่าตองดูเป็นทอมมากกว่านะ"</p>

<p>มีหนุ่มตัวจริงหรือยัง "ก็บอกแล้วไงว่า ตองมีตัวจริงในใจ"</p>

<p>แล้วเขารู้หรือยัง "เขาก็คงรู้แล้วสิ เขาไม่ได้มีท่าทีกับหนูหรอก มันเป็นไปไม่ได้"</p>

<p>ดูเขินจนหน้าแดง "ไม่รู้"</p>

<p>เพื่อน<persName>สา</persName>ไปคืนดีกับ<persName>ต้าร์</persName>แล้ว "ไม่หรอกค่ะ สาเคยพูดแล้วว่าปิดเทอม มันก็ต้องมีเปิดเทอมอยู่แล้ว ก็ให้แต่ละคนไปพัก วันหนึ่งเขาก็รู้ว่าเขายังรักกันอยู่"</p>

<p>ช่วงนั้นมีข่าวว่าหาผู้ชายให้<persName>สา</persName> กลัวจะมีปัญหากับ<persName>ต้าร์</persName>มั๊ย "ต้าร์ต้องเข้าใจอยู่แล้ว ถ้าจะโกธรที่ตองเป็นทอมดีกว่า เรื่องแบบนี้ตองว่าต้าร์โตแล้ว เราเห็นเพื่อนเราแฮปปี้ก็พอแล้ว"</p>

<p>แล้วได้ใส่บาตรกับ<persName>พระดุ๊ก</persName>บ้างมั๊ย "ช่วงนี้ส่งใจ เพราะไม่ว่างจะไป ก็ล่าสุดที่ไป พระท่านก็อิ่มบุญ"</p></body>
</news>
