<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เซอร์หยามเรือใบไม่อยู่ในสายตา  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-07-22 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/220709/8104  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName>เซอร์</persName>หยามเรือใบไม่อยู่ในสายตา</headline>
<lead><persName>เซอร์อเล็กซ์  เฟอร์กูสัน</persName>  ไม่เชื่อว่า  แมนเชสเตอร์  ซิตี  จะเป็นทีมที่เป็นอันตรายต่อการป้องกันแชมป์พรีเมียร์ลีกของแมนเชสเตอร์  ยูไนเต็ด  ในฤดูกาลหน้า</lead>
<neck></neck>
<body><p><persName>เฟอร์กูสัน</persName> รู้สึกประหลาดใจไม่แพ้ทีมอื่นๆ ในโลกใบนี้ที่ได้เห็นทีม"เรือใบสีฟ้า"แมนเชสเตอร์ซิตีทุ่มเงินไปร่วมร้อยล้านปอนด์เสริมทัพครั้งมโหฬารเพื่อตามล่าความสำเร็จในช่วงซัมเมอร์นี้แถมยังไม่มีทีท่าว่าจะหยุดช็อปนักเตะเพิ่มง่ายๆหลังจากคว้า<persName>เอ็มมานูเอลอเดบายอร์</persName>มาร่วมทีมเป็นรายล่าสุดด้วยค่าตัว25ล้านปอนด์ต่อจาก<persName>คาร์ลอสเตเวซ</persName>,<persName>โรเกซานตาครูซ</persName>และ<persName>แกเร็ธแบร์รี</persName></p>
<p> ด้วยความเป็นทีมร่วมเมืองเดียวกันแมนฯซิตีพอจะสร้างความลำบากให้แมนฯยูฯได้บ้างไม่มากก็น้อยถึงเวลานี้หลายคนคงอยากรู้ว่าเมื่อทีมเรือใบสีฟ้ามีนักเตะอันตรายมากขึ้นขนาดนี้แล้วจะช่วยตัดแต้มจากทีมแชมป์เก่าได้ดีขนาดไหน</p>
<p> "จากสิ่งที่เกิดขึ้นในตลาดซื้อขายนักเตะในช่วงที่ผ่านมามันกำลังเจอความท้าทายที่ต่างออกไปเรากำลังโดนท้าทายจากทีมที่มักเป็นข่าวได้แค่หน้าหลังคราวนี้แมนเชสเตอร์ซิตีคงจะได้รับความสนใจมากขึ้นจากสิ่งที่พวกเขาทำว่าจะส่งผลอย่างไรจะออกมาดีอย่างที่หลายคนคิดหรือไม่"</p>
<p> "แต่ผมคงไม่สามารถมองว่าแมนเชสเตอร์ซิตีคือคู่แข่งสำคัญสำหรับเราลิเวอร์พูลกับเชลซีต่างหากที่ใช่"</p>
<p> "มันไม่ง่ายสำหรับพวกเขาที่จะคว้าแชมป์ไม่ว่าจะรายการไหนแม้จะได้ผู้เล่นที่พวกเขาซื้อเพิ่มในช่วงที่ผ่านมา"</p>
<p> "พวกเขาซื้อผู้เล่นระดับฝีเท้าและมีชื่อหลายคนแต่พวกเขามีกองหน้า10คนอะไรมันจะมากขนาดนั้นผมไม่ได้คุยกับผู้จัดการทีมไปเสียทุกคนแต่หนึ่ง หรือสองในนั้นผมเคยบอกพวกเขาว่าแล้วคุณจะตัดใครออกจากรายชื่อ11คนแรก"</p>
<p> "คุณจะบอกผู้เล่นอย่างไรว่าพวกเขาไม่ต้องร่วมเดินทางไปลอนดอนพวกเขาจะเลือกทีมลงสนามอย่างไรผมว่าเราทุกคนสนใจอยากรู้"</p>
<p> อย่างแมนฯยูฯไม่ได้มีกองหน้ามากมายขนาดนั้นแค่ต้องแจ้งผู้เล่นระดับซูเปอร์สตาร์ชุดใหญ่อย่าง <persName>เวย์น รูนีย์</persName>หรือ<persName>คริสเตียโนโรนัลโด</persName>ว่าจะไม่ได้ลงเล่นที่เวมบลีย์ในเกมเอฟเอคัพรอบเซมิไฟนอลกับเอฟเวอร์ตันก็เป็นเรื่องแล้ว</p>
<p> อย่างน้อยเขาก็ยังมีแชมเปียนส์ลีกให้นักเตะเล่นแต่<persName>มาร์คฮิวจ์ส</persName>ไม่ได้สามารถมอบสิ่งนี้ให้นักเตะได้การกว้านซื้อนักเตะชั้นดีเหล่านั้นไปรวมกันหลายคนแบบนั้นจะสร้างปัญหาให้เพิ่มมากขึ้นแน่</p>
<p> แม้แมนฯยูฯจะทำกำไรได้อย่างมหาศาลจากการขาย<persName>โรนัลโด</persName>แต่<persName>เฟอร์กูสัน</persName>คิดว่าจะใช้เงินเพียงส่วนหนึ่งเท่านั้นจากค่าตัว80ล้านปอนด์ที่ได้จากเรอัลมาดริดและถึงแม้เวลานี้จะได้มาเพียง<persName>ไมเคิลโอเวน</persName>,<persName>อันโตนิโอวาเลนเซีย</persName>และ<persName>กาเบรียลโอแบร์ต็อง</persName>ที่เทียบไม่ได้กับการเสีย<persName>โรนัลโด</persName>กับ<persName>เตเวซ</persName>ไปแต่<persName>เซอร์อเล็กซ์</persName>ก็ยังมั่นใจสำหรับการล่าแชมป์พรีเมียร์ลีกสมัยที่4ติดต่อกันที่ยังไม่เคยมีทีมใดทำได้มาก่อน</p>
<p> "ผมมองเชลซีกับลิเวอร์พูลว่าเป็นตัวอันตรายที่สุดสำหรับเราเพราะพวกเขาเป็นทีมที่มีประสบการณ์และมีผลงานสม่ำเสมอพวกเขาเป็นทีมที่ยากที่จะเอาชนะและนั่นก็จะยังเหมือนเดิมไม่เปลี่ยนไปแต่คงตัดสินไม่ได้ว่าใครดีกว่าเพราะใกล้เคียงกันมากส่วนอาร์เซนอลมีงานหนักต้องทำเพราะพวกเขาขายอเดบายอร์ไปแล้วแต่ก็ยังไม่มีเงินมากพอที่จะไปสู้กับทีมอื่นหากหมายตานักเตะคนเดียวกัน".</p></body>
</news>
