<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"อ๋อม" ปัดกิ๊ก "พลอย"  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-06-22 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090622/17724/%e0%b8%ad%e0%b9%8b%e0%b8%ad%e0%b8%a1%e0%b8%9b%e0%b8%b1%e0%b8%94%e0%b8%81%e0%b8%b4%e0%b9%8a%e0%b8%81%e0%b8%9e%e0%b8%a5%e0%b8%ad%e0%b8%a2.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"<persName>อ๋อม</persName>" ปัดกิ๊ก "<persName>พลอย</persName>"</headline>
<lead>"<persName>อ๋อม</persName>" <persName>อรรคพันธ์ นะมาตร์</persName> ปฏิเสธปิ๊งรักกับนางเอกสาว "<persName>พลอย</persName>" <persName>เฌอมาลย์ บุณยศักดิ์</persName> ยอมรับเคยเจอกันแค่ครั้งเดียว ยืนกรานดาราสาวไม่ใช่สเปก เผยโสดสนิท</lead>
<neck></neck>
<body><p>กำลังเป็นหนุ่มฮอตที่กำลังมาแรง สำหรับ "<persName>อ๋อม</persName>" <persName>อรรคพันธ์</persName>  อีกทั้งล่าสุดกำลังมีข่าว ว่าเกิดปิ๊งปั้งกับนางเอกสาว "<persName>พลอย</persName>" <persName>เฌอมาลย์</persName> เพราะไปอัดรายการ "ราตรีสโมสร" ด้วยกัน ทั้งนี้ดาราหนุ่มเปิดเผยดังนี้</p>

 <p>"มันไม่ได้มีอะไรเลย แค่วันนั้นไปอัดรายการ "ราตรีสโมสร" ด้วยกัน แล้วก็ไม่รู้ ว่าทำไมถึงมีข่าวออกมาได้ คือคุยก็ยังไม่ค่อยได้คุยกันเลย เพิ่งเจอกันวันนั้น (เจอกันวันนั้นแล้วสนิทกันไหม) ไม่เลย เหมือนต่างคนต่างพูดเรื่องตัวเอง ไม่ได้คุยอะไรกันมาก (แล้ว<persName>พลอย</persName>ใช่สเปกไหม) ไม่นะ ผมต้องหวานๆ มากกว่า เขาไม่ใช่สเปก ถามว่ามีข่าวแล้วได้คุยกับเขามั้ย คือก็ไม่ได้คุยกับเขาเลยเรื่องข่าวนี้ ผมชอบสาวหวานๆ (<persName>พลอย</persName>เขาก็หวานนะ) เหรอ...ไม่รู้สิ เขาก็น่ารัก  ถ้าคุยก็อาจจะชอบเขาก็ได้นะ ผมต้องเริ่มจากการคุย ทำความรู้จักก่อน" <persName>อ๋อม</persName>กล่าว</p>

  <p><persName>อ๋อม</persName>กล่าวต่อ ว่าเหตุที่บันทึกเทปรายการด้วยกัน แล้วรู้สึกเขินนั้น เพราะเป็นคนที่เขินกับผู้หญิงทุกคน แต่ยืนยันไม่มีอะไรนอกจากคนที่รู้จักกันเท่านั้น แม้ว่าตอนนี้จะไม่มีคนที่คบอยู่ แต่ก็มีคนที่เข้ามาพูดคุยบ้าง</p>

 <p>"ตอนนี้ยังไม่มีสาวที่คบอยู่  ก็ดูๆ อยู่ คุยอยู่ก็มีบ้าง แต่ยังไม่เรียกว่าคบกัน ก็เปิดรับเข้ามาเรื่อยๆ ถามว่ามีคนเข้ามาบ้างมั้ย ก็มีคนเข้ามานะ คือผมเป็นคนเลือกเยอะ ดูหลายเรื่อง ขอคุยกันรู้เรื่อง ไม่จู้จี้จุกจิก  ถ้าจะถามเรื่องความรักได้นะ  ผมว่าเรื่องแบบนี้เป็นเรื่องปกติของคนธรรมดา ไม่จำเป็นต้องปิดหรือเปิดอะไร" <persName>อ๋อม</persName>กล่าวสรุ</p></body>
</news>
