<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>นกชนะเลิศวิมเบิลดันเซเรน่าดับพี่สาววีนัส  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-07-06 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=169035  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName>นก</persName>ชนะเลิศวิมเบิลดัน<persName>เซเรน่า</persName>ดับพี่สาว<persName>วีนัส</persName></headline>
<lead>"<persName>น้องนก</persName>" <persName>นพวรรณ เลิศชีวกานต์</persName> นักเทนนิสเยาวชนหญิงไทยวัย17ปีมือวางอันดับ4 ฮึดเอาชนะ<persName>คริสติน่า มลาเดโนวิช</persName> นักเทนนิสเยาวชนฝรั่งเศสมือ1 ได้สำเร็จด้วยสกอร์ 3-6 6-3 6-1 ด้วยเวลา1ช.ม.53 นาทีทำให้ชนะเลิศเยาวชนหญิงวิมเบิลดันเมื่อวันที่ 4ก.ค.หลังจากเคยเข้าชิงชนะเลิศเมื่อปีที่แล้วได้แค่รองแชมป์ น้องนกนับเป็นนักเทนนิสเอเชียคนที่4 ที่ชนะเลิศการแข่งขันรายการนี้นอกจากประเภทเดี่ยวแล้ว<persName>น้องนก</persName>ยังได้เข้าชิง ชนะเลิศเยาวชนหญิงคู่อีกรายการในวันที่5ก.ค.หลังจากในรอบรองชนะเลิศได้เล่น คู่กับ<persName>แซลลี่ เพียร์ส</persName> จากออสเตรเลียชนะคู่มือ5 <persName>ดาเรีย กาฟริโลวา</persName> กับ <persName>เคซเนีย คิริลโลวา</persName> จากรัสเซีย 6-2 6-3 ได้ชิงกับคู่มือ 2 <persName>คริสติน่า มลาเดโนวิช</persName> จากฝรั่งเศสกับ <persName>ซิลเวีย นิริค</persName> จากโครเอเชีย</lead>
<neck></neck>
<body><p>ส่วนการแข่งขันชิงชนะเลิศประเภทหญิงเดี่ยวในวันเดียว กันนั้น<persName>เซเรน่า วิลเลี่ยมส์</persName> มือ 3 ผู้น้องสาวคว้าแชมป์มาครองได้เป็นครั้งที่ 3 ด้วยการดับ<persName>วีนัส</persName>พี่สาวที่เจ็บขาซ้ายด้วยสกอร์ 7-6 ไทเบรก7-3 6-2 ทำให้ได้แชมป์รายการเมเจอร์เป็นรายการที่20 พร้อมรางวัล850,000ปอนด์ หรือ47.6 ล้านบาท ผลประเภทอื่นๆชายคู่แชมป์เก่ามือ2 <persName>ดาเนี่ยล เนสเตอร์</persName> จากแคนาดา กับ <persName>เนนาด ซิมอนจิค</persName> จากเซอร์เบีย ชนะคู่มือ1 <persName>ไมค์</persName>กับ<persName>บ๊อบ ไบรอัน</persName> ฝาแฝดอเมริกัน 7-6 ไทเบรก9-7 6-7 ไทเบรก 3-7 7-6 ไทเบรก 7-3 6-3 ส่วนประเภทหญิงคู่นั้น 2 พี่น้อง<persName>วีนัส</persName>กับ<persName>เซเรน่า วิลเลี่ยมส์</persName> ได้แชมป์ไปครองโดยชนะคู่มือ3 จากออสเตรเลีย <persName>ซาแมนธา สโตเซอร์</persName> กับ <persName>เรอเน่ สตับบ์ส</persName> 7-6 ไทเบรก7-4 6-4 </p></body>
</news>
