<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>กกต. มีมติให้ 13 ส.ส.มีความผิดตามรัฐธรรมนูญ กรณีถือครองหุ้น  </title>
  <author>สนข.กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-07-16 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255207160232&tb=N255207  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>กกต. มีมติให้ 13 ส.ส.มีความผิดตามรัฐธรรมนูญ กรณีถือครองหุ้น</headline>
<lead>กกต. มีมติให้ 13 ส.ส.มีความผิดตามรัฐธรรมนูญ เนื่องจากถือหุ้นในบริษัทที่เป็นคู่สัมปทานจากรัฐ ส่วนอีก 14 ส.ส.ไม่มีความผิดเนื่องจากเป็นหุ้นกู้ซึ่งไม่เข้าข่ายตามกฎหมาย โดยจะส่งเรื่องให้ประธานสภาผู้แทนราษฎร ส่งให้ศาลรัฐธรรมนูญพิจารณาต่อไป</lead>
<neck></neck>
<body><p><persName>นายสุทธิพล ทวีชัยการ</persName> เลขาธิการ กกต. แถลงผลการประชุม กกต. ที่ได้มีการพิจารณาคำร้องของ <persName>นายศุภชัย ใจสมุทร</persName> โฆษกพรรคภูมิใจไทย ที่ร้อง กกต. ให้พิจารณา 28 ส.ส ที่ถือหุ้นในบริษัทที่เป็นคู่สัมปทานของรัฐ โดยที่ประชุมมีมติให้ ส.ส.13 คน มีความผิดตามกฎหมายเนื่องจากถือหุ้นต้องห้ามตามรัฐธรรมนูญ ได้แก่ <persName>นางสาวนริศา อติเทพวรพันธ์</persName> ,<persName>นายสัมพันธ์ ทองสมัคร</persName> ,<persName>นายสมเกียรติ ฉันทะวาณิช</persName>,<persName>นายลาภศักดิ์ ลาภาโรจกิจ</persName> โดย <persName>นางสุไหม ลาภาโรจกิจ</persName> ,<persName>นายไตรรงค์ สุวรรณคีรี</persName> โดย <persName>นางนงนุช สุวรรณคีรี</persName> ภรรยา ,<persName>นายสุเทพ เทือกสุบรรณ</persName> ,<persName>นายจุติ ไกรฤกษ์</persName> และ <persName>นางสมานจิตร ไกรฤกษ์</persName> ,<persName>นายเจือ ราชสี</persName> โดย <persName>นางสมผิว ราชสี</persName> ภรรยา ,<persName>นางสาวเฉลิมลักษณ์ เก็บทรัพย์</persName> ,<persName>นายอนุชา บูรพชัยศรี</persName> ,<persName>นายศราวุธ อ่อนละมัย</persName> ,<persName>นายเทียรชัย สุวันเพ็ญ</persName> และ <persName>นางนิพา พริ้งศุลกะ</persName> โดย <persName>น.พ.กำธร พริ้งศุลกะ</persName> สามี ซึ่งเป็นเหตุให้สมาชิกภาพของสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรทั้ง 13 คน สิ้นสุดลงตามมาตรา 106(6) ของรัฐธรรมนูญ ที่ประชุม กกต. จึงมีมติให้ส่งเรื่องดังกล่าวไปยังประธานสภาผู้แทนราษฎร เพื่อพิจารณาดำเนินการตามมาตรา 91 โดยการส่งให้ศาลรัฐธรรมนูญพิจารณาต่อไป ส่วนกรณีของ <persName>หม่อมราชวงศ์สุขุมพันธ์ บริพัตร</persName> โดย <persName>นางสาวิตร บริพัฒน์</persName> ภรรยา ถือว่าลาออกจากการเป็นสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรไปแล้วจึงไม่มีความจำเป็นที่จะต้องพิจารณา </p>
<p>ส่วนสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรอีก 14 คนเป็นผู้ถือหุ้นในบริษัทซึ่งไม่ได้มีลักษณะต้องห้าม ตามมาตรา 48 และมาตรา 265 ของรัฐธรรมนูญ ที่ประชุมจึงมีมติยกคำร้อง เนื่องจากเป็นการถือหุ้นกู้ ซึ่งไม่เข้าข่ายตามรัฐธรรมนูญ คือ <persName>นายสกลธี ภัททิยกุล</persName> ,<persName>นายวินัย เสนเนียม</persName> โดย <persName>พ.ญ.วนิดา เสนเนียม</persName> ,<persName>นางสาวรัชดา ธนาดิเรก</persName> ,<persName>นายองอาจ คล้ามไพบูลย์</persName> ,<persName>นายเฉลิมชัย ศรีอ่อน</persName> โดย <persName>นางธัญวี ศรีอ่อน</persName> ภรรยา , <persName>นายชาญชัย อิสระเสนารักษ์</persName> ,<persName>นายอภิชาติ ศักดิเศรษฐ</persName> ,<persName>นางกันตวรรณ ตันเถียร กุลจรรยาวิวัฒน์</persName> โดย <persName>นายนภดล กุลจรรยาวิวัฒน์</persName> สามี ,<persName>พลเอกพิชาญเมธ ม่วงมณี</persName> ,<persName>คุณหญิงกัลยา โสภณพนิช</persName> , <persName>นายสงกรานต์ จิตสุทธิภากร</persName> ,<persName>นายชนิน รุ่งแสง</persName> ,<persName>นายวิชัย ล้ำสุทธิ</persName> ,และ <persName>นายประกอบ จิรกิตติ</persName> </p>
<p>ส่วน <persName>นางจินตนา ภิรมย์</persName> ภรรยา <persName>นายกษิต ภิรมย์</persName> รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศ ถือหุ้นกู้ซึ่งไม่เข้าข่ายเป็นหุ้นความหมายตามรัฐธรรมนูญ 2550 มาตรา 265(2) ประกอบมาตรา 267 เนื่องจากผู้ถือหุ้นมีสถานภาพเป็นเจ้าหนี้ให้กู้ยืม โดยมีจำนวนหุ้นทั้งสิ้น 100 หุ้น รวม 1 แสนบาท </p></body>
</news>
