<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ธรรมนูญแชมป์สวิงสิงห์เชาวลิตลุ้นซิวชัยเจแปนทัวร์  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-06-01 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=163870  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName>ธรรมนูญ</persName>แชมป์สวิงสิงห์<persName>เชาวลิต</persName>ลุ้นซิวชัยเจแปนทัวร์</headline>
<lead>"โปรมดแดง" <persName>ธรรมนูญ ศรีโรจน์</persName>จากสนามพลูตาหลวงสัตหีบชลบุรีวัย39 ปียังแจ๋วแซงเข้าป้ายซิวแชมป์สวิงสวิงห์นารายณ์ฮิลล์แชมเปี้ยนชิพ2009 การกีฬาแห่งประเทศไทย ไทยแลนด์พีจีเอทัวร์รายการที่5 ของปีนับเป็นชัยชนะในการเล่นอาชีพ18ปีเป็นรายการที่8 การแข่งขันชิงรางวัล1.5 ล้านบาทที่สนามนารายณ์ฮิลล์กอล์ฟรีสอร์ทแอนด์คันทรี่คลับที่ลพบุรีพาร์ 72ระยะ7,252หลาเมื่อ30พ.ค.<persName>ธรรมนูญ</persName>ทำสกอร์4วัน13อันเดอร์69-66-75-65 - 275 ซิวรางวัล190,000บาทหลังจบการแข่งขัน<persName>ธรรมนูญ</persName>เผยว่าวันนี้ทำ7เบอร์ดี้โดยไม่ เสียโบกี้เลยมาครบทุกอย่างไม่ว่าจะเป็นไดร์ฟดีเหล็กคมพัตต์ก็โอเคที่จริง แล้วน่าถึง10เบอร์ดี้ ปีนี้แชมป์2ครั้งหลังหายไป5ปี ส่วนแชมป์สมัครเล่นเป็นของ<persName>ปรเมษฐ์ สนธิระติ</persName><persName>น้องตะเกียง</persName>วัย19ปีทำสกอร์ได้ 5 อันเดอร์283</lead>
<neck></neck>
<body><p>ผลงานของโปรคนอื่นมีดังนี้รองแชมป์<persName>สัตยา ทรัพย์ประไมย</persName>กับ<persName>อุดร ดวงเดชา</persName>ทำได้10อันเดอร์278 รับรางวัล92,250บาท <persName>ถาวร วิรัตน์จันทร์</persName> 279 รางวัล65,000บาท <persName>รณชัย จำนงค์</persName> 280รางวัล 55,000 บาท<persName>ขวัญชัย แท่นนิล</persName> 281 รางวัล 42,833 บาท <persName>นำโชค ตันติโภคากุล</persName> 281รางวัล 42,833 บาท <persName>บุญชู เรืองกิจ</persName>นายกสมาคมกอล์ฟอาชีพ 281 รางวัล 42,833 บาทการแข่งรายการที่6 กำหนดไว้วันที่ 22-27 มิ.ย.ชิงรางวัล3 ล้านบาทโปรสมัครแข่งขันได้ที่ 02-574-5422-4 ส่วนการแข่งขันกอล์ฟเจแปนทัวร์ที่ญี่ปุ่นมิตซูบิชิไดมอนด์คัพกอล์ฟ2009ครั้ง ที่37รางวัล 54 ล้านบาทที่สนามโอราอิกอล์ฟคลับจังหวัดอิบารากิพาร์72 ระยะ7,156หลาจบวันที่3เมื่อ30พ.ค.<persName>เบรนแดน โจนส์</persName>โปรวัย34ปีชาวออสเตรเลียพลิกขึ้นมานำ2อันเดอร์73-74-67-214 ถ้าหากชนะครั้งนี้ก็จะเป็นแชมป์เจแปนทัวร์ครั้งที่9 ผลงานของ3โปรไทยนั้น<persName>เชาวลิต ผลาผล</persName>มาที่2 ร่วมมีลุ้นแชมป์เช่นกันทำได้อีเว่นพาร์71-72-73-216 ในขณะที่แชมป์เก่ารายการนี้ปีที่แล้วประหยัด มากแสงนักกีฬาอาชีพยอดเยี่ยมทั้งของการกีฬาและสมาคมผู้สื่อข่าวกีฬาแห่ง ประเทศไทยทำได้1โอเวอร์พาร์ได้ลุ้นเช่นกันด้วยสกอร์68-78-71-217 อยู่ที่ 5 ร่วมตาม3สโตรกส่วนโปร<persName>อาร์มกิรเดช อภิบาลรัตน์</persName>อยู่อันดับที่ 17 ร่วมสกอร์ 3 วันทำได้ 4 โอเวอร์พาร์ 71-76-73-220 </p></body>
</news>
