<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>บอยแถลงแบนนก6เดือนแต่ยังให้โอกาส  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-07-22 19:57:15  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/entertain.php?nid=181892  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName>บอย</persName>แถลงแบนนก6เดือนแต่ยังให้โอกาส</headline>
<lead>'<persName>บอย-ถกลเกียรติ</persName>' ใจดี ยังให้โอกาส '<persName>นก เชิญยิ้ม</persName>' แต่ตอนนี้ขอแบนก่อน 6 เดือน</lead>
<neck></neck>
<body><p>'<persName>บอย ถกลเกียรติ วีรวรรณ</persName>' ผู้จัดการบริษัทเอ็กแซ็กท์ จำกัด ในฐานะผู้ผลิตละครเรื่อง "บ้านนี้มีรัก" ทางโมเดิร์นไนน์ เผยกับไอ.เอ็น.เอ็น. ที่กองถ่ายละครเรื่อง "พรุ่งนี้ก็รักเธอ" หมู่บ้านคฤหาสน์ทายาท ถ.ติวานนท์ อ.ปากเกร็ด จ.นนทบุรี ภายหลัง '<persName>นก เชิญยิ้ม</persName>' นักแสดงเรื่องดังกล่าวถูกจับคดีมียาเสพติดไว้ครอบครองตามข่าว </p>

<p>โดย <persName>บอย</persName> เผยว่า "ตามหลักกองถ่ายละครมีบทลงโทษสำหรับนักแสดงที่มีข่าวเกี่ยวข้องกับยาเสพติดอยู่แล้วคือว่าต้องหยุดงาน นก เชิญยิ้ม ไปก่อน ซึ่งตนเองต้องขอปรึกษาทางผู้ใหญ่ของช่องโมเดิร์นไนน์ และเท่าที่ทราบทางช่อง 9 อนุโลมให้สามารถนำเทปละครออนแอร์ได้อีก 3 ตอน ส่วนตัวมองว่าคนล้มต้องไม่เหยียบซ้ำ แต่ในขณะนี้คงต้องให้หยุดละครบ้านนี้มีรักไปก่อน แต่ไม่ถึงกับตัดขาดล่าสุดนั้นตนก็ยังไม่คุยกับ นก เรื่องการเปลี่ยนนักแสดงใหม่มาแทน นก เชิญยิ้ม นั้น ตนต้องคุยกับทีมงานละครบ้านนี้มีรักก่อน แต่เท่าที่ดูบทของ นก เขาก็ขายดี นก เองก็ตั้งใจทำงาน เห็นใจเขามากๆ เพราะคนที่ทำงานดีแบบ นก ก็มีไม่มาก ที่สำคัญ นก ไม่มีปัญหากับใคร </p>

<p>คนมาแทนยังไม่ได้สรุปต้องคุยกับทีมงานละครก่อน ส่วนตนไม่มีนักแสดงใครอยู่ในใจที่มาแทนเขา ส่วนเรื่องผลกระทบกับละครตนเองคิดว่าไม่มีเพราะคนดูแยกแยะออก ประการที่สองคนดูน่าจะให้อภัยเขาได้ คนล้มต้องไม่ข้าม ถ้าเผื่อเราตัดขาดไปเลย แล้วเขาจะอยู่ตรงไหนในสังคม ชีวิตคนจะห้ามเขาไปตรงนั้นอย่างนั้นหรือ ผมว่าตรงนี้ สังคมน่าจะเข้าใจได้ </p>

<p>เรื่องแบนสองปี นั้นเป็นคำร้องขอมาจาก ป.ป.ส.ที่หลายค่ายปฏิบัติกันมา ไม่ได้เป็นกฎตายตัว ส่วนตนตอนนี้ให้หยุดไปก่อน อาจจะแบน 3 - 6 เดือน แล้วค่อยมาคุยกันใหม่" <persName>บอย</persName> กล่าว</p></body>
</news>
