<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>สงขลาไล่เจ๊าเดือด2-2,ปตท.ฝืดโนสกอร์บอลด.1  </title>
  <author>สยามกีฬา  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สยามกีฬา  </publisher>
  <pubPlace>http://www.siamsport.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-06-01 00:04:01  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.siamsport.co.th/Sport_Football/090601_001.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>สงขลาไล่เจ๊าเดือด2-2,ปตท.ฝืดโนสกอร์บอลด.1</headline>
<lead>ขุนพลนักเตะ สุพรรณบุรี ใจยังสู้ไล่ตามเจ๊า ไทยฮอนด้า สุดมันส์ 1-1 ขณะที่ ศรีสะเกษ เล่นในบ้านปืนฝืดได้แค่เจ๊า ปตท. แบบไร้สกอร์ เช่นเดียวกับ ขอนแก่น ที่เปิดบ้านเสมอ นครสวรรค์ 0-0 ขณะที่ อาร์แบค รัตนบัณฑิต นำก่อน 2-0 แต่โดน สงขลา ตามเจ๊า สนุก 2-0 ศึกลูกหนังลีกดิวิชั่น 1 เมื่อวันที่ 31 พ.ค.ที่ผ่านมา</lead>
<neck>การแข่งขันฟุตบอลลีกดิวิชั่น 1 เมื่อวันที่ 31 พ.ค. ที่ผ่านมา ลงสนามฟาดแข้งกัน 4 คู่ ผลการแข่งขันมีดังนี้</neck>
<body><p>ไทยฮอนด้า 1-1 สุพรรณบุรี </p>
<p>ที่สนามกีฬาเฉลิมพระเกียรติ 72 พรรษา มีนบุรี เจ้าบ้าน "สิงห์ความเร็ว" ไทยฮอนด้า อันดับ 3 เปิดบ้าน พบกับ "ช้างศึกยุทธหัตถี" สุพรรณบุรี ทีมอันดับ 4 โดยเกมนี้ เจ้าบ้านส่ง <persName>ประเสริฐ รุกไพรี</persName> <persName>ไปรเวท วันนา</persName> ลงทำเกม พร้อมวาง <persName>กิตติภพ อุปะธาคำ</persName> เป็นหน้าเป้า ด้านทีมเยือน <persName>เบคเค่นบาวร์ เสืออินทร์</persName> ลงคุมเกมแดนกลาง แทน <persName>คัมภีร์ ปิ่นฑะกูล</persName> ที่มีปัญหากับทีมอยู่ในขณะนี้ พร้อมกับส่ง <persName>เกียรติชัย ศรีโปฎก</persName> ลงล่าตาข่าย</p>
<p>เริ่มครึ่งแรก ทั้งสองทีมเปิดเกมบุกเกมบุกเข้าใส่กันอย่างสนุก น.3 สุพรรณบุรีได้ทักท้ายก่อน จากจังหวะลูกเตะมุม เมื่อ<persName>เบคเค่นบาวร์ เสืออินทร์</persName> เปิดลูกเตะมุมเข้ามากลางประตู <persName>เกียรติชัย ศรีโปฎก</persName> <persName>แปบอลโดล่ง</persName>ระแค่ 6 หลาพลาดออกเสาสองออกไปอยางน่าเสียดาย</p>
<p>น.22สุพรรณบุรีมาได้ลูกฟรีคิก หน้ากรอบเขตโทษด้านขวา ก่อนที่<persName>เบคเคนบาวร์</persName> เปิดเข้ามาที่หน้าประตูให้กับ <persName>เกียรติชัย ศรีโปฎก</persName> โหม่งแต่<persName>ประสิทธิ น่วมศาลา</persName> ยังรับไว้ได้</p>
<p>น.23 <persName>สุทิน อนุกูล</persName> ลากบอลขึ้นมาทางกราบซ้ายเข้าไปในกรอบเขตโทษ แล้วสับไกลยิง แต่บอลไปติดตัว <persName>ธวัช ยอดปราง</persName> นายทวารสุพรรณบุรี แต่ปัดออกมาไม่ดี ไปเข้าทางของ <persName>กิตติภพ อุปะธาคำ</persName> ยิงซ้ำระยะ แค่ 6หลา บอลลอยโด่งข้ามคานออกไปอย่างน่าเสียดาย</p>
<p>น.37 เจ้าถิ่นมาได้โอกาสอีกครั้ง จากจังหวะ ที่ <persName>กิติติภพ</persName> หลุดเดี่ยวขึ้นมาทางกราบขวาเข้าไปดวลกับ <persName>ธวัช</persName> นายทวารสุพรรณบุรี แต่ยิงไปติดตัวของ <persName>ธวัช</persName> อีกครั้ง ทำให้หมดครึ่งแรก เสมอกัน 0-0</p>
<p>ครึ่งหลัง เจ้าบ้านออกมาเปิดเกมบุกเข้าใสอย่างหนัก น. 53 กองเชียร์เจ้าถิ่นได้เฮกันลั่น จากจังหวะที่ ผู้รักษาประตูสุพรรณบุรี พลาดง่ายๆ <persName>สุทิน</persName> ปีกตัวเก่งของฮอนด้า เปิดบอลเข้ามาหน้าประตู แต่ <persName>ธวัช</persName> รับบอลหลุดมือ บอลไปเข้าทางปืนของ <persName>กิตติภพ</persName> แปรโล่งๆ เข้าไป ให้ ไทยฮอนด้า ออกนำไปก่อน 1-0</p>
<p>น. 71 สุพรรณบุรีเปลี่ยน เอา <persName>เซลล่า มูซ่า</persName> อดีตนักเตะเมืองทอง ลงมาเล่นแทน <persName>เบคเค่นบาวร์ เสืออินทร์</persName> ก่อนที่อีก 3 นาที่ถันมา <persName>เซลล่า มูซ่า</persName> จะแผลงฤทธิ์ ยิงประตูตีเสมอให้กับ สุพรรณบุรี ได้สำเร็จ จากจังหวะที่ <persName>ธงไชย รัฐไชย</persName> ลากบอลเข้าไปในกรอบเขตโทษด้านขวา แล้วเปิดบอลเข้ากลางให้กับ <persName>มูซ่า</persName> ที่รออยู่ที่เสาแปรโล่งๆ เข้าไป ทำให้สุพรรณบุรี ตีเสมอ ไทยฮอนด้าเป็น 1-1</p>
<p>เวลาที่เหลือทั้งสองทีมยังทำอะไรกันเพิ่มไม่ได้ ทำให้หมดเวลาการแข่งขัน ไทยฮอนด้า เสมอกับ สุพรรณบุรี ไป 1-1 แบ่งแต้มกันไปทีมละแต้ม</p>
<p><persName>มาซามิ ทากิ</persName> กุนซือไทยฮอนด้า กล่าวว่า "เกมนี้เราไม่สามารถเก็บสามแต้มได้เป็นเพราะนักเตะของเรายังขาดเรื่องสมาธิ และไม่สมารถทำประคูที่สองได้ ทำให้สุพรรณบุรี ที่เล่นกันได้ดี ตีเสมอเราได้ในที่สุด โอเคครับเราต้องปรับจูนเรื่องการจบสกอร์อีก</p>
<p>ด้าน <persName>โกศล จันทร์โชติ</persName> กุนซือคนใหม่ของทีม สุพรรณบุรี กล่าวว่า "เกมนี้นักเตะ เล่นกันได้อย่างยอดเยี่ยม ทำให้เล่นเก็บสมาแต้มได้สำเร็จ ต้องยกเครดิตในนักเตะที่เกมนี้ช่วยกันเล่นและสามารถตามตีเสมอไทยฮอนด้าได้ สำเร็จ ทำให้เราได้ 1 แต้มแต่ยังมีที่ต้องปรับกันอีกคือการเชื่อมเกมระหว่ากลางกับหน้า อีกน่าจะอีกนัดสองนัดน่าจะโอเคกว่านี้</p>
<p>คะแนนความสามารถนักเตะทั้งสองทีม</p>
<p>ไทยฮอนด้า : <persName>ประสิทธิ์ น่วมศาลา</persName> 7, <persName>นพรัตน์ สกุลอ๊อด</persName> 7, <persName>สุทิน อนุกูล</persName> 7.5, <persName>นิรันดร์ จันทร์หอม</persName>7(<persName>สมลักษณ์ รัศมี</persName> 6.5), <persName>เอ็นโกจิโอ</persName> 7, <persName>ประเสริฐ รุกไพรี</persName> 7, <persName>ไปรเวท วันนา</persName> 6.5 (<persName>นัฐพงษ์ คำอักษร</persName> 6), <persName>เชาวลิต แดนไกล</persName> 6.5, <persName>เฮนรี่ เวลเทอร์</persName> 7, <persName>วีระ พวงมี</persName> 6.5, <persName>กิตติภพ อุปะธาคำ</persName> 7 (<persName>ชมนัน สุขเกษม</persName> 6)</p>
<p>สุพรรณบุรี : <persName>ธวัช ยอดปราง</persName> 5, <persName>อมรการ ศรีทะโร</persName> 7, <persName>สุจิน เพ็งศิริ</persName> 7, <persName>เบคเค่นบาวร์ เสืออินทร์</persName> 6.5 (<persName>เซลล่า มูซ่า</persName> 7), <persName>สมพร ประจง</persName> 7, <persName>ธีรพงษ์ สว่างศรี</persName> 6 (<persName>อนุรักษ์ เสร็จกิจ</persName> 6.5), <persName>วัชรพล ช่างกลึงเหมาะ</persName> 6 (<persName>อนุชา บัณฑิตผลเลิศ</persName> 6), <persName>กฤษณะ ภูผา</persName> 7, <persName>เกียรติชัย โปฎก</persName> 6.5, <persName>ธงไชย รัฐไชย</persName> 7, <persName>ครรชิต ปทุมสูตร</persName> 6,</p>
<p>แมนออฟเดอะแมตช์ <persName>สุทิน อนุกูล</persName> ปีกตัวเก่งของไทยฮอนด้าที่เกมนี้เล่นได้อย่างโดดเด่น</p>
<p>ศรีสะเกษ 0-0 ปตท. </p>
<p>ที่สนามกีฬากลาง จ. ศรีสะเกษ "กูปรีอันตราย" ศรีสะเกษทีมอันดับ 6 เปิดบ้านต้อนรับการมาเยือน "เศรษฐีน้ำมัน" สโมสรปตท. ทีมอันดับ 13 ของตาราง โดยเกมนี้เจ้าบ้านส่ง <persName>ประลอง สาวันดี</persName> ลงทำเกม พร้อมกับวาง <persName>ทัตพงษ์ หล้าธรรม</persName> เป็นหน้าเป้า ด้านทีมเยือน ส่งนักเตะอย่าง <persName>อรรถพงษ์ เพิ่มศิริ</persName> <persName>ประมวล บุญศรี</persName> ลงสนาม</p>
<p>เกมนี้ทั้งสองทีมเปิดเกมบุกสู้กันได้อย่างสูสี แต่ครึ่งแรกทั้งสองทีมไม่สามารถทำประตูกันได้ ยังเสมอกันอยู่ 0-0 ครึ่งหลังทั้งสองทีมยังเปิดเกมบุกเข้าใส่กันอย่างต่อเนื่อง แต่ก็ทำอะไรกันไม่ได้ จบเกม เสมอกันไป 0-0 แบ่งไปทีมละแต้ม</p>
<p><persName>ชาติกล้า ทรัพย์ทรงพล</persName> ของศรีสะเกษ กล่าวว่า "เกมนี้เป็นเกมที่สูสีเราไม่สามารถจบสกอร์ได้เองทำให้เกมผลเลยออกมาอย่างที่ เห็นคือทำได้แค่เสมอ สิ่งที่ต้องปรับอีของเราการจบสกอร์เรายังไม่ดีพอ"</p>
<p>ด้าน <persName>ชัยวัฒน์ สุนทรนนท์</persName> ของปตท. กล่าวว่า "เกมนี้เป็นที่เล่นได้ยากอีกเกมนึง ศรีสะเกษเป็นทีมดีเล่นในบ้านได้ดี แต่โดยรวมเด็กเล่นกันได้ดี และช่วยกันไล่บอลทำให้เกมนี้เราสามารถเก็บหนึ่งแต้มได้จากศรีสะเกษในนัดนี้"</p>
<p>คะแนนความสามารถนักเตะทั้งสองทีม </p>
<p>ศรีสะเกษ: <persName>ภูษิต พงษ์สุระ</persName> ผู้รักษาประตู 6.5 , <persName>สุพรรณ หาดคำ</persName> 6 , <persName>ประลอง สาวันดี</persName> 6.5 <persName>อนุวัฒิ นุชิต</persName>6 , <persName>จีรวัฒน์ ทองลือ</persName> 6 , <persName>ทัตพงษ์ หล้าธรรม</persName> 6, <persName>ไพโรจน์ อนันตณรงค์</persName> 6.5 , <persName>สมศักดิ์ วงศ์ใหญ่ไพรสณฑ์ ฮุนทวีชัย</persName> 6 , <persName>จักรพันธ์ พรหมรส</persName>6, <persName>เอกพันธ์ จันดากร</persName>6,</p>
<p>ปตท. : 2 ผู้รักษาประตู 6, <persName>อรรถพงษ์ เพิ่มศิริ</persName>6,<persName>จ๊อกกี้ โจกี๊</persName> 6, <persName>ศราวุฒิ นะตะสัตย์</persName> 6, <persName>อภิวัฒน์ สายสร้อย</persName> 6, <persName>ประมวล ศรีบุญ</persName> 7, <persName>ปิยพงษ์ ปัตสุข</persName> 6,<persName>พรชัย จันทร์อินทร์</persName> 6 ,<persName>ธาดา ทองท้วม</persName> 6(<persName>ศักดิ์รินทร์ ภูสามสาย</persName> 6), <persName>ศราวุฒิ จตุรภัทร</persName>6,<persName>นวพล ทีปะลา</persName> 6(<persName>สันติธร ลัทธิรมย์</persName>6)</p>
<p>สงขลา 2-2 รัตนบัณฑิต </p>
<p>ที่สนามกีฬา จิระนคร เจ้าบ้าน "วัวชนแดนแดนใต้" สงขลา ทีมอันดับ 10 เปิดบ้านต้อนรับการมาเยือนของ "สิงห์ลาดพร้าว" รัตนบัณฑิต ทีมอันดับ 14 เกมนี้เจ้าบ้าน ส่ง <persName>วิทวัส เอี่ยมรัมย์</persName> และ <persName>ชัยรัตน หมัดศิริ</persName> ลงทำเกมสู้กับ ทีมเยือนที่ส่ง<persName>กวีพันธ์ ทวีบุตร</persName> ลงทำเกม พร้อมส่ง <persName>วุฒิพงษ์ เกิดกุล</persName> กองห้าดาวซัลโว ประจำทีม ลงล่าตาข่าย</p>
<p>เริ่มเกมมาทั้งสองทีมเปิดเกมบุกเข้าใส่กันอย่างสนุกสูสี น.7 กองเชียร์ทีมเยือนได้เฮกันก่อน การจากการยิงของ<persName>วุฒิชัย เกิดกุล</persName> ทำให้ รัตนบัณฑิต ออกนำไปก่อน 1-0จากนั้น สงขลาที่พยายามเปิดเกมบุกเข้า อาร์แบคอย่างต่อเนื่อง จนมาถึงนาทีสุดท้ายของครึ่งแรก อาร์แบคมาที่ได้จังหวะสวนกลับเร็วแล้วมาได้ประตูออกนำห่าง 2-0 จากการยิงของ <persName>วุฒิพงศ์ เกิดกุล</persName> คนเดิม ทำให้หมดครึ่งแรก รัตนบัณฑิต นำ 2-0</p>
<p>ครึ่งหลัง เจ้าบ้าน สงขลาออกมาเปิดเกมบุกเข้าใส่ รัตนบัณฑิต อย่างหนัก น.54 สงขลามาได้ประตูตีไข่แตกจาก <persName>วิทวัส เอี่ยมรัมย์</persName> ทำให้สงขลาไล่มเป็น 1-2 จากนั้น สงขลายังทำเกมบุกเข้าใส่อย่างต่อเนื่อง น.65 สงขลามาได้ประตูตีเสมอจาก <persName>วิทวัส</persName> คนเดิม ก่อนเวลาที่เหลืออยู่ทั้งสองทีมทำอะไรกันเพิ่มไม่ได้ ทำให้หมดเวลาเสมอกันไป 2-2 แบ่งแต้มกันไปทีมละแต้ม</p>
<p><persName>บุญเลิศ เอี่ยวเจริญ</persName> กุนซือสงขลา กล่าวว่า "มีนักเตะบาดเจ็บหลายตัว ทำให้เกมเราให้ทำได้แค่เสมอ แต่เกมโดยรวมถือว่าน่าพอใจสำหรับ หนึ่งแต้มใน้กมนี้"</p>
<p>ด้าน<persName>สุประมิตร บุญมีมาก</persName> โค้ชอาร์แบค กล่าวว่า "เกมนี้น่าเสียดายที่เราไม่ได้สามแต้ม เพราะออกนำก่อนในครึ่งแรก 2-0 แต่เราไม่สามารถรักษาสกอร์ไว้ได้เอง แต่ถือว่าโอเคสำหรับหนึ่งแต้ม"</p>
<p>สงขลา : <persName>นินูรุดดีน นิเดร์หะ</persName> ผู้รักษาประตู 6, <persName>อิทธิพล หนุดหละ</persName> 6, <persName>ณัทธร เพร็ชมณี</persName> 6, <persName>ซัมเซ็ม หนิมา</persName> 6, <persName>ไชยรัตน์ หมัดศิริ</persName> 6, <persName>วิทยา หมัดอะหิน</persName> 6, <persName>อัมรินทร์ หมัดหลำ</persName> 6, <persName>ณัฐพล จันทร์วงศ์</persName> 6.5, <persName>สิโรตม์ มีบุญ</persName> 6, <persName>เฉลิมพร คำเม็ง</persName> 6, <persName>วิทวัส เอี่ยมรัมย์</persName> 6, <persName>มานพ สอยแก้ว</persName> 6, <persName>ไอแซค มิลล์</persName> 6, <persName>ริชาร์ด</persName> 6.5</p>
<p>รัตนบัณฑิต : <persName>เจษฎา ไปไกล้</persName> ผู้รักษาประตู 6, <persName>ณัฐพงษ์ จูมลี</persName> 6, <persName>ปรวัตร สิริวัฒนากร</persName> 6, <persName>เกรียงศักดิ์ ชุมพรผ่อง</persName> 6, <persName>เอกวิทย์ ใจนวน</persName> 6.5 , <persName>สุชาติ ชายใหญ่</persName> 6, (<persName>สุรชัย แก้วรอด</persName> 6) <persName>กวีพันธ์ ทวีบุตร</persName> 6.5 ,<persName>วุฒิพงษ์ เกิดกุล</persName> 7, <persName>จักรกฤษ์ ตาลประสิทธิ์</persName> 6.5<persName>รัฐพล เสนาผดุง</persName> 6, <persName>เอ็นดิโอโล</persName> 6.5</p>
<p>ขอนแก่น 0-0 นครสวรรค์ </p>
<p>ที่สนามกีฬากลาง จ.ขอนแก่น เจ้าบ้านขอนแก่น อันดับ 7 มี 15 คะแนน เปิดสนามพบกับ นครสวรรค์ ทีมบ๊วย ที่มี 2 แต้มเท่า เกมนัดนี้ ทั้งคู่เปิดแลกกันอย่างสนุก แต่จังหวะสุดท้ายไม่ดีเหมือนเดิม ทำให้เจ๊ากันไป 0-0 แบ่งไปทีมละ 1 แต้ม</p>
<p>สำหรับโปรแกรมการแข่งขันนัดต่อไป วันที่ 6 มิ.ย.นี้ ทหารบก พบ เทศบาลเมืองปราจีนบุรี ที่สนามกองทัพบกเวลา 16.00 น., ศุลกากร พบ ทหารอากาศ สนามศุลกากร สุวรรณภูมิ เวล่า 16.00 น., ตำรวจ พบ การบินไทย- บ้านบึง เวลา 16.00 น. </p></body>
</news>
