<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>หงส์โก่งค่าตัวอลอนโซ-มาสเคราโน่  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-07-06 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=169037  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>หงส์โก่งค่าตัว<persName>อลอนโซ</persName>-<persName>มาสเคราโน่</persName></headline>
<lead>หงส์โก่งค่าตัว<persName>อลอนโซ</persName>-<persName>มาสเคราโน่</persName> ใครอยากได้จ่ายมาสองพันสี่ร้อยล้านบาท ราชันย้ำยังต้องการ<persName>ไอ้หน้าบากริเบอรี่</persName></lead>
<neck></neck>
<body><p>ความเคลื่อนไหวของวงการลูกหนังโลกล่าสุดเมื่อวันที่ 4 ก.ค.มีรายงานข่าวจากหนังสือพิมพ์สเปนทั้ง<persName>มาร์ก้า</persName>,<persName>มุนโดเดปอร์ติโอ</persName>และ<persName>อาส</persName>ระบุ ว่า หงส์แดงลิเวอร์พูลได้ตั้งค่าตัวของ 2 มิดฟิลด์ตัวเก่งคือ<persName>ฆาเบียร์ มาสเคราโน่</persName>กัปตันทีมชาติอาร์เจนไตน์และ<persName>ชาบี อลอนโซ</persName>กองกลางตัวรับทีมชาติสเปนไว้ในราคาพอๆกันคือ 50 ล้านยูโรหรือ2,400ล้านบาทหากทั้งบาร์เซโลน่าและเรอัลมาดริดยอมจ่ายเงินมาทาง ลิเวอร์พูลก็จะปล่อยตัวออกไปทันที สื่อสเปนระบุว่าทาง<persName>มาสเคราโน่</persName>ได้ไปพบกับ<persName>ซิกิ เบกิริสไตน์</persName>ผอก.ฝ่ายกีฬาของเจ้าบุญทุ่มแล้วเพื่อตกลงสัญญาส่วนตัว ส่วน<persName>อลอนโซ</persName>นั้นมีความเป็นไปได้ว่าคงย้ายไปซบชุดขาวเรอัลมาดริดด้วยในคราว เดียวกันซึ่งหากเป็นจริงหงส์แดงก็จะมีเงินเข้ามา 100 ล้านยูโรและทำให้พวกเขาต้องเร่งหามิดฟิลด์ตัวรับใหม่มาแทนที่ 2 คนเช่นเดียวกัน นักเตะที่หงส์แดงมองไว้คนแรกเป็น<persName>โกคาน อินเลอร์</persName>กองกลางทีมชาติสวิตเซอร์แลนด์เชื้อสายตุรกีจากสโมสรอูดิเนเซ่ทีมใน กัลโช่ซีเรียอาโดยค่าตัวของ<persName>อินเลอร์</persName>อยู่ที่ประมาณ 18 ล้านปอนด์หรือ1,080 ล้านบาท</p>
<p>ทางด้านราชันชุดขาวซึ่งคว้า 4 ตัวนักเตะใหม่เข้าทีมเพื่อสร้างให้เป็นชุดกาลาคติกอสอีกครั้งหนึ่งซึ่ง ประกอบด้วย<persName>คริสเตียนโน่ โรนัลโด้</persName>,<persName>ริคาร์โด กาก้า</persName>,<persName>ราอูล อัลบิโอล</persName>และ<persName>คาริม เบนเซม่า</persName> ยังคงเหลือผู้เล่นอีก2 คนที่ทางราชันชุดขาวต้องการนั่นก็คือ<persName>ชาบี อลอนโซ</persName>จากลิเวอร์พูลและ<persName>ฟรองด์ ริเบรี่ไอ้หน้าบาก</persName>ทีมชาติฝรั่งเศสจากเสือใต้บาเยิร์นมิวนิคโดยรายหลังนั้น <persName>หลุยส์ ฟานกัลล์</persName>โค้ชใหญ่ของเสือใต้ชาวดัทช์ได้รับว่าหากเรตอัลมาดริดเสนอค่าตัวมาใน ราคาสูงลิ่วก็ยากที่ฝ่ายเสือใต้จะปฏิเสธเงินมหาศาลได้คงต้องปล่อยตัวออกไป สื่อสเปนยังรายงานด้วยว่าเมื่อได้ตัว 6 ดาวดังมาครบแล้วทางทีมก็จะระบายผู้เล่นส่วนเกินที่ไม่ต้องการออกไปไม่ต่ำ กว่า10คนด้วยกันเพื่อลดภาระค่าใช้จ่าย ส่วนเจ้าบุญทุ่มบาร์ซ่านั้นนอกจากต้องการ<persName>มาสเคราโน่</persName>มาเสริมทัพแล้วยังเล็งไป ที่"ไอ้ม้าชนะ"<persName>อังเดร อาร์ชาวิน</persName>กองหน้าเชิงสูงชาวรัสเซียอีกด้วยโดยจะเสนอซื้อไปยังทีมปืนใหญ่อาร์ เซน่อลในสัปดาห์นี้ นอกจากนั้นสื่อยังรายงานข่าวว่าตัวนักเตะเองก็อยากจะไปร่วมทีมบาร์ซ่าเพราะ คิดว่ามีโอกาสจะประสบความสำเร็จได้มากกว่าที่จะอยู่กับทีมปืนใหญ่ <persName>อาร์ชาวิน</persName>นั้นมีอายุ 28 ปีแล้วเคยเผยว่าต้องการจะไปเล่นให้เจ้าบุญทุ่มร่วมกับ<persName>ไลโอเนล เมสซี่</persName>,<persName>เธียรี่ อองรี</persName>และ<persName>แอนเดรส อินเนสต้า</persName> </p></body>
</news>
