<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ล็อคถล่ม!นาดาลพ่ายโซเดอร์ลิง1-3  </title>
  <author>สยามกีฬา  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สยามกีฬา  </publisher>
  <pubPlace>http://www.siamsport.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-05-31 23:38:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.siamsport.co.th/Sport_Tennis/090531_130.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ล็อคถล่ม!นาดาลพ่ายโซเดอร์ลิง1-3</headline>
<lead>ล็อคถล่ม! "ราชาคอร์ตดิน" <persName>ราฟาเอล นาดาล</persName> ยอดนักหวดมือ 1 โลกแดนกระทิงดุ แร็กหักพลาดท่าปราชัย <persName>โรบิน โซเดอร์ลิง</persName> นักหวดหนุ่มสวีดิช 1-3 เซต ร่วงรอบ 4 ชายเดี่ยว หมดสิทธิ์ป้องกันแชมป์ และทำสถิติคว้าแชมป์สมัยที่ 5 ศึกเทนนิส "เฟร้นช์ โอเพ่น" ที่ โรลองด์ การ์โรส์ กรุงปารีส ประเทศฝรั่งเศส เมื่อ 31 พ.ค. ที่ผ่านมา</lead>
<neck></neck>
<body><p>การแข่งขันเทนนิส"เฟร้นช์โอเพ่น"แกรนด์สแลมที่สองแห่งปีที่โรลองด์การ์โรส์ชานกรุงปารีสประเทศฝรั่งเศสเมื่อวันอาทิตย์ที่31พ.ค.ที่ผ่านมาประเภทชายเดี่ยวรอบ4"ราชาคอร์ตดิน"<persName>ราฟาเอลนาดาล</persName>ยอดนักเทนนิสหนุ่มชาวสเปนมือ1ของโลกเจ้าของแชมป์รายการนี้สี่สมัยซ้อนลงดวลกับ<persName>โรบินโซเดอร์ลิง</persName>นักเทนนิสหนุ่มชาวสวีเดนและ3เกมแรกหนุ่มสวีเดนเบรกเกมเสิร์ฟของ<persName>นาดาล</persName>ได้ในเกมที่4นำ3-1และออกมเสิร์ฟได้อีกนำ4-1แต่<persName>นาดาล</persName>รักษาเกมเสิร์ฟได้ไล่มา2-4</p>
<p>จากนั้น<persName>โซเดอร์ลิง</persName>ออกมาเสิร์ฟรักษาเกมเสิร์ฟของตัวเองได้อีกครั้งนำ5-2จ่อปิดเซตและเจอสองเบรกพอยต์หนุ่มสวีเดนทำได้เบรกเกมเสิร์ฟของ<persName>นาดาล</persName>ได้ครั้งที่สองชนะไปในเซตแรก6-2นำ1-0เซตเป็นการเสียเซตครั้งแรกของ<persName>นาดาล</persName>ตั้งแต่เสียเซตให้กับ<persName>โรเจอร์เฟเดอเรอร์</persName>ในรอบชิงชนะเลิศเมื่อปี2007</p>
<p>เซตสอง<persName>นาดาล</persName>เริ่มกลับเข้าสู่เกมของตัวเองได้เบรกเกมเสิร์ฟของ<persName>โซเดอร์ลิง</persName>ได้ในเกมที่สามนำ2-1ก่อนจะเซฟสี่สามเบรกพอยต์ได้นำ3-1ก่อนที่<persName>โซเดอร์ลิง</persName>จะรักษาเกมเสิร์ฟไล่มา2-3และ<persName>นาดาล</persName>เสิร์ฟเซฟได้หลัง<persName>ดิวซ์</persName>นำ4-2แต่<persName>โซเดอร์ลิง</persName>ออกมาเสิร์ฟเสียแค่คะแนนเดียวรักษาเกมเสิร์ฟได้ในเกมถัดมาไล่มา3-4อย่างไรก็ตาม<persName>นาดาล</persName>ไม่พลาดรักษาเสิร์ฟของตัวได้ในเกมถัดมานำ5-3</p>
<p>จากนั้น<persName>โซเดอร์ลิง</persName>รักษาเกมเสิร์ฟของตัวเองได้เช่นกันไล่มา4-5แต่ต้องเบรก<persName>นาดาล</persName>ให้ได้เพื่อเล่นต่อในเซตนี้และ<persName>นาดาล</persName>เจอเบรกพอยต์ในเกมที่10ซึ่งมีปัญหาการรีเทิร์นโฟร์แฮนด์ติดเน็ทสองครั้งติดต่อกันและโดน<persName>โซเดอร์ลิง</persName>โยกยิงโฟร์แฮนด์ทะแยงมุมก่อนจะโต้กลับไปโดน<persName>โซเดอร์ลิง</persName>ขึ้นเล่นหน้าเนทเบรก<persName>นาดาล</persName>ได้ไล่มาเสมอที่5-5เซตนี้ต้องเล่นยืดถึง12เกมเป็นอย่างน้อย</p>
<p><persName>โซเดอร์ลิง</persName>อาศัยการเสิร์ฟและการตีสโตรกที่หนักแน่นกว่าขณะที่<persName>นาดาล</persName>ยังมีปัญหาการรีเทิร์นโฟร์แฮนด์ติดเน็ทเหมือนกับเกมที่ผ่านมาก่อนที่หนุ่มสวีเดนจะเสิร์ฟเอซเปิดเกมนำ6-5หากเบรกได้จะนำ2-0เซตทันทีก่อนที่นาดาลจะรักษาเกมเสิร์ฟได้เสมอกันที่6-6ต้องดวลไทเบรกตัดสิน</p>
<p>ช่วงการเล่นไทเบรก<persName>นาดาล</persName>เบรกคะแนนเสิร์ฟแรกของหนุ่มสวีดนและรักษาสองคะแนนของตัวเองนำ3-0และเบรก<persName>โซเดอร์ลิง</persName>ได้อีกนำ4-0และคะแนนถัดมา<persName>นาดาล</persName>ยิงติดเน็ทลูกพลิกลงได้แต้มอีกนำ5-0ก่อนจะออกมาเสิร์ฟอีกสองคะแนนได้คะแนนแรกนำ6-0แต่<persName>นาดาล</persName>กลับตีโฟร์แฮนด์ติดเน็ทสองครั้งติดต่อกันทำให้<persName>โซเดอร์ลิง</persName>ไล่มา2-6แต่<persName>นาดาล</persName>ก็เสิร์ฟเอซเปิดเซตที่สองชนะไป7-2ไล่มาเสมอกันที่1-1เซต</p>
<p>เซตสาม<persName>โซเดอร์ลิง</persName>กลับมาโชว์ฟอร์มได้ดีอีกครั้งเมื่ออาศัยสโตรกที่เหนียวแน่นหวดยื้อกับ<persName>ราฟาเอลนาดาล</persName>สนุกสูสีแต่เป็นหนุ่มชาวสวีดิชที่เบียดเก็บชัย6-4ขึ้นนำ2-1</p>
<p>มาเซตที่สี่เกมหวดสนุกเข้มข้นเมื่อ"ราชาคอร์ตดิน"จะแพ้อีกไม่ได้และงัดลูกหวดที่หนักหน่วงรุนแรงโจมตี<persName>โซเดอร์ลิง</persName>แต่หนุ่มสวีดิชก็ไม่ยอมฮึดสู้ได้ดีจนมาเสมอกันที่6-6ต้องดวลไทเบรกตัดสินซึ่งเป็น<persName>โซเดอร์ลิง</persName>ที่เหนียวแน่นกว่าคว้าชัย7-2และเอาชนะไป3-1เซตลอยลำเข้าสู่รอบต่อไปพร้อมกับถีบ<persName>ราฟาเอลนาดาล</persName>ร่วงรอบ4ชายเดี่ยวหมดสิทธิ์ป้องกันแชมป์และทำสถิติคว้าแชมป์สมัยที่5</p></body>
</news>
