<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ฟลุครับดีแพงแล้ว เมินหมอดูทักดวงโดนทิ้ง  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-06-13 10:48:18  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/entertain.php?nid=175943  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName>ฟลุค</persName>รับดี<persName>แพง</persName>แล้ว เมินหมอดูทักดวงโดนทิ้ง</headline>
<lead>"<persName>ฟลุค</persName>" รับดีกับ "<persName>แพง</persName>" แล้ว เมินหมอดูทัก ดวงโดนทิ้ง มั่นใจ ฝ่ายหญิง ไม่นอกใจ ควงหนุ่มแค่เพื่อน</lead>
<neck></neck>
<body><p>นึกว่าส่อแววจะเลิกกันเสียแล้ว สำหรับคาสโนว่า "<persName>ฟลุค เกริกพล</persName>" ที่ยังปากแข็งว่า ยังรักกันดี กับแฟนสาว "<persName>แพง ขวัญข้าว</persName>"หลังจากที่ โดนออกงานคู่กันกับง้องอนกันต่อหน้าสื่อ สุดท้ายทั้งคู่ก็ดีกันแล้ว โดยที่ฝ่ายชายกับอ้างว่า "ก็ดีกันแล้ว พอดีวันนั้นเขาไม่อยากตอบ" <persName>แพง</persName>พูดว่า<persName>ฟลุค</persName> จะรั้งเขาไว้ทำไม "เขาไม่ได้พูดเลย อย่าเลย ผมดูคลิปแล้ว ไม่มีเลย" ยังเหมือนเดิมมั๊ย"เหมือนเดิม ก็ปกติครับ" ต้องปรับตัวมากขึ้นมั๊ย "การคบกับใครก็ตาม เราต้องปรับตัวเข้าหากันอยู่แล้ว โตมาในสังคมคนละแบบตัวตนเองก็แตกต่างจากคนอื่นอยู่แล้ว ถึงแม้ว่า เราจะปรับตัวเข้าหากันแล้ว" </p>
<p>เห็นหมอดูออกมาทักว่า มีดวงโดนทิ้ง "แต่หมอดูเคยบอกเลยว่าท้อง ก็ไม่เห็นมี" ระหว่างท้องกับทิ้ง เอาอะไรดี "(หัวเราะ) ต้องเลือกสิ่งที่ดี" อยากมีลูกคนที่ 2 ใช่มั๊ย "ผมอยากมีน้องอยู่แล้ว แต่คงอีกสัก 2 ปี" บางคนบอกว่า <persName>ฟลุค</persName>ไม่ลืมคนเก่า จะมีปัญหากับ<persName>แพง</persName>มั๊ย "ผมว่ามันไม่เกี่ยวข้อง ไอ้คำว่าไม่ลืมมันตีได้หลายอย่าง คือมันจะลืมได้ไง มันก็เป็นคนรู้จักกัน เป็นหุ้นส่วน แต่ถ้าถามว่า ลืมมันเป็นไปไม่ได้อยู่แล้ว ผมก็ไม่ได้เป็นคนโง่ความจำดีอะ ไม่เข้าใจ ผมว่า ไม่เกี่ยวเลย ชิลๆ ไป"</p>
<p>หนักสุดงอนเรื่องอะไร "มันเป็นเรื่องที่ไม่น่างอน เรื่องมันเป็นเล็กมาก"แล้วขี้หึงมั๊ย "ถ้าเป็นเรื่องขี้หึงไม่มีนะ" เห็นมีข่าวกับหนุ่มด้วย "ที่เห็นก็ไม่มีน่ะ ส่วนใหญ่ก็ไปกับเพื่อนทีสนิท ที่เห็นเขาไปตีเทนนิสก็ไปกับเพื่อน ผมก็ไปด้วย พาน้องอชิไปด้วย" พาไปกับเพื่อนได้ "มั่นใจ 100% ชัวร์" คิดว่าเสน่ห์เรายังมัดใจได้มากกว่า"ผมบอกไม่ได้ แต่มันชัวร์ (หัวเราะ)"</p></body>
</news>
