<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>สภาสหรัฐประณามอิหร่านที่ปราบปรามผู้ประท้วง  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-06-20 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>ต่างประเทศ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090620/17759/%e0%b8%aa%e0%b8%a0%e0%b8%b2%e0%b8%aa%e0%b8%ab%e0%b8%a3%e0%b8%b1%e0%b8%90%e0%b8%9b%e0%b8%a3%e0%b8%b0%e0%b8%93%e0%b8%b2%e0%b8%a1%e0%b8%ad%e0%b8%b4%e0%b8%ab%e0%b8%a3%e0%b9%88%e0%b8%b2%e0%b8%99%e0%b8%97%e0%b8%b5%e0%b9%88%e0%b8%9b%e0%b8%a3%e0%b8%b2%e0%b8%9a%e0%b8%9b%e0%b8%a3%e0%b8%b2%e0%b8%a1%e0%b8%9c%e0%b8%b9%e0%b9%89%e0%b8%9b%e0%b8%a3%e0%b8%b0%e0%b8%97%e0%b9%89%e0%b8%a7%e0%b8%87.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>สภาสหรัฐประณามอิหร่านที่ปราบปรามผู้ประท้วง</headline>
<lead>สภาล่างสหรัฐมีมติประณามอิหร่านที่ใช้กำลังเข้าปราบปรามกลุ่มผู้ประท้วง</lead>
<neck></neck>
<body><p>(20มิ.ย.) สภาผู้แทนราษฎรของสหรัฐมีมติวานนี้ด้วยคะแนน 405 ต่อ 1 ประณามเหตุรุนแรงที่รัฐบาลอิหร่านและกลุ่มสนับสนุนรัฐบาลใช้กำลังต่อกลุ่มผู้ประท้วง รวมถึงการปิดกั้นเสรีภาพในการสื่อสารทางอิเลคโทรนิค ผ่านการแทรกแซงทางอินเตอร์เนตและโทรศัพท์มือถือ พร้อมแสดงความสนับสนุนชาวอิหร่าน ที่ได้ยึดหลักการแห่งเสรีภาพ สิทธิมนุษยชน สิทธิพลเรือนและหลักกฎหมาย รวมถึงยืนยันในความสำคัญของประชาธิปไตยและการเลือกตั้งที่ยุติธรรม</p>
<p> มตินี้สส.พรรครีพับลิกันเป็นผู้เสนอ ซึ่งเป็นท่าทีเชิงวิพากษ์วิจารณ์<persName>ประธานาธิบดีบารัค โอบาม่า</persName>ที่ยังคงลังเลในการใช้คำพูดรุนแรงเกี่ยวกับเหตุจลาจลที่เกิดขึ้นในอิหร่าน หลังการเลือกตั้งเมื่อวันที่ 12 มิย. ที่<persName>ประธานาธิบดีมาหมู๊ด อมาดิเนจ๊าด</persName>ของอิหร่านชนะอย่างถล่มทลาย และหลายฝ่ายสงสัยว่าอาจมีความไม่โปร่งใส</p>
<p> สส.จากพรรคเดโมแครตและรีพับลิกันเห็นพ้องที่จะไม่ใช้คำพูดรุนแรงในมตินี้ ซึ่งได้ผ่านความเห็นชอบจากวุฒิสภาสหรัฐแล้วเช่นกัน แต่มตินี้จะไม่มีผลในทางปฏิบัติใดๆ เป็นเพียงความคิดเห็นของบรรดาสส.ที่พยายามสื่อไปถึงรัฐบาล<persName>โอบาม่า</persName>เท่านั้น</p></body>
</news>
