<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>กทช.เตรียมลุยคลื่นไวแมคต่อ  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-07-22 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://dailynews.co.th/newstartpage/index.cfm?page=content&categoryID=316&contentID=9466  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>กทช.เตรียมลุยคลื่นไวแมคต่อเมื่อวันที่ 17 ก.ค.ที่ผ่านมา คณะกรรมการกิจการโทรคมนาคมแห่งชาติ (กทช.) เปิดรับฟังความคิดเห็นสาธารณะ เรื่อง “ร่างแผนความถี่วิทยุและมาตรฐานทางเทคนิค สำหรับกิจการโทรศัพท์เคลื่อนที่ อินเตอร์เนชั่นนัล โมบาย เทเลคอมมูนิเคชั่นส์ (ไอเอ็มที)  และกิจการบรอดแบนด์ ไวร์เลส แอคเซ็ส (บีดับเบิลยูเอ)” ที่โรงแรมรามาการ์เด้นส์ ถนนวิภาวดี กรุงเทพฯ     <persName>นายเหรียญชัย เรียววิไลสุข กทช.</persName> เปิดเผยว่า จากนี้อีก 1 เดือนจะนำร่างแผนความถี่วิทยุสำหรับกิจการโทรศัพท์เคลื่อนที่ ขึ้นเว็บไซต์และประกาศบังคับใช้ในราชกิจจานุเบกษา โดยร่างแผนความถี่ที่จัดทำขึ้นเป็นย่านความถี่วิทยุช่วง 1920-1980 เมกะเฮิรตซ์/ 2110-2170 เมกะเฮิรตซ์ และย่านความถี่วิทยุ     ช่วง 2010-2025 เมกะเฮิรตซ์ ซึ่งเป็นย่านความถี่วิทยุที่ใช้ให้บริการเครือข่ายโทรศัพท์เคลื่อนที่ 3จี โดยต้องเสร็จก่อนที่ กทช.เปิดประมูลคลื่นความถี่ 3จี ปลายปีนี้     <persName>ศ.ประสิทธิ์ ประพิณมงคลการ</persName> กทช. กล่าวว่า สำหรับร่างแผนความถี่วิทยุกิจการบรอดแบนด์ ไวร์เลส แอคเซ็ส หรือที่ให้บริการไวแมค (Wimax) ในย่านความถี่วิทยุ 2300-2400 เมกะเฮิรตซ์ และย่านความถี่วิทยุ 2500-2690 เมกะเฮิรตซ์ พบว่า ย่านความถี่วิทยุ 2300-2400 เมกะเฮิรตซ์ ในพื้นที่ภาคเหนือ ใต้ และอีสาน มีย่านความถี่ว่างพร้อมใช้งาน แต่ในกรุงเทพฯ ยังมีการใช้คลื่นไมโครเวฟจึงต้องขอให้ผู้ที่ใช้งานโยกย้ายไปใช้งานช่วงคลื่น ความถี่อื่น ซึ่งคาดว่าจะเปิดให้ใช้งานได้ก่อนย่านความถี่วิทยุ 2500-2690 เมกะเฮิรตซ์ ซึ่งบางส่วน มีการใช้ในกิจการวิทยุโทรทัศน์ ดังนั้น กทช. ต้องทำการโยกย้ายความถี่และจัดกลุ่มความถี่ (รีฟาร์มมิ่ง) ก่อน อย่างไรก็ตาม คาดว่าจะเปิดประมูลคลื่นความถี่สำหรับใช้งานไวแมคได้หลังจาก กทช. เปิดประมูลคลื่นความถี่ 3จี แล้วเสร็จ</headline>
<lead>กทช.ชี้ อีก 1 เดือน ประกาศร่างแผนความถี่สำหรับมือถือ 3จี ในราชกิจจานุเบกษา ระบุหลังประมูลคลื่นความถี่ 3จีปลายปีเสร็จ พร้อมเดินหน้าประมูลคลื่นความถี่ไวแมคต่อ</lead>
<neck></neck>
<body><p>เมื่อวันที่ 17 ก.ค.ที่ผ่านมา คณะกรรมการกิจการโทรคมนาคมแห่งชาติ (กทช.) เปิดรับฟังความคิดเห็นสาธารณะ เรื่อง “ร่างแผนความถี่วิทยุและมาตรฐานทางเทคนิค สำหรับกิจการโทรศัพท์เคลื่อนที่ อินเตอร์เนชั่นนัล โมบาย เทเลคอมมูนิเคชั่นส์ (ไอเอ็มที)และกิจการบรอดแบนด์ ไวร์เลส แอคเซ็ส (บีดับเบิลยูเอ)” ที่โรงแรมรามาการ์เด้นส์ ถนนวิภาวดี กรุงเทพฯ</p>
<p><persName>นายเหรียญชัย เรียววิไลสุข</persName> กทช. เปิดเผยว่า จากนี้อีก 1 เดือนจะนำร่างแผนความถี่วิทยุสำหรับกิจการโทรศัพท์เคลื่อนที่ ขึ้นเว็บไซต์และประกาศบังคับใช้ในราชกิจจานุเบกษา โดยร่างแผนความถี่ที่จัดทำขึ้นเป็นย่านความถี่วิทยุช่วง 1920-1980 เมกะเฮิรตซ์/ 2110-2170 เมกะเฮิรตซ์ และย่านความถี่วิทยุ ช่วง 2010-2025 เมกะเฮิรตซ์ ซึ่งเป็นย่านความถี่วิทยุที่ใช้ให้บริการเครือข่ายโทรศัพท์เคลื่อนที่ 3จี โดยต้องเสร็จก่อนที่ กทช.เปิดประมูลคลื่นความถี่ 3จี ปลายปีนี้</p>
<p><persName>ศ.ประสิทธิ์ ประพิณมงคลการ</persName> กทช. กล่าวว่า สำหรับร่างแผนความถี่วิทยุกิจการบรอดแบนด์ ไวร์เลส แอคเซ็ส หรือที่ให้บริการไวแมค (Wimax) ในย่านความถี่วิทยุ 2300-2400 เมกะเฮิรตซ์ และย่านความถี่วิทยุ 2500-2690 เมกะเฮิรตซ์ พบว่า ย่านความถี่วิทยุ 2300-2400 เมกะเฮิรตซ์ ในพื้นที่ภาคเหนือ ใต้ และอีสาน มีย่านความถี่ว่างพร้อมใช้งาน แต่ในกรุงเทพฯ ยังมีการใช้คลื่นไมโครเวฟจึงต้องขอให้ผู้ที่ใช้งานโยกย้ายไปใช้งานช่วงคลื่น ความถี่อื่น ซึ่งคาดว่าจะเปิดให้ใช้งานได้ก่อนย่านความถี่วิทยุ 2500-2690 เมกะเฮิรตซ์ ซึ่งบางส่วน มีการใช้ในกิจการวิทยุโทรทัศน์ ดังนั้น กทช. ต้องทำการโยกย้ายความถี่และจัดกลุ่มความถี่ (รีฟาร์มมิ่ง) ก่อน อย่างไรก็ตาม คาดว่าจะเปิดประมูลคลื่นความถี่สำหรับใช้งานไวแมคได้หลังจาก กทช. เปิดประมูลคลื่นความถี่ 3จี แล้วเสร็จ</p></body>
</news>
