<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>อีสานลุ้นใช้หอดูดาวภูมิภาคปี53  </title>
  <author>กรุงเทพธุรกิจ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-06-03 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/2009/06/03/news_28858579.php?news_id=28858579  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>อีสานลุ้นใช้หอดูดาวภูมิภาคปี53</headline>
<lead>มหาวิทยาลัยเทคโนโลยีสุรนารีอนุญาตให้ใช้ พื้นที่ตั้งหอดูดาวภูมิภาค ราคา 90 ล้านบาท เผยเชื่อมโยงข้อมูลกับหอดูดาวแห่งชาติบนดอยอินทนนท์ เชียงใหม่ ร่วมกันสังเกตปรากฏการณ์ดาวหางเฉียดโลก-ซูเปอร์โนวา</lead>
<neck></neck>
<body><p><persName>ศ.ประสาท สืบค้า</persName> อธิการบดีมหาวิทยาลัยเทคโนโลยีสุรนารี (มทส.) กล่าวว่า มหาวิทยาลัยร่วมกับสถาบันวิจัยดาราศาสตร์แห่งชาติ (สดร.) ลงนามบันทึกข้อตกลงความร่วมมือสร้างหอดูดาวภูมิภาคตะวันออกเฉียงเหนือตอน ล่าง โดยจะปลูกสร้างบนพื้นที่ภายในมหาวิทยาลัยที่ จ.นครราชสีมา ประกอบด้วย หอดูดาว ท้องฟ้าจำลอง ลานดูดาว ลานแสดงนิทรรศการ และอัฒจันทร์กลางแจ้ง เพื่อรองรับการจัดกิจกรรมต่างๆ</p>
<p>"ปัจจุบันมีผู้ให้ความสนใจปรากฏการณ์ทางดารา ศาสตร์มากขึ้น ยืนยันได้จากผู้ร่วมชมปรากฏการณ์ฝนดาวตก สังเกตวงแหวนดาวเสาร์ เข็มขัดดาวพฤหัสบดี มีจำนวนหลายหมื่นคน" อธิการบดี มทส. กล่าว</p>
<p>นอกจากนี้ มหาวิทยาลัยพร้อมสนับสนุนการเรียนการสอน ระดับบัณฑิตศึกษาด้านฟิสิกส์ดาราศาสตร์ เพื่อเพิ่มจำนวนนักวิจัยด้านนี้ เพื่อสนับสนุนการสร้างหอดูดาวแห่งชาติ ดอยอินทนนท์ รวมถึง หอดูดาวในภูมิภาคต่างๆ ในอนาคต พร้อมทั้งจะร่วมกับคณะวิศวกรรมไฟฟ้าและเมคาโทรนิกส์ พัฒนาบุคลากรให้สามารถสร้างกล้องดูดาวขนาดเล็ก ควบคุมด้วยระบบอัตโนมัติหรือหุ่นยนต์</p>
<p><persName>รศ.บุญรักษา สุนทรธรรม</persName> ผู้อำนวยการสถาบันวิจัยดาราศาสตร์แห่งชาติ กล่าวว่า โครงการสร้างหอดูดาวภูมิภาคใช้งบประมาณประจำปี 2552 มีเป้าหมายสร้างหอดูดาวขนาดเล็กที่ จ.นครราชสีมา ฉะเชิงเทรา สงขลา พิษณุโลกและขอนแก่น งบประมาณแห่งละ 90 ล้านบาท รวม 460 ล้านบาท</p>
<p>ส่วนหอดูดาวภูมิภาคใน จ.นครราชสีมา คาดว่าจะแล้วเสร็จราวเดือน ก.ค.2553 ติดตั้งกล้องดูดาวขนาดเล็ก เส้นผ่านศูนย์กลาง 50 เซนติเมตร ไม่ต่ำกว่า 10 ตัว เพื่อเปิดโอกาสให้คนในพื้นที่ได้ร่วมสังเกตปรากฏการณ์ทางดาราศาสตร์ เช่น สุริยุปราคา และฝนดาวตก ตลอดจนใช้เป็นพื้นที่จัดกิจกรรมทางดาราศาสตร์ เพื่อกระตุ้นความสนใจของคนในพื้นที่</p>
<p>ขณะเดียวกันจะอาศัยเทคโนโลยีสารสนเทศ เชื่อมโยงเครือข่ายไปยังหอดูดาวสิรินธรที่ จ.เชียงใหม่ และหอดูดาวแห่งชาติบนยอดดอยอินทนนท์ ซึ่งมีกล้องดูดาวขนาดใหญ่ที่เส้นผ่านศูนย์กลาง 2.4 เมตร สำหรับงานวิจัยและสังเกตปรากฏการณ์สำคัญ เช่น การระเบิดของซูเปอร์โนวา และดาวหางโคจรเฉียดโลกและดวงอาทิตย์ เป็นต้น</p>
<p>ปัจจุบัน สดร.สร้างความร่วมมือกับหอดูดาวระดับนานาชาติ เช่น หอดูดาวในสเปน เกาะฮาวาย นิวซีแลนด์ อริโซนา เพื่อทำงานวิจัยร่วมกัน ตลอดจนใช้ความสามารถของกล้องดูดาวร่วมกัน ทำให้สังเกตปรากฏการณ์ของดวงดาวได้ตลอด 24 ชั่วโมงแม้ฟ้าปิด</p></body>
</news>
