<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>คณะกรรมการสรรหา กทช. (กรณี กทช. พ้นตำแหน่งโดยการจับสลาก) ประกาศรายชื่อผู้สมัครเข้ารับการคัดเลือกเป็น กทช. แล้ว  </title>
  <author>พรภัสสร ปิ่นสกุล  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-07-05 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255207050087&tb=N255207&return=ok&news_headline="%a4%b3%d0%a1%c3%c3%c1%a1%d2%c3%ca%c3%c3%cb%d2%20%a1%b7%aa.%20(%a1%c3%b3%d5%20%a1%b7%aa.%20%be%e9%b9%b5%d3%e1%cb%b9%e8%a7%e2%b4%c2%a1%d2%c3%a8%d1%ba%ca%c5%d2%a1)%20%bb%c3%d0%a1%d2%c8%c3%d2%c2%aa%d7%e8%cd%bc%d9%e9%ca%c1%d1%a4%c3%e0%a2%e9%d2%c3%d1%ba%a1%d2%c3%a4%d1%b4%e0%c5%d7%cd%a1%e0%bb%e7%b9%20%a1%b7%aa.%20%e1%c5%e9%c7"  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>คณะกรรมการสรรหา กทช. (กรณี กทช. พ้นตำแหน่งโดยการจับสลาก) ประกาศรายชื่อผู้สมัครเข้ารับการคัดเลือกเป็น กทช. แล้ว</headline>
<lead>คณะกรรมการสรรหากรรมการกิจการโทรคมนาคมแห่ง ชาติ (กรณีกรรมการกิจการโทรคมนาคมแห่งชาติพ้นตำแหน่งโดยการจับสลาก) ประกาศรายชื่อผู้สมัครเข้ารับการคัดเลือกเป็นกรรมการกิจการโทรคมนาคมแห่ง ชาติ หรือ กทช. จำนวน 43 ราย</lead>
<neck></neck>
<body><p>ตามที่คณะกรรมการสรรหากรรมการกิจการโทร คมนาคมแห่งชาติ (กรณีกรรมการกิจการโทรคมนาคมแห่งชาติพ้นตำแหน่งโดยการจับสลาก) ได้ออกประกาศเรื่อง การรับสมัคร หลักเกณฑ์และวิธีการคัดเลือกผู้ที่สมควรได้รับการเสนอรายชื่อเป็นกรรมการ กิจการโทรคมนาคมแห่งชาติ พ.ศ. 2552 ลงวันที่ 25 พฤษภาคม 2552 และได้มีการเปิดรับสมัครบุคคลเข้ารับการคัดเลือกเป็นกรรมการกิจการโทรคมนาคม แห่งชาติ ระหว่างวันที่ 15 – 30 มิถุนายน 2552 ซึ่งครบกำหนดระยะเวลารับสมัครแล้ว คณะกรรมการสรรหาฯ จึงได้ประกาศรายชื่อผู้สมัครเข้ารับการคัดเลือกเป็นกรรมการกิจการโทรคมนาคม แห่งชาติ หรือ กทช. จำนวน 43 ราย ทั้งนี้ คณะกรรมการสรรหาฯ จะได้พิจารณาคุณสมบัติและลักษณะต้องห้ามของผู้สมัคร ตามมาตรา 8 แห่งพระราชบัญญัติองค์กรจัดสรรคลื่นความถี่ และกำกับกิจการวิทยุกระจายเสียง วิทยุโทรทัศน์ และกิจการโทรคมนาคม พ.ศ. 2543 และดำเนินการพิจารณาคัดเลือกต่อไป </p>
<p>สำหรับรายชื่อผู้สมัครเข้ารับการคัดเลือกเป็น กทช. สามารถดูได้จากเว็บไซด์สำนักงานคณะกรรมการกิจการโทรคมนาคมแห่งชาติ หรือ สำนักงาน กทช. www.ntc.or.th </p></body>
</news>
