<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>โปรไทยนัดฝืดยูโรเปียนทัวร์  </title>
  <author>สยามรัฐ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สยามรัฐรายวัน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.siamrath.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-06-05 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.siamrath.co.th/UIFont/NewsDetail.aspx?cid=90&nid=39575  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>โปรไทยนัดฝืดยูโรเปียนทัวร์</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>“<persName>โปรช้าง</persName>” <persName>ธงชัย ใจดี</persName> ก้านเหล็กมือ 1 ของไทย ประเดิมสนามในกอล์ฟยูโรเปียนทัวร์ “เดอะ เซลติก เมเนอร์ เวลส์ โอเพ่น”ที่ประเทศเวลส์ ได้ไม่ดีนัก เมื่อหวดเกินไป 3 โอเวอร์พาร์ ในการแข่งขันวันแรก เมื่อ 4 มิ.ย.ที่ผ่านมา รั้งอันดับที่ 105</p>
<p>ส่วน “<persName>โปรโจ๊ก</persName>” <persName>ชัพชัย นิราช</persName> กับ “<persName>เจ้าหนึ่ง</persName>”<persName>ชิน รัตน์ ผดุงศิลป์</persName> อีกสองความหวังของไทย ทำผลงานวันแรกไม่ฮอตเช่นกัน โดย <persName>ชัพชัย</persName> หวดเกิน 2 โอเวอร์พาร์ อยู่ที่87 ด้าน <persName>ชินรัตน์</persName> เกิน 6 โอเวอร์พาร์ อยู่อันดับ 145 ร่วม</p>
<p>ขณะที่ตำแหน่งผู้นำมีด้วยกันถึง 4 คน คือ <persName>โธมัส บียอร์น</persName> (เดนมาร์ก), <persName>นิก โดเฮอร์ตี</persName> (อังกฤษ), <persName>เดวิด ฟรอสท์</persName> (แอฟริกาใต้) และ <persName>อลัน แม็คลีน</persName> (สกอตแลนด์) ที่หวดเข้ามาเท่ากันที่ 5 อันเดอร์พาร์</p>
<p>ด้านกอล์ฟพีจีเอทัวร์ “เมโมเรียล ทัวร์นาเมนท์” วันแรก ที่สหรัฐอเมริกา “<persName>พญาเสือ</persName>”<persName>ไท เกอร์ วูดส์</persName> โปรกอล์ฟหมายเลข 1 ของโลก ประเดิมสนามด้วยการทำ 3 อันเดอร์พาร์ รังอันดับที่ 9 ร่วม ส่วนตำแหน่งผู้นำเป็นของ <persName>ลุก โดนัลล์</persName> นักกอล์ฟชาวอังกฤษที่ระเบิดฟอร์มทำ 8 อันเดอร์พาร์ ทิ้งห่างอันดับ 2 ร่วมที่มีอยู่ถึง 4 คน ถึง 3 สโตรค</p>
<p>ขณะที่กอล์ฟหญิง “สเตท ฟาร์ม คลาสสิก” วัน แรก ที่สหรัฐอเมริกา ผู้นำตกเป็นของสองสาวเกาหลีใต้ <persName>ปัก เซรี</persName> และ <persName>ลี จี ยัง</persName> ที่สกอร์รวม 6 อันเดอร์พาร์ ทิ้งห่างอันดับ 2 <persName>คริส ทามูลิส</persName> โปรเจ้าถิ่นแค่เพียงสโตรคเดียว</p>
<p>ส่วน “<persName>โปรฝน</persName>”<persName>รัศมี กัลยาณมิตตา</persName> ความหวังหนึ่งเดียวของไทย จบวันแรกที่ 1 อันเดอร์พาร์ รั้งอันดับที่ 56 ร่วม </p></body>
</news>
