<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>นุ้ยEFMงงหยาด ขู่ฟ้องยันไม่เจตนาพาดพิง  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-06-04 08:55:06  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/entertain.php?nid=174503  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName>นุ้ย</persName>EFMงง<persName>หยาด</persName> ขู่ฟ้องยันไม่เจตนาพาดพิง</headline>
<lead>'<persName>นุ้ย</persName> EFM' งง '<persName>หยาด</persName>' ขู่ฟ้อง ยันไม่เจตนาพาดพิงใคร แจงหัวเราะเปล่าเยาะเย้ย แค่สไตล์การจัดรายการ</lead>
<neck></neck>
<body><p>หลังจาก นางเอกสาว <persName>หยาดทิพย์ ราชปาล</persName> เปรย ๆ ว่า อยากจะให้ทาง EFM รับผิดชอบ หลังจากปูดข่าวทำให้เสียชื่อไม่เช่นนั้นคงต้องพึ่งกระบวนทางกฎหมาย ล่าสุด ดีเจนุ้ย คู่กรณี ออกมาให้สัมภาษณ์เป็นครั้งแรก ถึงเรื่องราวที่เกิดขึ้น
ว่า ไม่มีเจตนาจะพาดพิงใคร ทั้งนี้ ทำทุกอย่างไปตามหน้าที่จริง ๆ</p>

<p>"คือตอนนี้ นุ้ย งง กับเรื่องราวที่เกิดขึ้นเหมือนกัน เพราะตอนที่ นุ้ย ทำรายการ ก็ทำหน้าที่ไปตามปกติ เพื่อความสนุกสนานตลอด ตอนจัดรายการไม่ได้คิดถึงใคร หรือพูดถึงใคร แล้วก็ไม่ได้มีเจตนาจะเอ่ยถึงใครด้วย แม้กระทั่งตอนที่เล่า ๆ ไปยังหันหน้ามองกับ พี่ปอ-วรฐก์ ว่ามันเป็นแค่เรื่อง ๆ หนึ่งเท่านั้นเอง แล้วเราสองคนก็ไม่รู้เรื่องนี้ แล้วตอนที่พูดออกไปก็ไม่ได้มีโอกาสจะนึกถึงใครด้วยซ้ำ เพราะต้องเตรียมข่าวต่อไป รายการเราเป็นรายการสด 2 ชั่วโมง วันนี้ นุ้ยอยากให้ดูที่เจตนามากกว่า นุ้ยยืนยันว่า นุ้ยไม่ได้เอ่ยถึงใครเลยแม้ซักคนเดียว"</p> 

<p>แล้วที่<persName>หยาด</persName>พูดถึงเรื่องฟ้องล่ะ "นุ้ยคิดว่าไม่น่าจะใหญ่โต นุ้ยขอยืนยัน เรามีใจบริสุทธิ์ไม่ได้มีเจตนาจะพูดถึงใครเลยครับ" จะมีการขอโทษกันมั้ย "อย่างที่นุ้ยบอกไปว่านุ้ยไม่ได้เอ่ยเรากุข่าวขึ้นมาหรือเปล่า "รายการของเราเป็นเรื่องราวที่ให้สีสันกับวงการบันเทิง สนุกสนาน แล้วในส่วนของข่าวก็อยู่ในกระบวนการ การทำข่าว นุ้ยไม่ขอลงลึกดีกว่าครับ" </p>

<p><persName>หยาด</persName>และคุณแม่ไม่พอใจ ตรงที่<persName>นุ้ย</persName>พูดไปหัวเราะไป เหมือนไปเยาะเย้ยเค้า "เกี่ยวกับเรื่องหัวเราะ ถ้าใครฟังนุ้ยตั้งแต่ตอนจัดรายการใหม่ ๆ ก็จะรู้ว่า นุ้ยจะหัวเราะตลอดการจัดรายการอยู่แล้ว นุ้ยเป็นคนอารมณ์ดีครับ พูดไปขำไป เป็นสไตล์การจัดของนุ้ยอยู่แล้ว ตอนแรก ๆ คนก็ติงว่า หัวเราะเยอะไป พอหลัง ๆ หัวเราะน้อยลงก็บอกว่า หัวเราะอีกได้มั้ย ชอบเสียงหัวเราะ มันเป็นธรรมชาติของนุ้ยครับ" </p>

<p>จะทำให้ลดความหวือหวาในการจัดรายการมั้ย "แต่ละคนก็มีสไตล์การจัดรายการที่แตกต่างกันไป ดีเจก็มีหลายคน เพราะฉะนั้นการจัดรายการก็คงเหมือนเดิม นุ้ยก็ยังจัดรายการเหมือนเดิม แล้วก็ออกทำข่าวตามปกติ" พี่<persName>ฉอด</persName>-<persName>สายทิพย์</persName> ให้คำแนะนำอย่างไรบ้าง "นุ้ยไม่อยากจะพาดพิงถึง เพราะท่านเองก็ไม่ได้ลงมาข้องเกี่ยวกับตรงนี้ ก็ไม่มีใครแนะนำอะไรมาก เพราะเป็นเรื่องที่เกิดขึ้นภายในคลื่นเรา แต่ถ้าเกิดอะไรขึ้นจริงๆ คงต้องปรึกษากับผู้ใหญ่อีกทีครับ" ถึงใคร ก็เลยไม่รู้ว่า จะต้องไปขอโทษใครเหมือนกัน เพราะไม่ได้มีเจตนาตรงนั้น การที่นุ้ยพูดออกไปใครจะไปคิดหรือตีความต่อก็เป็นสิทธิส่วนบุคคลอยู่แล้วไงครับ อยากให้ทุกคนได้ย้อนกลับไปฟังรายการ วันนั้นพูดกว้างมาก ไม่ได้ชี้ชัดระบุไปที่ใครพูดแค่ว่า นางเอกหน้าคมคนหนึ่งเท่านั้นเองครับ"</p></body>
</news>
