<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>กกท.-สมาคมฟุตบอลจัดติวเข้ม ผู้จัดการและควบคุมการแข่งขัน  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-07-23 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/230709/8158  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>กกท.-สมาคมฟุตบอลจัดติวเข้ม ผู้จัดการและควบคุมการแข่งขัน</headline>
<lead><persName>นายองอาจ  ก่อสินค้า</persName>  เลขาธิการสมาคมฟุตบอลแห่งประเทศไทยฯ  เป็นประธานเปิดการอบรมและทดสอบความรู้ความสามารถในหลักสูตรการจัดการและควบคุมการแข่งขันฟุตบอลระดับสากล   (FIFA/AFC  : Competition&Match  Commissioners)  รุ่นที่  1  โดยมีผู้อำนวยการศูนย์  กกท.และผู้จัดการสนาม  จาก  30  จังหวัด  รวม  75  คน  เข้าร่วม  เมื่อวันที่  22  กค.ที่ผ่านมา  ที่โรงแรมทาวน์อิน  ทาวน์</lead>
<neck></neck>
<body><p>เลขาธิการสมาคมฟุตบอลแห่งประเทศไทยฯได้กล่าวกับผู้เข้าร่วมการอบรมว่าสมาคมฟุตบอลแห่งประเทศไทยมีนโยบายร่วมกับการกีฬาแห่งประเทศไทยในการพัฒนาการจัดการแข่งขันฟุตบอลอาชีพลีกภูมิภาคดิวิชั่น2ให้ใกล้เคียงกับลีกชั้นนำของประเทศคือไทยพรีเมียร์ลีกและดิวิชั่น1รวมทั้งเป็นการพัฒนาฟุตบอลของประเทศทั้งระบบและเกิดความสมานฉันท์เป็นหนึ่งเดียวกันจึงได้กำหนดให้มีการอบรมและทดสอบความรู้ในหลักสูตรการจัดการและควบคุมการแข่งขันฟุตบอลระดับสากล(FIFA/AFCCompetition & MatchCommissioners)รุ่นที่1เพื่อพัฒนาบุคลากรให้มีความรู้ความสามารถในเรื่องของการเป็นผู้ควบคุมการแข่งขันและผู้จัดการสนามจนมีความรู้ความสามารถในการการปฏิบัติหน้าที่ได้อย่างมีประสิทธิภาพและมาตรฐานสากล</p>
<p> สำหรับการอบรมและทดสอบความรู้ในหลักสูตรการจัดการจัดการและควบคุมการแข่งขันฟุตบอล(FIFA/AFCCompetition&MatchCommissioners)ครั้งนี้กำหนดจัดขึ้นระหว่างวันที่22-25ก.ค.52ที่โรงแรมทาวน์อินทาวน์โดยมีวิทยากรผู้ทรงคุณวุฒิของสมาคมฟุตบอลแห่งประเทศไทย จำนวน 4คนเป็นผู้ให้ความรู้และทดสอบผู้เข้าร่วมการอบรมประกอบด้วย<persName>นายชัยโชคพุ่มพวง</persName>อุปนายกสมาคมฟุตบอลแห่งประเทศไทยฯและเป็นAFCMatchCommissioners,<persName>นายภิรมย์อั๋นประเสริฐ</persName>อดีตผู้ตัดสินฟุตบอลโลกรอบสุดท้ายและปัจจุบันดำรงตำแหน่งผู้อำนวยการสถาบันผู้ตัดสินสมาคมฟุตบอลแห่งประเทศไทยฯ,<persName>ดร.กษมชนะวงศ์</persName>รองเลขาธิการสมาคมฟุตบอลแห่งประเทศไทยฯและเป็นวิทยากรผู้ได้รับใบอนุญาตFIFAFUTUROIIIAdministrationandManagementและ<persName>นายมูอาซมะกูดี</persName>AFCMatchCommissionersและเป็นผู้อำนวยการฝ่ายสื่อสารองค์กรสมาคมฟุตบอลแห่งประเทศไทยฯ</p>
<p> อนึ่งสำหรับผู้ที่ผ่านการอบรมหลักสูตร(FIFA/AFCCompetition&MatchCommissioners)ครั้งนี้จะปฏิบัติหน้าที่ในการแข่งขันฟุตบอลอาชีพลีกภูมิภาคดิวิชั่น2ที่กำลังดำเนินการแข่งขันในระดับภูมิภาค5ภาคทุกสัปดาห์ทั้งนี้กกท.และสมาคมฟุตบอลแห่งประเทศไทยมีกำหนดจัดการอบรมหลักสูตรนี้ในรุ่นที่2ภายในปี2552เพื่อจะได้มีบุคลากรด้านการควบคุมการแข่งขันและผู้จัดการสนามที่ได้มาตรฐานระดับสากลเพียงพอต่อการพัฒนาฟุตบอลอาชีพของประเทศทั้งระบบ.</p></body>
</news>
