<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>กกต.ยื่นผบ.ตร.ฟันผู้การสกลฯไม่เก็บหีบบัตร  </title>
  <author>กรุงเทพธุรกิจ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-06-17 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/2009/06/17/news_28944600.php?news_id=28944600  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>กกต.ยื่นผบ.ตร.ฟันผู้การสกลฯไม่เก็บหีบบัตร</headline>
<lead>กกต.ยื่นผบ.ตร.ฟันผู้การสกลฯไม่เก็บหีบบัตร  กก ต.ชง “นายกฯ-ผบ.ตร.” เชือด ผบก.ภ.จว.สกลนคร ฐานสั่งตำรวจ 5 อำเภอ ไม่ให้รักษาหีบบัตรเลือกตั้ง พร้อมสั่งดำเนินคดีอาญารถกระบะขนคนใช้สิทธิล่วงหน้า ชี้ภาพถ่าย-ทะเบียนรถชัด กกต.ตั้งอนุกรรมการสอบ “<persName>ถาวร</persName>-<persName>พรทิวา</persName>” ถือหุ้นสัมปทานรัฐ สามีแก้ต่างยันภรรยาเคลียร์หุ้นการบินไทยก่อนนั่ง รมต. คาดคนร้องใช้เอกสารเก่า ด้านศาลอนุมัติหมายจับ เพิ่ม 8 แกนนำเสื้อแดง  <persName>นายสุทธิพล ทวีชัยการ</persName> เลขาธิการคณะกรรมการการเลือกตั้ง (กกต.) เปิดเผยว่า กกต.จะทำหนังสือถึงผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ (ผบ.ตร.) เพื่อให้พิจารณาดำเนินการกับ <persName>พล.ต.ต.อุดม จำปาจันทร์</persName> ผู้บังคับการตำรวจภูธร จ.สกลนคร ที่มีคำสั่งให้ผู้กำกับการสถานีตำรวจภูธรทั้ง 5 อำเภอ ไม่รับเก็บหีบบัตรเลือกตั้งล่วงหน้า เขต 3  จ.สกลนคร จนต้องใช้รถขังผู้ต้องหาเก็บรักษาหีบบัตรแทนห้องขังสถานีตำรวจ  นอกจากนี้ ตำรวจที่ดูแลรักษาความปลอดภัยหีบบัตรเลือกตั้งล่วงหน้าที่ขอลาออก โดยอ้างว่ามีภารกิจนอกหน่วยเลือกตั้งแล้ว ส่วนจะขอให้มีการโยกย้ายออกจากพื้นที่หรือไม่ เป็นดุลพินิจของผู้บังคับบัญชา  “กกต.ยังมีมติขอให้นายอภิชาต สุขัคคานนท์ ประธาน กกต.มีหนังสือถึงนายกรัฐมนตรี ขอให้สั่งการให้ตำรวจและหน่วยงานที่เกี่ยวข้องให้ความร่วมมือกับ กกต.ในการจัดการเลือกตั้งวันที่ 21 มิ.ย. นี้ รวมทั้งกำชับให้ข้าราชการวางตัวเป็นกลางอย่างเคร่งครัด”  <persName>นายสุทธิพล</persName> กล่าวด้วยว่า ในการเลือกตั้งล่วงหน้า ส.ส.สกลนคร มีการใช้รถกระบะ 6 คันขนคน ครั้งละ 9-10 คน ไปยังหน่วยเลือกตั้งกลางเกินกว่า 1 รอบ ซึ่งไม่ใช่รถของส่วนราชการหรือรถรับจ้างสาธารณะ ถือว่าการกระทำดังกล่าวจงใจฝ่าฝืน พ.ร.บ.ประกอบรัฐธรรมนูญว่าด้วยการเลือกตั้ง ส.ส.และการได้มาซึ่ง ส.ว.มาตรา 55 ประกอบมาตรา 145 โดยมีภาพถ่ายรถคันดังกล่าวและเลขทะเบียนรถอย่างชัดเจน กกต.จึงมีมติส่งข้อมูลให้ กกต.จว.สกลนครไปแจ้งความดำเนินคดีอาญากับผู้กระทำผิด  <persName>นายสุทธิพล</persName> กล่าวว่า กรณีที่มีผู้ถือแบบฟอร์มการแสดงตนขอใช้สิทธิเลือกตั้งล่วงหน้า ณ ที่เลือกตั้งกลาง (ทก.1) มาจากบ้านไม่ถือเป็นเรื่องผิดปกติ เพราะแบบฟอร์มดังกล่าวสามารถโหลดจากเว็บไซต์ได้และสามารถกรอกมาได้เอง เพียงแต่จะต้องมาให้เจ้าหน้าที่ประจำหน่วยสอบถามและลงนามก่อนใช้สิทธิ  <persName>นายสุทธิพล</persName> ยังกล่าวด้วยว่า ที่ประชุม กกต.มีมติมอบหมายให้อนุกรรมการวินิจฉัยเรื่องร้องคัดค้านและปัญหาข้อโต้ง แย้งของกกต. ไปตรวจสอบกรณี<persName>นายเรืองไกร ลีกิจวัฒนะ</persName> ส.ว. สรรหา ร้องขอให้ตรวจสอบ<persName>นายถาวร เสนเนียม</persName> รัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงมหาดไทย และ<persName>นางพรทิวา นาคาศัย</persName> รัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์ กระทำการต้องห้ามตามรัฐธรรมนูญ มาตรา 267 และ 269  โดยภรรยานายถาวร ถือครองหุ้นในคณะบุคคล ที่มีหุ้นสัมปทานรัฐ ส่วน<persName>นางพรทิวา</persName> มีหุ้นในบริษัทการบินไทย ซึ่งอาจเป็นเหตุให้ความเป็นรัฐมนตรีสิ้นสุดลงตามมาตรา 182 (7) โดยกรณีของ<persName>นายพรทิวา</persName> อาจเข้าข่ายความเป็น ส.ส.สิ้นสุดลงด้วย ซึ่งให้อนุกรรมการฯ ดำเนินการสอบสวนให้แล้วเสร็จภายใน 30 วัน  นอกจากนี้ ยังมีมติขยายเวลาในการสืบสวนอีก 15 ให้กับอนุกรรมการสอบสวนฯ กรณี<persName>นายศุภชัย ใจสมุทร</persName> โฆษกพรรคภูมิใจไทย ร้องขอให้ตรวจสอบส.ส.28 ราย ถือครองหุ้นในกิจการสัมปทานกับรัฐ โดยให้นับการขยายเวลาตั้งแต่วันที่ 11 มิ.ย. เป็นต้นไป แต่ยังไม่พิจารณากรณีการถือครอบหุ้นของส.ว.  พท.ร้องกกต.สอบเลือกตั้งล่วงหน้า  <persName>นายพร้อมพงศ์ นพฤทธิ์</persName> โฆษกพรรคเพื่อไทย (พท.) กล่าวว่า พรรคได้มอบหมายให้ทีมกฎหมาย เข้ายื่นคำร้องต่อ กกต. เพื่อให้มีคำสั่งอายัดแบบบันทึกถ้อยคำ การใช้สิทธิการลงคะแนนเลือกตั้งล่วงหน้า ณ เขตเลือกตั้งกลางในเขตเลือกตั้ง (ทก.1) ไว้ตรวจสอบ สำหรับการเลือกตั้งล่วงหน้า เขตเลือกตั้งที่ 3 จ.สกลนคร เนื่องจากเห็นว่าการจัดเลือกตั้งไม่เป็นไปด้วยความบริสุทธิ์ยุติธรรม เพราะเจ้าหน้าที่หน่วยไม่ได้ตรวจสอบเหตุผล และความจำเป็นของผู้ที่มาใช้สิทธิก่อนวันจริง ซึ่งเกรงว่าอาจจะเป็นช่องทางในการทุจริตด้วยการขนคนมาลงคะแนน  “หากกกต.กลางตรวจสอบเรื่องดังกล่าวว่ามีการ กระทำผิดจริง ขอให้กกต.มีคำสั่งให้ระงับการนับคะแนนเลือกตั้งของบัตรเลือกตั้งล่วงหน้า และประกาศให้มีการลงคะแนนใหม่ตามวันเลือกตั้งจริงในวันที่ 21 มิ.ย. แต่ถ้าหากไม่ดำเนินการตามคำขอ ทางพรรคเพื่อไทยจะยื่นคำร้องต่อศาลปกครองสูงสุดต่อไป”  ภท.ปูด“<persName>ทักษิณ</persName>”โทรอ้อนหัวคะแนน  <persName>นางศุภมาส อิสรภักดี</persName> รองโฆษกพรรคภูมิใจไทย (ภท.) กล่าวภายหลังการประชุมพรรค วานนี้ว่า ได้มีการพูดถึงการสัมมนาของพรรคที่จ.สกลนคร ซึ่งถือว่าประสบความสำเร็จ <persName>นายชวรัตน์ ชาญวีรกูล</persName> หัวหน้าพรรค เสนอให้มีการจัดสัมมนาอย่างนี้ทุกเดือนๆ ละ 3 วัน ซึ่งการสัมมนาครั้งหน้าคาดว่าจะลงพื้นที่ภาคกลาง คลุกคลีชาวบ้านเป็นยุทธศาสตร์ช่วงชิงพื้นที่จากทุกพรรคการเมือง ซึ่งพรรคจะเน้นภาคอีสาน  <persName>นางศุภมาส</persName> ยังกล่าวถึงการเลือกตั้งล่วงหน้าที่มีผู้ไปลงคะแนนจำนวนมากว่า จะไม่ให้มีคนไปลงคะแนนมากได้อย่างไร เพราะพรรคเพื่อไทยขนทัพใหญ่ทั้ง บ้านเลขที่ 111 และ 109 รวมถึงแกนนำเสื้อแดงลงไปปราศรัยใหญ่ไม่รู้กี่ครั้ง จึงไม่ใช่การกระทำของพรรคภูมิใจไทยแน่นอน ที่มีส่วนเกี่ยวข้องกับการขนคนไปลงคะแนน เพราะส่วนใหญ่รัฐมนตรีก็อยู่ใน กทม. หรือ ส.ส.ก็อยู่ในพื้นที่ของตัวเองทั้งนั้น  “ครั้งนี้ถือเป็นครั้งแรกที่ พ.ต.ท.ทักษิณ ชินวัตร อดีตนายกฯ โทรศัพท์มาอ้อนขอคะแนนจากกำนัน ผู้ใหญ่บ้านด้วยตัวเอง ทั้งที่ในอดีตแทบไม่เคยโทรหา ส.ส. โดยวันนี้ยังทำหนังสือถึงสมาชิกพรรคในพื้นที่ เพื่อออดอ้อนขอคะแนนด้วย เวลาที่มีการต่อสู้หนักๆ พ.ต.ท.ทักษิณ มักทำอย่างนี้ ครั้งนี้ทำเพื่อเชียร์ผู้สมัครพรรคเพื่อไทย ทำให้เกิดความตื่นตัวในพื้นที่จนมีคนมาลงคะแนนล่วงหน้ากันจำนวนมาก”  สามีแจง“<persName>พรทิวา</persName>”เคลียร์ตัวเองก่อนนั่งรมต.  <persName>นายอนุชา นาคาศัย</persName> อดีต 111 กรรมการบริหารพรรคไทยรักไทย สามี<persName>นางพรทิวา นาคาศัย</persName> รมว.พาณิชย์ กล่าวถึงกรณี กกต.ตั้งคณะอนุกรรมการสอบสวน<persName>นางพรทิวา</persName> กรณีถือหุ้นในบริษัท การบินไทย ว่า กรณีดังกล่าวน่าจะเป็นข้อมูลเก่า และใช้เอกสารเก่ามาตรวจสอบ  “เรื่องนี้นางพรทิวาได้เคลียร์ตัวเองก่อนที่จะ มาเป็นรัฐมนตรีแล้ว ซึ่งขณะนี้ผมกำลังตรวจสอบข้อเท็จจริงอยู่ และคาดว่าไม่น่าจะมีปัญหาอะไร”  โพลล์ชี้ปชช.จี้รัฐเร่งแก้5ปัญหาสำคัญ  <persName>นายวัชระ กรรณิการ์</persName> รองโฆษกประจำสำนักนายกรัฐมนตรี แถลงผลการประชุม ครม.ว่า ครม.รับทราบผลการสำรวจความคิดเห็นของประชาชนที่มีต่อการบริหารงานของรัฐบาล เมื่อบริหารงานครบ 3 เดือน ตามที่กระทรวงเทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสารเสนอ โดยสอบถามประชาชนที่มีอายุ 18 ปีขึ้นไป ทุกจังหวัดทั่วประเทศ จำนวน 7,800 คน ระหว่างวันที่ 1-20 เม.ย.2552  ผลการสำรวจที่สำคัญพบว่า ประชาชนร้อยละ 82.8 ติดตามการปฏิบัติงาน/การนำเสนอผลการปฏิบัติงานของรัฐบาลเป็นประจำ มีเพียงร้อยละ 17.2 ที่ระบุว่าไม่ได้ติดตาม นอกจากนั้น ประชาชนร้อยละ 45.2 ติดตามรายการ “เชื่อมั่นประเทศไทยกับ<persName>นายกฯ อภิสิทธิ์</persName>” มีร้อยละ 54.8 ที่ไม่ได้ติดตาม  นอกจากนี้ผลการสำรวจพบว่า ประชาชนร้อยละ 80.9 เห็นว่าปัญหาเร่งด่วนที่รัฐบาลควรแก้ไข 5 อันดับแรก คือ ปัญหาเศรษฐกิจการเงินของประเทศ/การส่งออก, ปัญหาความขัดแย้งของคนในสังคมไทย, ปัญหาการว่างงาน/การฝึกอาชีพ, ปัญหาพืชผลทางการเกษตรราคาตกต่ำ และการจัดตั้งรัฐบาลที่มีความมั่นคง  ขณะที่ประชาชนร้อยละ 32.3 ให้ข้อคิดเห็น ข้อเสนอแนะต่อการบริหารงานของรัฐบาลที่สำคัญ 5 อันดับแรก คือ การสร้างความน่าเชื่อถือในการบริหารประเทศ ร้อยละ 48.3, การสร้างความสมานฉันท์ให้เกิดขึ้นในสังคม ร้อยละ 21.1, การจัดทำนโยบายระยะสั้นกระตุ้นเศรษฐกิจ ร้อยละ 9.3, การแก้ปัญหาเรื่องต่างๆ ด้วยความเสมอภาค ร้อยละ 7.7 และการแก้ปัญหาผลผลิตทางการเกษตรราคาตกต่ำ ร้อยละ 5.3  แกนนำพรรคมาตุภูมิเผยทาบ“<persName>บิ๊กบัง</persName>”นั่งหน.  <persName>นายมั่น พัธโนทัย</persName> ที่ปรึกษาพรรคมาตุภูมิ เปิดเผยถึงกระแสข่าวการทาบทาม <persName>พล.อ.สนธิ บุญยรัตกลิน</persName> อดีตประธานคณะมนตรีความมั่นคงแห่งชาติ (คมช.) เป็นหัวหน้าพรรคมาตุภูมิว่า <persName>พล.อ.สนธิ</persName> ยังไม่ได้รับ แต่ในอนาคตยังไม่สามารถบอกได้ เพราะต้องหารือกับสมาชิกพรรคอีกครั้ง รวมทั้งขณะนี้ <persName>พล.อ.สนธิ</persName> ยังติดภารกิจ และกำลังศึกษาปริญญาเอกอยู่ ภายใน 2-3 สัปดาห์ พรรคจะมีการประชุมใหญ่เพื่อเลือกหัวหน้าพรรคและกรรมการบริหารพรรค  “ที่มองว่า พล.อ.สนธิ จะเป็นหัวหน้าพรรคนั้น เนื่องจาก ส.ส.ภายในพรรค 3 คน มีความสนิทสนมกับ พล.อ.สนธิ เพราะมีการปรึกษาเรื่องปัญหาความไม่สงบในจังหวัดชายแดนภาคใต้ และมีแนวคิดเรื่องปัญหาภาคใต้คล้ายคลึงกัน”  ขณะที่ <persName>นายนัจมุดดีน อูมา</persName> ส.ส.นราธิวาส พรรคมาตุภูมิ กล่าวว่า เบื้องต้นได้ทาบทามบุคคลที่จะมาเป็นหัวหน้าพรรคมาตุภูมิไว้บ้างแล้ว ซึ่ง <persName>พล.อ.สนธิ</persName> ก็เป็นหนึ่งในนั้น เพราะถือว่าเป็นบุคคลที่เหมาะสม และสมาชิกในพรรคทุกคนให้ความเคารพ แต่ขณะนี้ <persName>พล.อ.สนธิ</persName> ยังไม่ตอบรับมา  อนุมัติหมายจับ8แกนนำเสื้อแดงเพิ่ม  <persName>พล.ต.ต.อำนวย นิ่มมะโน</persName> รองผู้บัญชาการตำรวจนครบาล เปิดเผยว่า ศาลอาญาอนุมัติให้ตำรวจจับกุมแกนนำกลุ่มคนเสื้อแดง 8 คน คือ <persName>นายวิภูแถลง พัฒนภูมิไทย</persName>, <persName>นายสุพร อัตถาวงศ์</persName>, <persName>นายสุรชัย ด่านวัฒนานุสรณ์</persName>, <persName>นายสมชาย ไพบูลย์</persName>, <persName>พ.ต.ท.ไวพจน์ อาภรณ์รัตน์</persName>, <persName>นายพายัพ ปั้นเกตุ</persName>, <persName>นายเมธี อมรวุฒิกุล</persName> และ<persName>นายพิเชษฐ์  สุขจินดาทอง</persName> ในความผิดฐานมั่วสุมกันตั้งแต่ 10 คนขึ้นไป กระทำการอย่างหนึ่งอย่างใด ให้เกิดการวุ่นวายขึ้นในบ้านเมือง จากกรณีการขึ้นเวทีปราศรัยบนสะพาน  ชมัยมรุเชฐ เมื่อวันที่ 13 เม.ย. ที่ผ่านมา  ทั้งนี้ ผู้บัญชาการตำรวจนครบาล (ผบช.น.) สั่งการให้ตำรวจสืบสวนทุกพื้นที่ออกติดตามตัวผู้ต้องหามาดำเนินคดี อย่างไรก็ตาม หากผู้ต้องหาจะประสานติดต่อขอมอบตัว ตำรวจก็ยินดี แต่ต้องไม่มีการต่อรองเรื่องการประกันตัว  นปช.เปิดยุทธศาสตร์ชุมนุม27มิ.ย.  <persName>นายจตุพร พรหมพันธุ์</persName> ส.ส.สัดส่วน พรรคเพื่อไทย แกนนำนปช. กล่าวถึงการชุมนุมใหญ่ที่ท้องสนามหลวง วันที่ 27 มิ.ย.ว่า งานจะเริ่มตั้งแต่ เวลา 16.00 น. จนถึงรุ่งเช้าคือ เวลา 06.00 น.  ทั้งนี้ ยุทธศาสตร์การชุมนุมของคนเสื้อแดง จะแบ่งออกเป็น 4 ขั้นตอน คือ 1.วันที่ 27 มิ.ย. จะชุมนุมที่ท้องสนามหลวงจนเต็ม 2.จะชุมนุมที่ท้องสนามหลวงให้เต็มไปสุดที่อนุสาวรีย์ประชาธิปไตย 3.จะไปชุมนุมที่กองทัพบก เพราะกลุ่มคนเสื้อแดงมีความหลังเกี่ยวกับทหารทำร้ายประชาชน และ4.จะไปชุมนุมที่ทำเนียบรัฐบาล  ส่วนยุทธศาสตร์การชุมนุมครั้งที่ 2 ถึง 4 จะเป็นช่วงไหนนั้น ทางแกนนำจะ ประเมินสถานการณ์อีกที ส่วนการโฟนอินของ <persName>พ.ต.ท.ทักษิณ ชินวัตร</persName> ยืนยันว่า <persName>พ.ต.ท.ทักษิณ</persName> โฟนอินมาทุกครั้งระหว่างการชุมนุมแน่นอน โดยรูปแบบอาจเป็นไปในลักษณะวีดิโอลิงค์เช่นเดิม โดยแกนนำจะสลับขึ้นเวที เพื่อบอกกล่าวถึงความจริงเกี่ยวกับการเช่ารถเมล์ กรณีการประมูลรถไฟฟ้า ที่มีบริษัทมีความใกล้ชิดหัวหน้าพรรคภูมิใจไทยเข้าร่วม</lead>
<neck></neck>
<body><p><persName>นายสุทธิพล ทวีชัยการ</persName> เลขาธิการคณะกรรมการการเลือกตั้ง (กกต.) เปิดเผยว่า กกต.จะทำหนังสือถึงผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ (ผบ.ตร.) เพื่อให้พิจารณาดำเนินการกับ <persName>พล.ต.ต.อุดม จำปาจันทร์</persName> ผู้บังคับการตำรวจภูธร จ.สกลนคร ที่มีคำสั่งให้ผู้กำกับการสถานีตำรวจภูธรทั้ง 5 อำเภอ ไม่รับเก็บหีบบัตรเลือกตั้งล่วงหน้า เขต 3 จ.สกลนคร จนต้องใช้รถขังผู้ต้องหาเก็บรักษาหีบบัตรแทนห้องขังสถานีตำรวจ</p>
<p>นอกจากนี้ ตำรวจที่ดูแลรักษาความปลอดภัยหีบบัตรเลือกตั้งล่วงหน้าที่ขอลาออก โดยอ้างว่ามีภารกิจนอกหน่วยเลือกตั้งแล้ว ส่วนจะขอให้มีการโยกย้ายออกจากพื้นที่หรือไม่ เป็นดุลพินิจของผู้บังคับบัญชา</p>
<p>“กกต.ยังมีมติขอให้นายอภิชาต สุขัคคานนท์ ประธาน กกต.มีหนังสือถึงนายกรัฐมนตรี ขอให้สั่งการให้ตำรวจและหน่วยงานที่เกี่ยวข้องให้ความร่วมมือกับ กกต.ในการจัดการเลือกตั้งวันที่ 21 มิ.ย. นี้ รวมทั้งกำชับให้ข้าราชการวางตัวเป็นกลางอย่างเคร่งครัด”</p>
<p><persName>นายสุทธิพล</persName> กล่าวด้วยว่า ในการเลือกตั้งล่วงหน้า ส.ส.สกลนคร มีการใช้รถกระบะ 6 คันขนคน ครั้งละ 9-10 คน ไปยังหน่วยเลือกตั้งกลางเกินกว่า 1 รอบ ซึ่งไม่ใช่รถของส่วนราชการหรือรถรับจ้างสาธารณะ ถือว่าการกระทำดังกล่าวจงใจฝ่าฝืน พ.ร.บ.ประกอบรัฐธรรมนูญว่าด้วยการเลือกตั้ง ส.ส.และการได้มาซึ่ง ส.ว.มาตรา 55 ประกอบมาตรา 145 โดยมีภาพถ่ายรถคันดังกล่าวและเลขทะเบียนรถอย่างชัดเจน กกต.จึงมีมติส่งข้อมูลให้ กกต.จว.สกลนครไปแจ้งความดำเนินคดีอาญากับผู้กระทำผิด</p>
<p><persName>นายสุทธิพล</persName> กล่าวว่า กรณีที่มีผู้ถือแบบฟอร์มการแสดงตนขอใช้สิทธิเลือกตั้งล่วงหน้า ณ ที่เลือกตั้งกลาง (ทก.1) มาจากบ้านไม่ถือเป็นเรื่องผิดปกติ เพราะแบบฟอร์มดังกล่าวสามารถโหลดจากเว็บไซต์ได้และสามารถกรอกมาได้เอง เพียงแต่จะต้องมาให้เจ้าหน้าที่ประจำหน่วยสอบถามและลงนามก่อนใช้สิทธิ</p>
<p><persName>นายสุทธิพล</persName> ยังกล่าวด้วยว่า ที่ประชุม กกต.มีมติมอบหมายให้อนุกรรมการวินิจฉัยเรื่องร้องคัดค้านและปัญหาข้อโต้ง แย้งของกกต. ไปตรวจสอบกรณี<persName>นายเรืองไกร ลีกิจวัฒนะ</persName> ส.ว. สรรหา ร้องขอให้ตรวจสอบ<persName>นายถาวร เสนเนียม</persName> รัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงมหาดไทย และ<persName>นางพรทิวา นาคาศัย</persName> รัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์ กระทำการต้องห้ามตามรัฐธรรมนูญ มาตรา 267 และ 269</p>
<p>โดยภรรยา<persName>นายถาวร</persName> ถือครองหุ้นในคณะบุคคล ที่มีหุ้นสัมปทานรัฐ ส่วน<persName>นางพรทิวา</persName> มีหุ้นในบริษัทการบินไทย ซึ่งอาจเป็นเหตุให้ความเป็นรัฐมนตรีสิ้นสุดลงตามมาตรา 182 (7) โดยกรณีของ<persName>นายพรทิวา</persName> อาจเข้าข่ายความเป็น ส.ส.สิ้นสุดลงด้วย ซึ่งให้อนุกรรมการฯ ดำเนินการสอบสวนให้แล้วเสร็จภายใน 30 วัน</p>
<p>นอกจากนี้ ยังมีมติขยายเวลาในการสืบสวนอีก 15 ให้กับอนุกรรมการสอบสวนฯ กรณี<persName>นายศุภชัย ใจสมุทร</persName> โฆษกพรรคภูมิใจไทย ร้องขอให้ตรวจสอบส.ส.28 ราย ถือครองหุ้นในกิจการสัมปทานกับรัฐ โดยให้นับการขยายเวลาตั้งแต่วันที่ 11 มิ.ย. เป็นต้นไป แต่ยังไม่พิจารณากรณีการถือครอบหุ้นของส.ว.</p>
<p>พท.ร้องกกต.สอบเลือกตั้งล่วงหน้า</p>
<p><persName>นายพร้อมพงศ์ นพฤทธิ์</persName> โฆษกพรรคเพื่อไทย (พท.) กล่าวว่า พรรคได้มอบหมายให้ทีมกฎหมาย เข้ายื่นคำร้องต่อ กกต. เพื่อให้มีคำสั่งอายัดแบบบันทึกถ้อยคำ การใช้สิทธิการลงคะแนนเลือกตั้งล่วงหน้า ณ เขตเลือกตั้งกลางในเขตเลือกตั้ง (ทก.1) ไว้ตรวจสอบ สำหรับการเลือกตั้งล่วงหน้า เขตเลือกตั้งที่ 3 จ.สกลนคร เนื่องจากเห็นว่าการจัดเลือกตั้งไม่เป็นไปด้วยความบริสุทธิ์ยุติธรรม เพราะเจ้าหน้าที่หน่วยไม่ได้ตรวจสอบเหตุผล และความจำเป็นของผู้ที่มาใช้สิทธิก่อนวันจริง ซึ่งเกรงว่าอาจจะเป็นช่องทางในการทุจริตด้วยการขนคนมาลงคะแนน</p>
<p>“หากกกต.กลางตรวจสอบเรื่องดังกล่าวว่ามีการ กระทำผิดจริง ขอให้กกต.มีคำสั่งให้ระงับการนับคะแนนเลือกตั้งของบัตรเลือกตั้งล่วงหน้า และประกาศให้มีการลงคะแนนใหม่ตามวันเลือกตั้งจริงในวันที่ 21 มิ.ย. แต่ถ้าหากไม่ดำเนินการตามคำขอ ทางพรรคเพื่อไทยจะยื่นคำร้องต่อศาลปกครองสูงสุดต่อไป”</p>
<p>ภท.ปูด“<persName>ทักษิณ</persName>”โทรอ้อนหัวคะแนน</p>
<p><persName>นางศุภมาส อิสรภักดี</persName> รองโฆษกพรรคภูมิใจไทย (ภท.) กล่าวภายหลังการประชุมพรรค วานนี้ว่า ได้มีการพูดถึงการสัมมนาของพรรคที่จ.สกลนคร ซึ่งถือว่าประสบความสำเร็จ <persName>นายชวรัตน์ ชาญวีรกูล</persName> หัวหน้าพรรค เสนอให้มีการจัดสัมมนาอย่างนี้ทุกเดือนๆ ละ 3 วัน ซึ่งการสัมมนาครั้งหน้าคาดว่าจะลงพื้นที่ภาคกลาง คลุกคลีชาวบ้านเป็นยุทธศาสตร์ช่วงชิงพื้นที่จากทุกพรรคการเมือง ซึ่งพรรคจะเน้นภาคอีสาน</p>
<p><persName>นางศุภมาส</persName> ยังกล่าวถึงการเลือกตั้งล่วงหน้าที่มีผู้ไปลงคะแนนจำนวนมากว่า จะไม่ให้มีคนไปลงคะแนนมากได้อย่างไร เพราะพรรคเพื่อไทยขนทัพใหญ่ทั้ง บ้านเลขที่ 111 และ 109 รวมถึงแกนนำเสื้อแดงลงไปปราศรัยใหญ่ไม่รู้กี่ครั้ง จึงไม่ใช่การกระทำของพรรคภูมิใจไทยแน่นอน ที่มีส่วนเกี่ยวข้องกับการขนคนไปลงคะแนน เพราะส่วนใหญ่รัฐมนตรีก็อยู่ใน กทม. หรือ ส.ส.ก็อยู่ในพื้นที่ของตัวเองทั้งนั้น</p>
<p>“ครั้งนี้ถือเป็นครั้งแรกที่ พ.ต.ท.ทักษิณ ชินวัตร อดีตนายกฯ โทรศัพท์มาอ้อนขอคะแนนจากกำนัน ผู้ใหญ่บ้านด้วยตัวเอง ทั้งที่ในอดีตแทบไม่เคยโทรหา ส.ส. โดยวันนี้ยังทำหนังสือถึงสมาชิกพรรคในพื้นที่ เพื่อออดอ้อนขอคะแนนด้วย เวลาที่มีการต่อสู้หนักๆ พ.ต.ท.ทักษิณ มักทำอย่างนี้ ครั้งนี้ทำเพื่อเชียร์ผู้สมัครพรรคเพื่อไทย ทำให้เกิดความตื่นตัวในพื้นที่จนมีคนมาลงคะแนนล่วงหน้ากันจำนวนมาก”</p>
<p>สามีแจง“<persName>พรทิวา</persName>”เคลียร์ตัวเองก่อนนั่งรมต.</p>
<p><persName>นายอนุชา นาคาศัย</persName> อดีต 111 กรรมการบริหารพรรคไทยรักไทย สามี<persName>นางพรทิวา นาคาศัย</persName> รมว.พาณิชย์ กล่าวถึงกรณี กกต.ตั้งคณะอนุกรรมการสอบ</p>สวน<persName>นางพรทิวา</persName> กรณีถือหุ้นในบริษัท การบินไทย ว่า กรณีดังกล่าวน่าจะเป็นข้อมูลเก่า และใช้เอกสารเก่ามาตรวจสอบ
<p>“เรื่องนี้นางพรทิวาได้เคลียร์ตัวเองก่อนที่จะ มาเป็นรัฐมนตรีแล้ว ซึ่งขณะนี้ผมกำลังตรวจสอบข้อเท็จจริงอยู่ และคาดว่าไม่น่าจะมีปัญหาอะไร”</p>
<p>โพลล์ชี้ปชช.จี้รัฐเร่งแก้5ปัญหาสำคัญ</p>
<p><persName>นายวัชระ กรรณิการ์</persName> รองโฆษกประจำสำนักนายกรัฐมนตรี แถลงผลการประชุม ครม.ว่า ครม.รับทราบผลการสำรวจความคิดเห็นของประชาชนที่มีต่อการบริหารงานของรัฐบาล เมื่อบริหารงานครบ 3 เดือน ตามที่กระทรวงเทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสารเสนอ โดยสอบถามประชาชนที่มีอายุ 18 ปีขึ้นไป ทุกจังหวัดทั่วประเทศ จำนวน 7,800 คน ระหว่างวันที่ 1-20 เม.ย.2552</p>
<p>ผลการสำรวจที่สำคัญพบว่า ประชาชนร้อยละ 82.8 ติดตามการปฏิบัติงาน/การนำเสนอผลการปฏิบัติงานของรัฐบาลเป็นประจำ มีเพียงร้อยละ 17.2 ที่ระบุว่าไม่ได้ติดตาม นอกจากนั้น ประชาชนร้อยละ 45.2 ติดตามรายการ “เชื่อมั่นประเทศไทยกับ<persName>นายกฯ อภิสิทธิ์</persName>” มีร้อยละ 54.8 ที่ไม่ได้ติดตาม</p>
<p>นอกจากนี้ผลการสำรวจพบว่า ประชาชนร้อยละ 80.9 เห็นว่าปัญหาเร่งด่วนที่รัฐบาลควรแก้ไข 5 อันดับแรก คือ ปัญหาเศรษฐกิจการเงินของประเทศ/การส่งออก, ปัญหาความขัดแย้งของคนในสังคมไทย, ปัญหาการว่างงาน/การฝึกอาชีพ, ปัญหาพืชผลทางการเกษตรราคาตกต่ำ และการจัดตั้งรัฐบาลที่มีความมั่นคง</p>
<p>ขณะที่ประชาชนร้อยละ 32.3 ให้ข้อคิดเห็น ข้อเสนอแนะต่อการบริหารงานของรัฐบาลที่สำคัญ 5 อันดับแรก คือ การสร้างความน่าเชื่อถือในการบริหารประเทศ ร้อยละ 48.3, การสร้างความสมานฉันท์ให้เกิดขึ้นในสังคม ร้อยละ 21.1, การจัดทำนโยบายระยะสั้นกระตุ้นเศรษฐกิจ ร้อยละ 9.3, การแก้ปัญหาเรื่องต่างๆ ด้วยความเสมอภาค ร้อยละ 7.7 และการแก้ปัญหาผลผลิตทางการเกษตรราคาตกต่ำ ร้อยละ 5.3</p>
<p>แกนนำพรรคมาตุภูมิเผยทาบ“<persName>บิ๊กบัง</persName>”นั่งหน.</p>
<p><persName>นายมั่น พัธโนทัย</persName> ที่ปรึกษาพรรคมาตุภูมิ เปิดเผยถึงกระแสข่าวการทาบทาม <persName>พล.อ.สนธิ บุญยรัตกลิน</persName> อดีตประธานคณะมนตรีความมั่นคงแห่งชาติ (คมช.) เป็นหัวหน้าพรรคมาตุภูมิว่า <persName>พล.อ.สนธิ</persName> ยังไม่ได้รับ แต่ในอนาคตยังไม่สามารถบอกได้ เพราะต้องหารือกับสมาชิกพรรคอีกครั้ง รวมทั้งขณะนี้ <persName>พล.อ.สนธิ</persName> ยังติดภารกิจ และกำลังศึกษาปริญญาเอกอยู่ ภายใน 2-3 สัปดาห์ พรรคจะมีการประชุมใหญ่เพื่อเลือกหัวหน้าพรรคและกรรมการบริหารพรรค</p>
<p>“ที่มองว่า พล.อ.สนธิ จะเป็นหัวหน้าพรรคนั้น เนื่องจาก ส.ส.ภายในพรรค 3 คน มีความสนิทสนมกับ พล.อ.สนธิ เพราะมีการปรึกษาเรื่องปัญหาความไม่สงบในจังหวัดชายแดนภาคใต้ และมีแนวคิดเรื่องปัญหาภาคใต้คล้ายคลึงกัน”</p>
<p>ขณะที่ <persName>นายนัจมุดดีน อูมา</persName> ส.ส.นราธิวาส พรรคมาตุภูมิ กล่าวว่า เบื้องต้นได้ทาบทามบุคคลที่จะมาเป็นหัวหน้าพรรคมาตุภูมิไว้บ้างแล้ว ซึ่ง <persName>พล.อ.สนธิ</persName> ก็เป็นหนึ่งในนั้น เพราะถือว่าเป็นบุคคลที่เหมาะสม และสมาชิกในพรรคทุกคนให้ความเคารพ แต่ขณะนี้ <persName>พล.อ.สนธิ</persName> ยังไม่ตอบรับมา</p>
<p>อนุมัติหมายจับ8แกนนำเสื้อแดงเพิ่ม</p>
<p><persName>พล.ต.ต.อำนวย นิ่มมะโน</persName> รองผู้บัญชาการตำรวจนครบาล เปิดเผยว่า ศาลอาญาอนุมัติให้ตำรวจจับกุมแกนนำกลุ่มคนเสื้อแดง 8 คน คือ <persName>นายวิภูแถลง พัฒนภูมิไทย</persName>, <persName>นายสุพร อัตถาวงศ์</persName>, <persName>นายสุรชัย ด่านวัฒนานุสรณ์</persName>, <persName>นายสมชาย ไพบูลย์</persName>, <persName>พ.ต.ท.ไวพจน์ อาภรณ์รัตน์</persName>, <persName>นายพายัพ ปั้นเกตุ</persName>, <persName>นายเมธี อมรวุฒิกุล</persName> และ<persName>นายพิเชษฐ์</persName></p>
<p><persName>สุขจินดาทอง</persName> ในความผิดฐานมั่วสุมกันตั้งแต่ 10 คนขึ้นไป กระทำการอย่างหนึ่งอย่างใด ให้เกิดการวุ่นวายขึ้นในบ้านเมือง จากกรณีการขึ้นเวทีปราศรัยบนสะพาน</p>
<p>ชมัยมรุเชฐ เมื่อวันที่ 13 เม.ย. ที่ผ่านมา</p>
<p>ทั้งนี้ ผู้บัญชาการตำรวจนครบาล (ผบช.น.) สั่งการให้ตำรวจสืบสวนทุกพื้นที่ออกติดตามตัวผู้ต้องหามาดำเนินคดี อย่างไรก็ตาม หากผู้ต้องหาจะประสานติดต่อขอมอบตัว ตำรวจก็ยินดี แต่ต้องไม่มีการต่อรองเรื่องการประกันตัว</p>
<p>นปช.เปิดยุทธศาสตร์ชุมนุม27มิ.ย.</p>
<p><persName>นายจตุพร พรหมพันธุ์</persName> ส.ส.สัดส่วน พรรคเพื่อไทย แกนนำนปช. กล่าวถึงการชุมนุมใหญ่ที่ท้องสนามหลวง วันที่ 27 มิ.ย.ว่า งานจะเริ่มตั้งแต่ เวลา 16.00 น. จนถึงรุ่งเช้าคือ เวลา 06.00 น.</p>
<p>ทั้งนี้ ยุทธศาสตร์การชุมนุมของคนเสื้อแดง จะแบ่งออกเป็น 4 ขั้นตอน คือ 1.วันที่ 27 มิ.ย. จะชุมนุมที่ท้องสนามหลวงจนเต็ม 2.จะชุมนุมที่ท้องสนามหลวงให้เต็มไปสุดที่อนุสาวรีย์ประชาธิปไตย 3.จะไปชุมนุมที่กองทัพบก เพราะกลุ่มคนเสื้อแดงมีความหลังเกี่ยวกับทหารทำร้ายประชาชน และ4.จะไปชุมนุมที่ทำเนียบรัฐบาล</p>
<p>ส่วนยุทธศาสตร์การชุมนุมครั้งที่ 2 ถึง 4 จะเป็นช่วงไหนนั้น ทางแกนนำจะ ประเมินสถานการณ์อีกที ส่วนการโฟนอินของ <persName>พ.ต.ท.ทักษิณ ชินวัตร</persName> ยืนยันว่า <persName>พ.ต.ท.ทักษิณ</persName> โฟนอินมาทุกครั้งระหว่างการชุมนุมแน่นอน โดยรูปแบบอาจเป็นไปในลักษณะวีดิโอลิงค์เช่นเดิม โดยแกนนำจะสลับขึ้นเวที เพื่อบอกกล่าวถึงความจริงเกี่ยวกับการเช่ารถเมล์ กรณีการประมูลรถไฟฟ้า ที่มีบริษัทมีความใกล้ชิดหัวหน้าพรรคภูมิใจไทยเข้าร่วม</p></body>
</news>
