<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"สมเดช"ลั่นฟันดาบยุคใหม่ไม่มีแบ่งก๊ก  </title>
  <author>สยามรัฐ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สยามรัฐรายวัน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.siamrath.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-06-20 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.siamrath.co.th/UIFont/NewsDetail.aspx?cid=90&nid=40568  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"<persName>สมเดช</persName>"ลั่นฟันดาบยุคใหม่ไม่มีแบ่งก๊ก</headline>
<lead><persName>พล.ร.อ.สม เดช ทองเปี่ยม</persName> นายกสมาคมฟันดาบสมัครเล่นแห่งประเทศไทย คนใหม่ เป็นประธานแถลงนโยบายของสมาคมฟันดาบฯ ที่ห้องชมวัง อาคารราชนาวิกสภา โดยมี <persName>พ.อ.จักราวุธ โสมภีร์</persName> เลขาธิการฯ และ <persName>นางนฤมล ศิริวัฒน์</persName> อุปนายกฝ่ายสิทธิประโยชน์ ร่วมแถลง เมื่อ 19 มิ.ย.52</lead>
<neck></neck>
<body><p>ประมุข ฟันดาบไทย กล่าวว่า การแถลงนโยบายครั้งนี้ ดำเนินการหลังจาการเลือกตั้ง เมื่อเดือนกุมภาพันธ์ และได้ผ่านขั้นตอนการจดทะเบียนกับกระทรวงมหาดไทย ซึ่งจากนี้ คณะกรรมการบริหารชุดใหม่ สามารถทำงานได้อย่างเต็มรูปแบบ ทั้งนี้นโยบายของสมาคมฯ มีแนวทางดำเนินการที่สำคัญคือจะกำหนดยุทธศาสตร์และเป้าหมายการพัฒนากีฬาฟัน ดาบอย่างมีแบบแผน มีการทำงานเป็นทีมอย่างมีประสทิธิภาพ เน้นหลักการมากกว่าตัวบุคคล รวมถึงดำเนินการแก้ไขกฎระเบียบต่างๆ ที่ไม่เอื้ออำนวยในการพัฒนากีฬาฟันดาบให้เป็นที่ยอมรับของทุกฝ่าย ส่งเสริมและปรับปรุงระบบจัดอันดับ และทะเบียนให้เป็นธรรม จัดให้มีหน่วยงานดูแลสิทธิประโยชน์ของสมาคมฯ ตลอดจนสร้างภาพลักษณ์ให้เกิดแรงจูงใจแก้นักกีฬา รวทถึงการมีส่วนร่วมของผู้ชม เพื่อให้เกิดกลุ่มชื่นชอบฟันดาบเพิ่มมากขึ้น</p>
<p>"คณะ กรรมการฟันดาบชดนี้ ได้ระดมผู้มีความรู้ความสามารถมากมาย และผมขอยืนยันว่า จะต้องไม่มีการแบ่งก๊ก แบ่งพวก ทคณะพกรรมการทุกคนต้องร่วมกันทำงานเพื่อชาติ" <persName>พล.ร.อ.สมเดช</persName> กล่าว</p>
<p>ส่วน วิสัยทัศน์ของสมาคมฯ คือ กีฬาฟันดาบจะต้องก้าวไกลสู่สากล ด้วยการบริหารจัดการที่เป็นระบบโปร่งใส เข้าถึงและตรวจสอบได้ รวมทั้งการมีส่วนร่วมของทกฝ่ายเป็นสำคัญ</p>
<p><persName>พล.ร.อ .สมเดช</persName> กล่าวถึงกรณีที่การตรวจสอบเรื่องการใช้จ่ายของคณะกรรมการชุดที่แล้ว รวมทั้งเกี่ยวกับเบี้ยเลี้ยงนักกีฬา ว่า คณะกรรมการฯชุดนี้ กำลังเร่งตรวจสอบอย่างละเอียด หากใครมีความผิด ก็ต้องรับผลไปตามการกระทำ ขณะที่ในส่วนของ "<persName>วิลลี่</persName>" <persName>วีรเดช คอธนีย์</persName> และ "<persName>เจ้านน</persName>" <persName>นนทพัฒน์ ปานจันทร์</persName> 2 นักดาบคนสำคัญ ที่มีปัญหากับสมาคมฯ ในช่งโอลิมปิกเกมส์ 2008 นั้น <persName>พล.ร.อ.สมเดช</persName> กล่าวว่า นักกีฬาทั้งคู่ ไม่มีอะไรขัดแย้งกับ คณะกรรมการชุดนี้ และทั้งคู่น่าจะกลับมาเล่นทีมชาติอีกครั้ง</p>
<p>ด้าน <persName>พ.อ.จักราวุธ</persName> กล่าวว่า ตนเชื่อมั่นมาตลอดว่า นักกีฬาฟันดาบของไทย มีความสามารถพอที่จะก้าวไปถึงระดับโอลิมปิก ขอเพียงให้นักกีฬา มีความมั่นใจในตนเอง ซึ่งสมาคมฯเร่งสร้าง 4 จุดที่สำคัญคือ นักกีฬา, ผู้ฝึกสอน, ผู้ ตัดสิน และผู้บริหาร ให้มีคุณภาพ ซึ่งผู้บริหารชุดนี้ ก็เป็นนักกีฬา และผู้ตัดสินเก่า รู้เรื่องฟันดาบเป็นอย่างดี จะมำให้มีประสิทธิภาพในการทำงานมากขึ้น</p>
<p>ขณะ ที่ <persName>นางนฤมล</persName> กล่าวว่า ปัจจัยหลักของการพัฒนากีฬา นอกจากทรัพยากรบุคคลแล้ว เรื่องงบประมาณก็สำคัญ ซึ่งตนจะทุ่มเทเต็มที่ในเรื่องนี้ ประสานงานกับการกีฬาแห่งประเทศไทย รวมทั้งสำรวจชื่อรัฐวิสาหกิจที่มีศักยภาพ เพื่อขอรับการสนับสนุนในโครงการ 1 สมาคมกีฬา 1 รัฐวิสาหกิจ นอกจากนี้ จะหาสิทธิประโยชน์, ผู้สนับสนุนเข้ามาช่วยเหลือ ทั้งการสนับสนุนด้าน เงิน, อุปกรณ์ และความคิด</p></body>
</news>
