<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ซินดี้เห่อท้องป่อง3ด.บอกของขวัญรับปีใหม่  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-06-19 11:22:14  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/entertain.php?nid=176869  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName>ซินดี้</persName>เห่อท้องป่อง3ด.บอกของขวัญรับปีใหม่</headline>
<lead><persName>ซินดี้</persName>" เห่อท้องป่อง 3 เดือนแล้ว บอกเป็นของขวัญรับปีใหม่ อธิษฐานขอให้ลูกคบ 32</lead>
<neck></neck>
<body><p>ถึงกับปลื้มใจ เมื่อรู้ว่านางแบบสาว "<persName>ซินดี้ สิรินยา</persName>" มีข่าวดี เตรียมเป็นคุณแม่มือใหม่แล้ว หลังจากที่รอลุ้นมานาน ว่าเมื่อไหร่จะอุ้มท้อง ให้สามีสุดที่รัก "<persName>ไบรอน บิชอพ</persName>" ได้เชยชม ล่าสุดทั้งคู่ก็พากันมาร่วมงาน "โครงการพัทยาเที่ยวทั้งวัน ลดทั้งเมือง" ที่สยามพารากอน โดยใบหน้าที่ยิ้มแย้ม งานนี้เราก็ขออัพเดทความคืบหน้ากันสักหน่อย</p>
<p>กับข่าวดีเรื่องที่ท้อง
<persName>ซินดี้</persName> : ตอนนี้ก็ 3 เดือนแล้ว"</p>
<p>รู้สึกอย่างไรบ้างกับว่าที่คุณพ่อ 
<persName>ไบรอน</persName> : ก็แน่นอนอยู่แล้วว่าต้องตื่นเต้น ก็แฮปปี้มากเลยครับ
<persName>ซินดี้</persName> : ซินดี้คิดว่ามันเป็นอะไร ที่บอกเลยว่าเซอร์ไพรส์ ตอนแรกตั้งใจว่าปลายปี แล้วครั้งนี้รู้สึกว่าน้องเขาคงใจร้อน คงครรภ์ปลายปี กำหนดคลอดตรงกับวันเกิดซินดี้พอดี ปลายเดือนธันวาคน เป็นของขวัญต้อนรับปีใหม่</p>
<p>สามีดูแลดีมั๊ย 
<persName>ซินดี้</persName> : ดีมาก เป็นห่วงตลอด เพราะคนท้องจะขี้หลงขี้ลืม ไบรอนต้องควรบอกให้ระวัง เดินตรงบันไดต้องให้เกาะราวน่ะ 
<persName>ไบรอน</persName> : เป็นห่วง เป็นห่วง</p>
<p>แพ้ท้องบ้างหรือยัง 
<persName>ซินดี้</persName> : ไม่แพ้เลย โชคดีมาก
<persName>ไบรอน</persName> : ไม่แพ้เลย แต่กลับรู้สึกแฮปปี้ กินด้วยกัน กินทุกอย่าง</p>
<p>เป็นห่วง<persName>ซินดี้</persName>เรื่องอะไรมากที่สุด
<persName>ไบรอน</persName> : เป็นห่วงตัวเองที่อ้วนขึ้น (หัวเราะ) ไม่ครับ จริงแล้วดูแลดีครับ</p>
<p>ต้องไปศึกษาอย่างไรบ้าง กับการเลี้ยงลูก 
<persName>ไบรอน</persName> : ก็เรื่อยๆ บางทีก็มีคำแนะนำจากเพื่อนเยอะ คือเพื่อนหลายคนก็มีลูก
<persName>ซินดี้</persName> : ลูกเกดก็โทรหาตลอดเวลา ว่าให้คำแนะนำอย่างไร ก็โชคดีที่มีเพื่อนๆ พี่ๆ ที่ผ่านเรื่องตรงนี้มาแล้ว</p>
<p>เรียกว่าลูกเกดเป็นครูเลย
<persName>ซินดี้</persName> : เป็นครูเลย เขาเป็นคนเชียร์ เป็นกำลังใจ ให้เราทำได้</p>
<p>หวังว่าจะได้ลูกผู้ชายหรือว่าผู้หญิง
<persName>ซินดี้</persName> : หวังว่าลูกจะสุขภาพดี แข็งแรง ครบถ้วนเท่านั้น ประมาณเดือนน่าก็จะได้รู้แล้วว่าเป็นลูกผู้หญิง ผู้ชาย</p></body>
</news>
