<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>โยไม่เข็ดรักหนุ่มๆรุมจีบแต่ไม่พร้อมมีแฟน  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-06-20 18:01:58  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/entertain.php?nid=177101  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName>โย</persName>ไม่เข็ดรักหนุ่มๆรุมจีบแต่ไม่พร้อมมีแฟน</headline>
<lead><persName>โย</persName>ไม่เข็ดรักหนุ่มๆรุมจีบแต่ไม่พร้อมมีแฟน-ขอคนเข้าใจคุยรู้เรื่อง</lead>
<neck></neck>
<body><p>นางแบบสาวสุดมั่น <persName>โย</persName> สาว<persName>โย ยศวดี หัสดีวิจิตร</persName> เคยตกเป็นข่าว เป็นคราว กับหนุ่ม "<persName>เอ๋ ชนม์สวัสดิ์ อัศวเหม</persName>" แต่สาว<persName>โย</persName> ก็ออกมาปฏิเสธเสียงแข็งทุกครั้งว่า เป็นแค่พี่น้องกันเท่านั้น ล่าสุดสาว<persName>โย</persName>ยอมเปิดเผยถึงเรื่องรักว่า </p>

<p>"ก็เรื่อยๆมีความสุขดีและดีขึ้นเยอะ ช่วงนี้เป็นช่วงที่หน้าตาผ่องใส"</p>

<p>ถือว่าตอนนี้มีความสุขดีกว่าเดิม </p>

<p>"มีความสุขค่ะ เพราะว่าในสมัยก่อนเราไม่ค่อยมีเวลาให้กับเพื่อนเดี๋ยวนี้เพื่อนชวนไปเที่ยวที่ไหนก็ไป แถมยังโทรไปจิกเพื่อนเองด้วย ไปหรือเปล่าจริงๆแล้ว เรามีแฟนมาโดยตลอดอยากเป็นโสดบ้าง น่าจะสบายใจ ไม่คิดมากด้วย"</p>

<p>ตอนนี้ใช้เวลาอยู่กับเพื่อนส่วนใหญ่ใช่หรือเปล่า</p>

<p>"ก็ใช้เวลาอยู่กับเพื่อนมีเพื่อนผู้ชายด้วย ยอมรับว่ามีคุยเป็นเพื่อน" </p>

<p>ตอนนี้ถือว่าโสด </p>

<p>"โสดมาตั้งนานแล้ว ยืนยันนั่งยันนอนยันเลย โสดมาได้สักพักแล้วไม่ได้ปิดตัวเองและไม่เข็ดเรื่องความรักแล้ว เปิดเต็มที"</p>

<p>มีใครเข้ามาจีบบ้างไหม</p>

<p>"ก็คุยกันแบบเพื่อนกันหมดทั้งในวงการและนอกวงการคนที่นอกต่างประเทศก็คุยด้วย"</p>

<p>มีคนที่จะพัฒนาถึงขั้นเป็นแฟนมีไหม</p>

<p>"ตอนนี้ก็เอเชียน่ารักที่สุดถ้าเป็นชาวต่างชาติโซนเอเชียที่น่ารักๆ"</p>

<p>สเปกของ<persName>โย</persName>เป็นยังไง </p>

<p>"ตอนนี้จริงๆแล้วก็สเป็กทุกคน น่ารักแตกต่างกัน"</p>

<p>ตอนนี้พิจารณาใครเป็นพิเศษไหม </p>

<p>"ตรงนี้อยู่ที่เขาสบายใจที่จะมาดูเราทำงานไหม โยเป็นคนที่มีแฟนแล้วไม่ปิดทำให้แฟนเราไม่สบายใจด้วย และอีกอย่างหนึ่งไม่อยากเป็นข่าวแค่นั้นเอง เพราะฉะนั้นการที่จะมาที่งานจะลำบาก"</p></body>
</news>
