<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ณัฐณิชาโค่นมือวางทะลุตัดเชือกหวดดันลอป  </title>
  <author>สยามกีฬา  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สยามกีฬา  </publisher>
  <pubPlace>http://www.siamsport.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-06-01 21:51:16  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.siamsport.co.th/Sport_Tennis/090531_112.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName>ณัฐณิชา</persName>โค่นมือวางทะลุตัดเชือกหวดดันลอป</headline>
<lead><persName>ณัฐณิชา สิริจริยาพร</persName> นักหวดสาววัย 14 ปี โชว์ฟอร์มสะแด่วโค่นมือวาง 5 <persName>อาภาพิมพ์ ลำดวน</persName> ขาดลอย 2 เซตรวด ลิ่วตัดเชือกเจอศึกหนัก <persName>แพรวพิสุทธิ์ ชินศักดิ์ชัย</persName> เต็ง 1 ของรายการ ที่อัด <persName>พรปวีณ์ เปรมทอง</persName> มาแบบสบายมือ 2-0 เซต ศึกเทนนิสเยาวชน "ดันลอป-ลอนเทนนิสพัฒนาฝีมือสร้างชื่อทีมชาติ" ที่ศูนย์พัฒนากีฬาเทนนิสแห่งชาติ เมืองทองธานี เมื่อวันที่ 31 พ.ค.ที่ผ่านมา</lead>
<neck></neck>
<body><p>การแข่งขันเทนนิสเยาวชน "ดันลอป-ลอนเทนนิสพัฒนาฝีมือสร้างชื่อทีมชาติ" ครั้งที่ 4 ภาคกลาง ที่ศูนย์พัฒนากีฬาเทนนิสแห่งชาติ ลอนเทนนิสสมาคมฯ เมืองทองธานี เมื่อวันที่ 31 พ.ค.ที่ผ่านมา รอบ 8 คนสุดท้าย ประเภทหญิงเดี่ยว รุ่นอายุไม่เกิน 14 ปี มีการพลิกล็อกเกิดขึ้นเมื่อ <persName>อาภาพิมพ์ ลำดวน</persName> นักหวดมือวาง 5 ของรายการ พลาดท่าแพ้ <persName>ณัฐณิชา สิริจริยาพร</persName> มือไร้อันดับ ขาดลอย 0-2 เซต 0-6 และ 3-6</p>
<p><persName>ณัฐณิชา</persName> ทะยานเข้ารอบรองชนะเลิศไปพบศึกหนักกับ มือวาง 1 ของรายการ <persName>แพรวพิสุทธิ์ ชินศักดิ์ชัย</persName> ที่ชนะ <persName>พรปวีณ์ เปรมทอง</persName> ในรอบ 8 คนสุดท้าย 6-1 และ 6-3 ซึ่งรอบรองฯ และ รอบชิงฯ จะมีขึ้นในวันเดียวกันคือวันที่ 1 มิ.ย.นี้ตั้งแต่เวลา 09.00 น.เป็นต้นไป</p>
<p>ส่วนผลการแข่งขันคู่อื่นๆ มีดังนี้ รอบ 8 คนสุดท้าย หญิงเดี่ยว รุ่นอายุไม่เกิน 14 ปี <persName>อนาอีส นูโสม</persName> ชนะ <persName>ธัญธิดา ซื่อตรง</persName> 2-0 เซต 6-4,6-3, <persName>วริศรา ประจวบพันธ์ศรี</persName> ชนะ <persName>ภัทรพร สาลีรัฐวิภาค</persName> 2-1 เซต 3-6,6-3,10-3, ชายเดี่ยว รุ่นอายุไม่เกิน 8 ปี <persName>ฐานทัพ สุขสำราญ</persName> ชนะ <persName>รัฐนันท์ ศิริทาวรจันทร์</persName> 9-8(5) เกม, <persName>ณัฐพล วราสินธ์</persName> ชนะ <persName>ซอนนี่ นาธานซอน</persName> 8-2 เกม, <persName>รัชพล สง่าเพิ่มพูน</persName> ชนะ  <persName>ธรณ์ บริสุทธิบัวทิพย์</persName> 8-0 เกม, <persName>นภัส ปัญญาวิภาสวง</persName> ชนะ <persName>ฐานวัฒน์ ผู้อยู่สุข</persName>  8-5 เกม</p>
<p>หญิงเดี่ยว รุ่นอายุไม่เกิน 8 ปี <persName>นภสร ผิวบางรักษ์</persName> ชนะ <persName>พัณณิน โควาพิทักษ์เทศ</persName> 8-1 เกม, <persName>ทรรศพร นาคหล่อ</persName> ชนะ <persName>ณัฐธิดา ชำนิประเสริฐกุล</persName> 8-4 เกม, <persName>ฐิกานต์ พงษ์ประยูร</persName> ชนะ <persName>ปภาวรินทร์ ยิ้มละม้าย</persName> 9-8(5) เกม, <persName>มนัญชญา สว่างแก้ว</persName> ชนะ <persName>สุวรรณา โอลด์ส</persName> 8-2 เกม</p>
<p>รอบ 8 คนสุดท้าย รุ่นอายุไม่เกิน 10 ปี ชายเดี่ยว <persName>ภวิชญ์ สอนหลักทรัพย์</persName> ชนะ <persName>คหบดี ปิ่นเพ็ชร</persName> 8-2 เกม, <persName>เชาวลิต บุญนารอด</persName> ชนะ <persName>วรชน รักษ์ปวงชน</persName> 9-7 เกม, <persName>วายุ คุณาลังการ</persName> ชนะ <persName>พลภูมิ โควาพิทักษ์เทศ</persName> 8-3 เกม, <persName>ศิรวิทย์ ดาวแสงสว่าง</persName> ชนะ <persName>ชาร์ล โรเบิร์ต</persName> 9-8(1) เกม, หญิงเดี่ยว <persName>พิรดา สุวรรณรักษ์</persName> ชนะ <persName>อติกานต์ งามไตรเลิศ</persName> 8-0 เกม, <persName>นภารัชต์ สว่างแก้ว</persName> ชนะ <persName>อนัญญา จันทโรบล</persName> 8-1 เกม, <persName>ณัชชา จิตรอักษร</persName> ชนะ <persName>จัสมิน โอลด์ส</persName> 8-3 เกม, <persName>ปภัสรา ร้อยทา</persName> ชนะ <persName>ปริยชนก สุขกัณหา</persName> 8-6 เกม</p>
<p>รุ่นอายุไม่เกิน 12 ปี หญิงเดี่ยว <persName>อภิระมน นครภัณฑ์</persName> ชนะ <persName>ณฌา นฤมิตคุณา</persName> 8-1 เกม, <persName>มานิตา บุษราคมวศิษฎ์</persName> ชนะ <persName>นรีรัตน์ ขวัญงาม</persName> 8-1 เกม, <persName>กมลลักษณ์ กิตติถนอม</persName> ชนะ <persName>ใจเพชร อานนทวีศิลป์</persName> 8-2 เกม, <persName>ศิริกัญญา บูรณะนายก</persName> ชนะ <persName>ชวิศา เสรีรัฐ</persName> 8-2 เกม</p></body>
</news>
