<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เป้าบินขอรัฐบาลจริงใจช่วยนักกีฬา  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-07-02 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/020709/7124  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>เป้าบินขอรัฐบาลจริงใจช่วยนักกีฬา</headline>
<lead>สมาคมยิงเป้าบินแห่งประเทศไทยวอนขอให้  กกท.แก้ไขปรับปรุงกฎระเบียบให้สอดคล้องกับความเป็นจริง  มีความจริงใจในการให้กำลังใจ  ดูแลช่วยเหลือนักกีฬา  แนะให้ใช้  "<persName>น้องณี</persName>"  เป็นกรณีศึกษาเพื่อเป็นการสนับสนุน  เพิ่มศักยภาพ  และกำลังใจแก่นักกีฬาทีมชาต</lead>
<neck></neck>
<body><p><persName>นายสืบชัยไชยนุวัติ</persName>นายกสมาคมยิงเป้าแห่งประเทศไทยเปิดเผยว่า"<persName>น้องณี</persName>"<persName>สุธิยาจิวเฉลิมมิตร</persName>นักกีฬายิงเป้าบินทีมชาติไทยและอันดับ6ของโลกได้เข้ามาขอคำปรึกษาและซักถามเกี่ยวกับข้อสงสัยเรื่องปัญหาเงินรางวัล พร้อมทั้งขออนุญาตเปิดเผยความในใจซึ่งตนเองในฐานะนายกสมาคมฯก็ได้อนุญาตให้มีโอกาสพูดคุยกับนักข่าวได้เต็มที่ในวันที่สมาคมฯเชิญนักข่าวมาแถลงนโยบายพร้อมทั้งยังยืนยันและชื่นชมในตัว"<persName>น้องณี</persName>"ที่กล้าแสดงความคิดเห็นกับปัญหาที่เกิดขึ้นแม้จะเป็นเรื่องระเบียบของทางการก็ตามและตนก็เห็นควรอย่างยิ่งว่าถึงเวลาแล้วที่รัฐจะต้องแสดงจุดยืนที่ชัดเจนว่าในการสนับสนุนกีฬาของชาติอย่างเป็นรูปธรรมและจริงจัง</p>
<p> โดยเฉพาะนักกีฬาที่สร้างชื่อเสียงให้กับประเทศ ไม่เฉพาะนักกีฬายิงเป้าบินแต่เพียงอย่างเดียวแต่รวมถึงนักกีฬาจากสมาคมอื่นๆด้วยสิ่งเดียวที่นักกีฬาต้องการคือกำลังใจและการสนับสนุนที่เป็นรูปธรรมที่แท้จริงที่ผ่านมาไม่ได้ให้ความสนใจในเรื่องนี้เท่าที่ควรโดยเฉพาะปัจจัยการสนับสนุนและการเบิกจ่ายงบประมาณที่ล่าช้ากว่าจะสามารถที่จะเบิกได้ก็กินระยะเวลาเป็นปีหรือหลายปี</p>
<p> สำหรับกรณีที่ทางกกท.ได้ตัดสิทธิ์เงินสนับสนุนใจรายการเอเชียเคลย์ชูตติ้งแชมเปี้ยนชิพเมื่อปี2550ที่ฟิลิปปินส์จำนวน5.7แสนบาทนั้นโดยให้เหตุผลว่าดำเนินการล่าช้ากว่าที่กำหนดไว้ให้ดำเนินการภายใน30วันนั้นสมาคมฯขอชี้แจงว่าเรื่องนี้สมาคมฯไม่เคยนิ่งนอนใจแม้จะถูกพิจารณาตัดสิทธิ์แต่ก็ได้ทำหนังสือขอทุเลาชี้แจงเหตุผลไปอย่างชัดเจน ทั้งนี้เนื่องจากว่าในช่วงระยะเวลาดังกล่าว คือตั้งแต่เดือนตุลาคม-พฤศจิกายน2550สมาคมฯต้องเข้าแข่งขันยิงเป้าชิงชนะเลิศแห่งเอเชียที่ฟิลิปปินส์กว่าจะเสร็จก็ต้นเดือนพฤศจิกายนจากนั้นก็ตามด้วยการแข่งขันซีเกมส์ที่ไทยเป็นเจ้าภาพเสร็จสิ้นจากจากซีเกมส์ที่กรุงเทพฯในวันสุดท้ายนั้นนักกีฬาต้องบินไปแข่งขันชนะเลิศยิงปืนที่คูเวตโดยไม่ได้มีการหยุดพักและเจ้าหน้าที่สมาคมโดยเฉพาะตนเองในฐานะผู้แทนของสหพันธ์ยิงปืนโลกได้รับแต่งตั้งจากสหพันธ์ฯ ให้ไปดูแลความคุมการแข่งขันทั้ง 3รายการรวมทั้งตัวเลขาธิการคือ<persName>นายภัฏการก์บุนนาค</persName>ซึ่งดำรงตำแหน่งกรรมการบริหารของสหพันธ์ยิงปืนโลกจึงต้องไปดูแลทั้ง3รายการเช่นเดียวกัน</p>
<p> อย่างไรก็ดีตลอดระยะเวลาที่ผ่านมากว่า4ปีสมาคมฯได้ดำเนินงานตามแผนที่วางไว้และผลงานก็เป็นไปตามที่วางแผนไว้อย่างที่เห็นส่วนเรื่องของงบประมาณที่ได้จากภาครัฐนั้นก็เป็นที่ทราบกันดีว่าพอจุนเจือและหลายครั้งที่ขาดแคลนแต่ก็โชคดีที่ได้รับการสนับสนุนจากบริษัทบุญรอดบริเวอรี่จำกัดโดย<persName>คุณจำนงค์ภิรมย์ภักดี</persName>ท่านประธานกรรมการได้เห็นคุณค่าของกีฬานี้.</p></body>
</news>
