<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>พอลล่าแจงภาพจูบมาร์คแค่ทักทาย ย้ำโสด  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-07-16 09:48:18  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/entertain.php?nid=180855  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName>พอลล่า</persName>แจงภาพจูบ<persName>มาร์ค</persName>แค่ทักทาย ย้ำโสด</headline>
<lead>"<persName>พอลล่า</persName>"แจงภาพจูบ "<persName>มาร์ค</persName>" แค่ทักทายเพื่อน ยันควงหนุ่มฝรั่งเป็นแค่ผู้จัดการ ย้ำโสด</lead>
<neck></neck>
<body><p>กลายเป็นแม่สาวเนื้อหอม "<persName>พอลล่า เทเลอร์</persName>" ที่ไปขยี้ใจหนุ่มฟิลิปปินส์ "<persName>มาร์ค เนลล์สัน</persName>" หลังจากมีภาพสวีตกันบนเรือ แต่งานนี้แรงไม่หยุด โผล่มีภาพหลุดจูบกัน จนทำให้หลายคนเกิดความอิจฉา แต่สาว<persName>พอลล่า</persName>ก็ยังปากแข็ง ยันความสัมพันธ์เป็นแค่เพื่อน ซึ่งเจ้าตัวก็แจงถึงภาพนี้ว่า กับภาพหลุด<persName>มาร์ค</persName>จูบ<persName>พอลล่า</persName> "ถ้ารูปใหม่ยังไม่เห็นเลย" รู้สึกอย่างไรบ้าง "ไม่รู้สึกอะไร เพราะไม่มีอะไร อย่างน้อยก็เป็นคนที่รู้จัก เป็นแค่เพื่อน เราก็ไม่ซีเรียส"เหมือนว่าตอกย้ำว่าไม่ใช่แค่เพื่อน "เพื่อนน่ะ คงยากกับความสัมพันธ์ เพราะไม่ได้อยู่ประเทศเดียวกัน เราสนิทกัน เหมือนว่าเราไปเที่ยวต่างกันดูแลกัน"</p>
<p>มีคนเห็น<persName>พอลล่า</persName>เดินควง<persName>มาร์ค</persName>ที่เซ็นเวิลด์ "จริงหรอ เปล่านะ ปีนี้มาร์คยังไม่เคยมาเมืองไทยเลย คงไม่ใช่" ถือว่าเป็นธรรมเนียมฝรั่งหรือเปล่า เพื่อนกันจูบกันได้ "คงน่าจะเป็นประมาณนั้น แต่ไม่ได้จูบ แค่เล่นกัน"เห็นว่ามีภาพเวอร์ชั่นอื่นออกมาอีก "ที่บอกว่าเป็นฝรั่ง เขียนว่าเป็นแฟนใหม่ แต่เขาเป็นผู้จัดการส่วนตัวที่ต่างประเทศ อยู่ที่นู้นมีคนทักว่าเป็นพ่อ อยู่ๆ กลับมาเขียนว่าเป็นแฟนใหม่ก็งงดี (หัวเราะ) ตอนแรกคิดว่าจะพูดถึงภาพนี้ ไม่มีอะไรแน่นอนค่ะ"</p>
<p>ทั้ง 2 หนุ่มถือว่าไม่ใช่แฟน ใช่มั้ย "ไม่มีแฟน โสดสนิท อย่างมาร์คก็เข้าตา แต่อยู่คนละประเทศ ยากต่อความสัมพันธ์"เห็นว่า<persName>พอลล่า</persName>ไปทำงานที่ฟิลิปปินส์ก็บ่อย "ถ้าไป ก็เจอเขา มันก็ไม่มีอะไร เขาก็เคยมาถ่ายโฆษณาที่นี่บ้าง เขาก็มีงานเยอะ"เขาเคยจีบมั้ย "ไม่ค่ะ เดี๋ยวค่อยไปถามเขาแล้วกัน"ต้องระวังในการถ่ายรูปกับเพื่อนมั้ย "ไม่หรอก เราไม่ได้ทำอะไรน่าเกลียดอะไรมาก"</p></body>
</news>
