<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>กบควงบรู๊คทำบุญวันเกิด แม่เร่งปั๊มหลาน  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-07-23 11:28:28  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/entertain.php?nid=181965  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName>กบ</persName>ควง<persName>บรู๊ค</persName>ทำบุญวันเกิด แม่เร่งปั๊มหลาน</headline>
<lead><persName>กบ</persName> ทำบุญวันเกิดครบ 31 ปี วัดพระราม9 แม่เร่งอยากอุ้มหลาน <persName>บรู๊ค</persName> บอกขอพร้อมก่อน</lead>
<neck></neck>
<body><p>น่าชื่นใจแทนสาว <persName>กบ</persName>-<persName>สุวนันท์ คงยิ่ง</persName> ที่ควงครอบครัวพร้อมแฟนคลับนับร้อย ทำบุญวันเกิดครบ 31 ปี ณ วัดพระราม 9 กาญจนาภิเษก โดยมีสามี <persName>บรู๊ค ดนุพร ปุณณกันต์</persName> และคุณแม่สามี คุณแม่<persName>ดาริกา</persName> ร่วมทำบุญและมอบทุนการศึกษากับเด็กๆ ที่โรงเรียนวัดพระราม 9 อีก จำนวน 20 ทุน ด้านนางเอกสาวมีความสุขที่ได้ร่วมทำบุญกับพี่<persName>บรู๊ค</persName>ในฐานะสามี-ภรรยา เป็นปีแรก </p>

<p><persName>กบ</persName> : ปีนี้ก็อายุ 31 แล้ว แต่พี่บรู๊คยังให้กำลังใจว่า 1 ขวบอะไร พี่บรู๊คพูดซิ</p>

<p><persName>บรู๊ค</persName> : ก็เป็นปีแรกครับที่มาทำบุญวันเกิดในฐานะภรรยามากันพร้อมหน้าเลยปลื้มมั้ย</p>

<p><persName>กบ</persName> : ก็ดีใจค่ะ เป็นวันที่มีความสุขอีกหนึ่งวัน ได้มาร่วมทำบุญกับพี่บรู๊ค กับคุณแม่กบ และคุณแม่ดา แล้วก็น้องชายด้วย วันนี้มีแฟนคลับมาร่วมอวยพรวันเกิดกันเยอะมาก </p>

<p>อยากให้คุณแม่<persName>ดา</persName>อวยพร
แม่<persName>ดา</persName> : บอกกบไปแล้วให้มีความสุขมากๆ ให้เป็นที่รักของแฟนคลับและคนทั่วไปทุกคน ให้มีความเมตตา นี่ก็เป็นปีแรกที่มาเป็นลูก เพราะฉะนั้นเราก็ดูแล เราก็ต้องรักเค้าเหมือนลูก ฉะนั้นนักข่าวทุกคนคงเข้าใจว่าแม่ไม่ได้ใจร้ายใจดำอะไร เรื่องมันผ่านไปแล้วไม่มีอะไรแล้ว ปีนี้จึงเป็นปีแรกที่กบใช้ชีวิตที่มีความสุขแล้วก็เริ่มต้นชีวิตใหม่ที่สดใส ทุกอย่างก็อบอุ่น ฝากไว้ด้วยทุกคนที่ชมรายการของกบแล้วมีอะไรที่คิดว่าไม่เหมาะสม ก็บอกกบไว้เราก็จะเตือนกัน ติเพื่อก่อค่ะ เรื่องหลานก็คงแล้วแต่เค้าไม่รู้จะพร้อมเมื่อไหร่ ทีนี้กบเค้าก็อยากเที่ยวก่อนเพราะตั้งแต่แต่งงานกันก็ทำงานเยอะทั้งคู่ก็เลยบอกไม่ต้องรีบรอให้พร้อมดีกว่า ถ้าเค้าจะมาเกิดเดี๋ยวก็มา ยิ่งกังวลยิ่งเครียดยิ่งไม่มา ใจคุณแม่เหรอ ตอนนี้เรามีหลานอยู่ 3 คนแล้ว ทั้งบรู๊คทั้งกบก็ไปหลงหลานที่บ้านด้วย เราก็เลยไม่รู้สึกเท่าไหร่ ใครเป็นหลานเราก็รักทั้งนั้น ฉะนั้นไม่จำเป็นต้องรีบมี เผื่อไม่มีเวลาทั้งคู่ มีมาแล้วต้องทิ้งลูกให้ว้าเหว่คงจะไม่เหมาะสมแต่คิดว่าคงไม่นานหรอก</p>

<p>คุณแม่<persName>กบ</persName> : ก็ขอให้เค้ามีความสุข ประมาณ 7 เดือนได้ ที่แยกไปจากที่บ้านไปอยู่กับครอบครัวใหม่ คือตอนนี้ถ้าถามแม่อยากได้หลานแล้วค่ะ เพราะลูกสาวคนโต ที่บ้านไม่มีเด็กเลย โดยเฉพาะคุณยายทวดอายุ 88 แล้วอยากเห็นเด็กตัวเล็กๆ ค่ะ </p>

<p>ถามพี่<persName>บรู๊ค</persName>ว่าพร้อมหรือยัง
<persName>บรู๊ค</persName> : อีกซักพักหนึ่งแหล่ะครับ อย่างที่คุณแม่บอกเดี๋ยวขอวางแผนอะไรดีๆ ก่อน ขยับขยายหลายๆ อย่าง การมีลูกเป็นเรื่องใหญ่สำหรับชีวิตคู่ ต้องเตรียมให้พร้อมทุกๆ อย่าง (มีของขวัญอะไรให้) แป๊ะไว้ก่อนครับ ปีนี้เซอร์ไพร์สว่าจะไม่ให้(หัวเราะ) แต่คงมีให้อยู่แล้วครับ คงมีให้ทีหลัง ก็อวยพรเค้าแล้วขอให้มีความสุขมากๆ ปีนี้เป็นปีแรกที่เป็นครอบครัว เป็นสามี-ภรรยากัน ถือว่าเป็นวันพิเศษอีกวัน แล้วก็บอกเค้าว่าเป็นเด็กดี</p>

<p><persName>กบ</persName> : กบก็ไม่ได้อยากได้อะไร ที่พี่บรู๊คให้มาตลอด 10 ปี ปีนี้เป็นปีแรกของการเป็นภรรยา พี่เค้าน่ารักมาโดยตลอด ถ้าจะขอคงขอเหมือนกันทุกปีคือให้พี่บรู๊คน่ารักอย่างนี้ตลอดไปค่ะ ส่วนเรื่องการมีน้องก็อย่างที่พี่บรู๊คพูด ณ ปีหนึ่งที่ท้อง ลูก 1-2-3 ขวบเราจะไปเที่ยวกันหรือทำอย่างอื่นลำบากมาก เพราะฉะนั้นรอให้เราได้เที่ยวกันก่อนคงไม่นานมั้งค่ะ </p>

<p><persName>กบ</persName>รู้สึกยังไงบ้างวันเกิดตรงกับวันสุริยุปราคาพอดีแก้เคล็ดยังไง</p>

<p>น่าชื่นใจแทนสาว <persName>กบ</persName>-<persName>สุวนันท์</persName> คงยิ่ง ที่ควงครอบครัวพร้อมแฟนคลับนับร้อย ทำบุญวันเกิดครบ 31 ปี ณ วัดพระราม 9 กาญจนาภิเษก โดยมีสามี <persName>บรู๊ค ดนุพร ปุณณกันต์</persName> และคุณแม่สามี คุณแม่<persName>ดาริกา</persName> ร่วมทำบุญและมอบทุนการศึกษากับเด็กๆ ที่โรงเรียนวัดพระราม 9 อีก จำนวน 20 ทุน ด้านนางเอกสาวมีความสุขที่ได้ร่วมทำบุญกับพี่<persName>บรู๊ค</persName>ในฐานะสามี-ภรรยา เป็นปีแรก </p>

<p><persName>กบ</persName> : ปีนี้ก็อายุ 31 แล้ว แต่พี่บรู๊คยังให้กำลังใจว่า 1 ขวบอะไร พี่บรู๊คพูดซิ</p>

<p><persName>บรู๊ค</persName> : ก็เป็นปีแรกครับที่มาทำบุญวันเกิดในฐานะภรรยามากันพร้อมหน้าเลยปลื้มมั้ย</p>

<p><persName>กบ</persName> : ก็ดีใจค่ะ เป็นวันที่มีความสุขอีกหนึ่งวัน ได้มาร่วมทำบุญกับพี่บรู๊ค กับคุณแม่กบ และคุณแม่ดา แล้วก็น้องชายด้วย วันนี้มีแฟนคลับมาร่วมอวยพรวันเกิดกันเยอะมาก </p>

<p>อยากให้คุณแม่<persName>ดา</persName>อวยพร
แม่<persName>ดา</persName> : บอกกบไปแล้วให้มีความสุขมากๆ ให้เป็นที่รักของแฟนคลับและคนทั่วไปทุกคน ให้มีความเมตตา นี่ก็เป็นปีแรกที่มาเป็นลูก เพราะฉะนั้นเราก็ดูแล เราก็ต้องรักเค้าเหมือนลูก ฉะนั้นนักข่าวทุกคนคงเข้าใจว่าแม่ไม่ได้ใจร้ายใจดำอะไร เรื่องมันผ่านไปแล้วไม่มีอะไรแล้ว ปีนี้จึงเป็นปีแรกที่กบใช้ชีวิตที่มีความสุขแล้วก็เริ่มต้นชีวิตใหม่ที่สดใส ทุกอย่างก็อบอุ่น ฝากไว้ด้วยทุกคนที่ชมรายการของกบแล้วมีอะไรที่คิดว่าไม่เหมาะสม ก็บอกกบไว้เราก็จะเตือนกัน ติเพื่อก่อค่ะ เรื่องหลานก็คงแล้วแต่เค้าไม่รู้จะพร้อมเมื่อไหร่ ทีนี้กบเค้าก็อยากเที่ยวก่อนเพราะตั้งแต่แต่งงานกันก็ทำงานเยอะทั้งคู่ก็เลยบอกไม่ต้องรีบรอให้พร้อมดีกว่า ถ้าเค้าจะมาเกิดเดี๋ยวก็มา ยิ่งกังวลยิ่งเครียดยิ่งไม่มา ใจคุณแม่เหรอ ตอนนี้เรามีหลานอยู่ 3 คนแล้ว ทั้งบรู๊คทั้งกบก็ไปหลงหลานที่บ้านด้วย เราก็เลยไม่รู้สึกเท่าไหร่ ใครเป็นหลานเราก็รักทั้งนั้น ฉะนั้นไม่จำเป็นต้องรีบมี เผื่อไม่มีเวลาทั้งคู่ มีมาแล้วต้องทิ้งลูกให้ว้าเหว่คงจะไม่เหมาะสมแต่คิดว่าคงไม่นานหรอก</p>

<p>คุณแม่<persName>กบ</persName> : ก็ขอให้เค้ามีความสุข ประมาณ 7 เดือนได้ ที่แยกไปจากที่บ้านไปอยู่กับครอบครัวใหม่ คือตอนนี้ถ้าถามแม่อยากได้หลานแล้วค่ะ เพราะลูกสาวคนโต ที่บ้านไม่มีเด็กเลย โดยเฉพาะคุณยายทวดอายุ 88 แล้วอยากเห็นเด็กตัวเล็กๆ ค่ะ </p>

<p>ถามพี่<persName>บรู๊ค</persName>ว่าพร้อมหรือยัง
<persName>บรู๊ค</persName> : อีกซักพักหนึ่งแหล่ะครับ อย่างที่คุณแม่บอกเดี๋ยวขอวางแผนอะไรดีๆ ก่อน ขยับขยายหลายๆ อย่าง การมีลูกเป็นเรื่องใหญ่สำหรับชีวิตคู่ ต้องเตรียมให้พร้อมทุกๆ อย่าง (มีของขวัญอะไรให้) แป๊ะไว้ก่อนครับ ปีนี้เซอร์ไพร์สว่าจะไม่ให้(หัวเราะ) แต่คงมีให้อยู่แล้วครับ คงมีให้ทีหลัง ก็อวยพรเค้าแล้วขอให้มีความสุขมากๆ ปีนี้เป็นปีแรกที่เป็นครอบครัว เป็นสามี-ภรรยากัน ถือว่าเป็นวันพิเศษอีกวัน แล้วก็บอกเค้าว่าเป็นเด็กดี</p>

<p><persName>กบ</persName> : กบก็ไม่ได้อยากได้อะไร ที่พี่บรู๊คให้มาตลอด 10 ปี ปีนี้เป็นปีแรกของการเป็นภรรยา พี่เค้าน่ารักมาโดยตลอด ถ้าจะขอคงขอเหมือนกันทุกปีคือให้พี่บรู๊คน่ารักอย่างนี้ตลอดไปค่ะ ส่วนเรื่องการมีน้องก็อย่างที่พี่บรู๊คพูด ณ ปีหนึ่งที่ท้อง ลูก 1-2-3 ขวบเราจะไปเที่ยวกันหรือทำอย่างอื่นลำบากมาก เพราะฉะนั้นรอให้เราได้เที่ยวกันก่อนคงไม่นานมั้งค่ะ </p>

<p><persName>กบ</persName>รู้สึกยังไงบ้างวันเกิดตรงกับวันสุริยุปราคาพอดีแก้เคล็ดยังไง</p>

<p><persName>กบ</persName> : ก็ไม่ได้แก้เคล็ดยังไงค่ะ ก็ทำบุญเยอะๆ ทำความดี บางคนบอกว่าอย่ามอง แต่ก็มองแล้ว แต่กบเชื่อว่าทุกอย่างอยู่ที่ตัวเรา หลายๆ คนบอกว่ามันจะไม่ดีหรือเปล่า หลายๆ คิดว่าจะไม่ดีหรือเปล่า แต่กบว่าดีนะ ตอนเช้าเปิดดูข่าวทุกคนดูพระอาทิตย์กันหมดเลย แล้วมาตรงกับวันเกิดเราก็ดูพิเศษดี ตื่นเต้นดีค่ะ</p></body>
</news>
