<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ยุ้ยชินถูกทักหน้าคล้ายแฟนใหม่ปิ๊ด  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-07-07 18:13:39  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>ttp://www.innnews.co.th/entertain.php?nid=179604  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName>ยุ้ย</persName>ชินถูกทักหน้าคล้ายแฟนใหม่<persName>ปิ๊ด</persName></headline>
<lead><persName>ยุ้ย</persName> ชิน ถูกทักหน้าคล้ายแฟนใหม่ <persName>ปิ๊ด</persName> เกรงใจฝ่ายหญิง ไม่กล้าโทรหาบ่อย รับ บ้างานแก้เหงา</lead>
<neck></neck>
<body><p>หน้าปวดใจแทน สาว<persName>ยุ้ย</persName>-<persName>จีรนันท์ มะโนแจ่ม</persName> จริง ๆ ถ้าได้เห็นหน้าแฟนใหม่ของหนุ่ม <persName>ปิ๊ด บอดี้สแลม</persName> คงเหมือนส่องกระจกดูตัวเองแน่ ๆเพราะถ้าใครที่ได้เห็นแฟนใหม่ของ<persName>ปิ๊ด</persName> ต่างก็พูดเป็นเสียงเดียวกันว่า หน้าคล้าย<persName>ยุ้ย</persName>มาก เจ้าตัวยอมรับมีคนพูดเข้าหูบ่อย พร้อมเข้าใจว่าสเปกของ<persName>ปิ๊ด</persName>ชอบสไตล์นี้อยู่แล้ว</p>

<p>"ก็อาจจะเป็นสเปกของปิ๊ดไง แต่หลายคนก็บอกยุ้ยเหมือนกันว่า หน้าเหมือน แต่ยุ้ยยังไม่เคยเห็นเลยค่ะ ไม่กล้าแซวปิ๊ดด้วย" เค้าเคยบอกมั้ยว่า สเปกแบบไหน "เค้าชอบผู้หญิงเรียบร้อย แต่งตัวไม่โป๊" ตอนนี้ยังได้คุยกันอยู่มั้ย "นานๆ คุยกันทีค่ะ ไม่กล้าคุยกับเค้ามากกลัวว่าแฟนเค้าจะเข้าใจผิด</p>

<p>" ยังเจ็บอยู่มั้ยเวลาที่ต้องพูดถึงปิ๊ด "ไม่หรอกค่ะ เค้าก็ต้องมีใครซักคนที่ดูแลเค้า"ตัวยุ้ยเปิดใจรับใครบ้างหรือยัง"ที่ผ่านมาก็มีคนมาจีบบ้าง แต่ยังไม่ได้ให้ความหวังใคร ยังไม่พร้อม แล้วก็ยังไม่อยากมีใครตอนนี้ เพราะเรายุ่งมากไม่มีเวลาจะดูแลใครยุ้ยก็ยังคิดถึงปิ๊ดตลอดแหล่ะ ยังรู้สึกดี ๆ ยังเป็นห่วง ยังหวังดีแต่ไม่ใช่ในฐานะแฟน ปิ๊ดเองก็ยังเป็นห่วงยุ้ย ไม่ว่าจะเป็นเรื่องข่าว หรือเรื่องการดูแลตัวเอง เพราะเค้าจะรู้ว่า เวลายุ้ยทำงานหนัก ๆ ยุ้ยจะไม่สบาย แต่เค้าไม่เคยถามว่า ข่าวจริงหรือไม่จริง แต่จะเป็นแนวให้กำลังใจมากกว่า ยุ้ยก็ดีใจนะ ถึงเราจะไม่ได้เป็นแฟนกันแล้ว แต่ยังมีความรู้สึกดี ๆ ให้กัน</p>

<p>" กลัวแฟนเค้าจะเข้าใจผิดมั้ย "ไม่ ยุ้ยบอกได้เลยว่า ปิ๊ดไม่ได้วอกแวกอะไรกับยุ้ย เราบริสุทธิ์ใจต่อกัน ห่วงกันในฐานะเพื่อนคนหนึ่ง ปิ๊ดเค้าโตแล้ว ยุ้ยว่าเค้าได้เลือกคนที่เหมาะกับเค้าแล้วหล่ะ ตอนนี้ ยุ้ย ก็มีความสุขในแบบของยุ้ยค่ะ รู้สึกว่าอยากทำงานจะได้มีอะไรทำไม่ให้เหงา" แสดงว่าแอบมีเหงาเหมือนกัน "ชีวิตเปลี่ยนไปเหมือนกัน จากเมื่อก่อนถ้าว่างๆ ก็จะมีเค้า ตอนนี้ก็อยู่กับตัวเองอยู่กับเพื่อนๆ แทน"</p></body>
</news>
