<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"เจ้าฟีม"จบอันดับ7ในแดนกระทิงดุ  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-06-15 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/150609/6236  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"<persName>เจ้าฟีม</persName>"จบอันดับ7ในแดนกระทิงดุ</headline>
<lead>"<persName>เจ้าฟีม</persName>"  นักบิดขวัญใจชาวไทยในรุ่น  250  ซีซี  สร้างผลงานได้ยอดเยี่ยมอีกครั้ง  บิดฮอนด้าหมายเลข  14  จบอันดับ  7  ที่คาตาลุนญา  ประเทศสเปน  หลังจากออกสตาร์ทในอันดับ  10  เก็บเพิ่มอีก  9  แต้ม  ทำให้ผ่านไป  6  สนาม  "<persName>เจ้าฟีม</persName>"  มีแล้ว  31  แต้ม  ส่วนสนามต่อไป  27  มิ.ย.  ที่ฮอลแลนด์</lead>
<neck></neck>
<body><p>การแข่งขันจักรยานยนต์ทางเรียบชิงแชมป์โลกประจำปี2009สนามที่6รายการคาตาลุนญากรังด์ปรีซ์ที่สนามคาตาลุนญาประเทศสเปนเมื่อวันอาทิตย์ที่14มิ.ย.ที่ผ่านมาโดยในรอบควอลิฟายด์เมื่อเสาร์ที่13มิ.ย.ในรุ่น250ซีซีที่มีนักบิดขวัญใจชาวไทย"<persName>เจ้าฟีม</persName>"<persName>รัฐภาคย์วิไลโรจน์</persName>สังกัดไทยฮอนด้าพีทีทีแซค(SAG)ลงแข่งขันด้วยทำเวลาในรอบควอลิฟายด์เข้ามาในอันดับ10ด้วยเวลา1.47.559นาทีส่วนตำแหน่งโพลโพซิชั่นตกเป็นของ<persName>เฮกเตอร์บาร์เบรา</persName>นักบิดชาวสเปนจากทีมอพรีเลีย,อันดับ2.<persName>อัลบาโรเบติสตา</persName>(สเปน-อพรีเลีย),อันดับที่3.<persName>มาร์โกซิมอนเชลลี</persName>(อิตาลี-กิเรรา)ส่วนเพื่อนร่วมSAGของฟีมคือ<persName>เฮกเตอร์ฟาเบล</persName>(สเปน-ฮอนด้า)ออกสตาร์ทในอันดับ8</p>
<p> เมื่อการแข่งขันเริ่มขึ้นผ่านโค้งแรกไปนักบิดไทยหล่นไป1อันดับอยู่ที่11โดยที่<persName>เฮกเตอร์บาเบรา</persName>ที่ได้โพลยังเป็นผู้นำและเมื่อจบรอบแรก<persName>เจ้าฟีม</persName>กลับมาอยู่ที่10แต่เมื่อผ่านไป2รอบ<persName>ฟีม</persName>กลับรูดลงไปที่13และรอบต่อมาก็ขยับขึ้นมาที่10เท่าตำแหน่งอีกจนรอบที่4<persName>เจ้าฟีม</persName>ก็แซงเพื่อนร่วมทีม<persName>เฮกเตอร์ฟาเบล</persName>ขึ้นมาอยู่ที่9และก็รักษาอันดับอยู่จนรอบที่14นักบิดไทยก็ขยับขึ้นมาที่8เมื่อ<persName>ไมค์ดิแม็กจิโอ</persName>หลุดโค้งออกไปและเมื่อผ่านไป15รอบ"<persName>เจ้าฟีม</persName>"ก็ขยับขั้นมาอยู่ที่7เพราะ<persName>โรแบร์โตโลคาเทลลี</persName>ล้มลงไปหลังจากนั้น"<persName>เจ้าฟีม</persName>"ก็รักษาอันดับ7จนครบ23รอบทำให้"<persName>เจ้าฟีม</persName>"เข้าเส้นชัยในอันดับ7ซึ่งเป็นอันดับที่ไม่เคยได้จากการเข้าร่วมเป็นปีที่3ได้คะแนนสะสมเพิ่มอีก9คะแนนทำให้ผ่านไป6สนาม"<persName>เจ้าฟีม</persName>"มีคะแนนสะสมแล้ว31คะแนน</p>
<p> ส่วนแชมป์สนามนี้ตกเป็นของ<persName>อัลวาโรบาติสตา</persName>(สเปน-อพริเลีย),อันดับ2<persName>ฮิโรชิอาโอยามา</persName>(ญี่ปุ่น-ฮอนด้า),อันดับ3<persName>เฮกเตอร์บาเบรา</persName>(สเปน-อพริเลีย)ส่วนแชมป์โลกปี2008<persName>มาร์โกซิมอนเชลลี</persName>ที่อยู่ในกลุ่มนำตั้งแต่แรกพลาดท้าล้มในรอบที่5ทำให้ต้องออกจากการแข่งขันไปอย่างน่าเสียดายขณะที่เพื่อนร่วมทีมของ<persName>ฟีมเฮกเตอร์ฟาเบล</persName>จบอันดับที่10</p>
<p> ส่วนรุ่นโมโตจีพีแชมป์ตกเป็นของ"<persName>เดอะด็อกเตอร์</persName>"<persName>วาเลนติโนรอสซี</persName>กับรถยามาฮ่าที่แซงเพื่อนร่วมทีมรุ่นน้องคือ<persName>ฮอร์เกลอเลนโซ</persName>นักบิดเจ้าถิ่นที่ได้โพลสนามนี้ในช่วงโค้งสุดท้ายและอันดับ3<persName>เคย์ซีสโตนเนอร์</persName>นักบิดออสเตรเลียกับรถดูคาติ</p>
<p> สำหรับการแข่งขันสนามต่อไปคือสนามที่7จะแข่งขันที่เอสเซนเซอร์กิตประเทศฮอลแลนด์ในวันเสาร์ที่27มิถุนายน2552.</p></body>
</news>
