<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"ธงชัย-ประหยัด"หวังปาฏิหาริย์  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-07-16 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/160709/7812  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"<persName>ธงชัย</persName>-<persName>ประหยัด</persName>"หวังปาฏิหาริย์</headline>
<lead><persName>ธงชัย  ใจดี</persName>  และ  <persName>ประหยัด  มากแสง</persName>  หวังสร้างประวัติศาสตร์ให้กับตัวเองให้ได้  ในศึกบริติช  โอเพ่น  ครั้งที่  138  เมเจอร์รายการที่สามของปีที่สนามเทิร์นเบอร์รี  ฝั่งอลิสา  คอร์ส  ประเทศสกอตแลนด์  ที่จะเปิดฉากในวันพฤหัสบดีนี้  และนับเป็นครั้งแรกที่รายการระดับเมเจอร์มีนักกอล์ฟไทยถึง  2  คนลงแข่งขันในรายการเดียวกัน</lead>
<neck></neck>
<body><p><persName>ธงชัยใจดี</persName>และ<persName>ประหยัดมากแสง</persName>ถือเป็นนักกอล์ฟที่ประสบความสำเร็จสูงสุดของประเทศไทยทั้ง2คนชนะรายการในเอเชียนทัวร์รวมกันทั้งสิ้น18รายการและสำหรับศึกบริติชโอเพ่นเมเจอร์รายการที่สามของปีที่อลิสาคอร์ส ในสัปดาห์นี้พวกเขาตั้งความหวังจะโชว์ผลงานให้ดีกว่าที่ผ่านมาให้ได้และครั้งนี้เป็นครั้งแรกที่นักกอล์ฟไทยถึง2คนได้เล่นรายการระดับเมเจอร์พร้อมกัน</p>
<p> "ผมเคยสู้กับสนามสไตล์ลิงค์สคอร์สมาก่อนและด้วยฟอร์มการเล่นของผมในตอนนี้ผมเชื่อว่าผมสามารถทำได้ดีในสนามอากาศแบบนี้เหมือนตอนที่ผมเคยชนะบัลลันไทน์สแชมเปี้ยนชิพ"<persName>ธงชัย</persName>กล่าวถึงชัยชนะของเขาภายใต้กระแสลมที่รุนแรงที่เกาะเจจูประเทศเกาหลีใต้ก่อนจะคว้าแชมป์เอเชียนทัวร์รายการที่12มาครอง</p>
<p> บริติชโอเพ่นที่จะเปิดฉากในวันพฤหัสบดีนี้มียอดนักกอล์ฟอย่าง<persName>ไทเกอร์วูดส์</persName>มือหนึ่งของโลกจากอเมริกาซึ่งเป็นอดีตแชมป์3สมัยและรวมถึงแชมป์เก่าจากไอร์แลนด์พาเดร็กแฮร์ริงตันที่ตั้งเป้าจะชนะ3ปีซ้อนเหมือนอย่างที่<persName>ปีเตอร์ธอมป์สัน</persName>จากออสเตรเลียเคยทำได้ในปี1954,1955และ1956</p>
<p> <persName>ธงชัย</persName>ที่กำลังจะอายุครบ40ปีในเดือนพฤศจิกายนที่จะถึงนี้บอกว่าถ้าเขาเล่นได้ดีก็น่าจะมีสิทธิ์หวังไกลเขาบอกถึงการเล่นที่สนามเทิร์นเบอร์รีว่า"สิ่งที่สำคัญที่สุดคือต้องตีลูกพุ่งต่ำและพยายามหลีกเลี่ยงอุปสรรคต่างๆให้ได้มากที่สุดถ้าผมสามารถทำได้อย่างนั้นผมคิดว่ามันน่าจะเป็นสัปดาห์ที่ดีสำหรับผมทีเดียว"<persName>ธงชัย</persName>นั้นเคยเล่นบริติชโอเพ่นครั้งแรกเมื่อปี2005ซึ่งเขาจบการแข่งขันในอันดับห้าสิบสองร่วม </p>
<p> นักกอล์ฟเอเชียเคยทำผลงานดีที่สุดในรายการนนี้คือ<persName>ลูเลียน</persName>-<persName>ฮวน</persName>จากไต้หวันที่เคยได้รองแชมป์โดยแพ้ <persName>ลีเทรวิโน</persName>ที่รอยัลเบิร์กเดลเมื่อปี1971และ<persName>ประหยัดมากแสง</persName>ก็หวังจะสร้างประวัติศาสตร์ในรายการนี้เช่นเดียวกันหากเขาอยู่ในฟอร์มที่สุดยอด</p>
<p> ครั้งนี้จะเป็นการเล่นบริติชโอเพ่นครั้งที่สามของนักกอล์ฟวัย43ปีจากหัวหินซึ่ง<persName>ประหยัด</persName> มั่นใจว่าประสบการณ์จะช่วยเขาได้มากครั้งแรกเขาเล่นที่คาร์นุสตีเมื่อปี1999แต่การไร้ประสบการณ์ทำให้เขาทำสกอร์สองวันแรก91และ79เช่นเดียวกับเมื่อปีที่แล้วที่รอยัลเบิร์กเดลที่ตกรอบด้วยสกอร์77และ73</p>
<p> อย่างไรก็ตาม<persName>ประหยัด</persName>เชื่อว่าการแข่งขันในปีนี้เขาจะกลายเป็นคนใหม่โดยเจ้าของแชมป์เอเชี่ยนทัวร์6รายการกล่าวว่า"ผมมีประสบการณ์และเรียนรู้อะไรต่างๆมากมายจากการเข้าร่วมการแข่งขันบริติชโอเพ่น2ครั้งที่ผ่านมา"</p>
<p> "แต่ตอนนี้ผมพร้อมแล้วและมีสมาธิเต็มที่กับสิ่งที่ผมต้องลงไปเจอที่เทิร์นเบอร์รีผมรู้ว่าการแข่งขันรายการนี้เต็มไปด้วยนักกอล์ฟชั้นยอดจากทั่วโลกแต่ผมก็รู้เช่นเดียวกันว่าผมสามารถทำผลงานได้ดีหากผมสามารถเล่นได้ตามฟอร์มที่ผมเคยเล่นได้"<persName>ประหยัด</persName>กล่าวในที่สุด.</p></body>
</news>
