<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"ก้อย" รับถ่ายSexy กระแสดี "เป้"ชมสวย  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-06-19 13:46:06  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/entertain.php?nid=176902  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"<persName>ก้อย</persName>" รับถ่ายSexy กระแสดี "<persName>เป้</persName>"ชมสวย</headline>
<lead>"<persName>ก้อย</persName>" รับถ่ายSexy กระแสดี "<persName>เป้</persName>" ชมสวย ยันไม่คิดลงละครคู่ หวั่นคนดูไม่อิน</lead>
<neck></neck>
<body><p>เมื่อ"<persName>ก้อย รัชวิน วงศ์วิริยะ</persName>" ลุกขึ้นมาถ่ายแบบเซ็กซี่ ให้กับนิตยสาร Mix Magazine ก็ไปยั่วน้ำลายให้กับหนุ่มๆหลายคน ขนาดแฟนหนุ่มอย่าง "<persName>เป้ อารักษ์</persName>" ที่เคยห้ามเซ็กซี่ ถึงกับชมป๋อ งานนื้ทั้งคู่ก็ควงคู่กันออกงานแม็คยีนส์ ก็เผยถึงรู้สึกให้ฟังว่า</p>
<p><persName>ก้อย</persName>ถ่ายแบบล่าสุดเซ็กซี่มากๆ <persName>ก้อย</persName> : ช่างภาพเขาถ่ายดี เป็นคนธรรมดา คือเขาสามารถทำคนไม่เซ็กซี่ แต่ก็ดูสวยขึ้นมาได้ เซ็กซี่หรือไม่เซ็กซี่ อยู่ที่ช่างภาพ</p>
<p>ถือว่าเซ็กซี่ที่สุดหรือเปล่า 
<persName>ก้อย</persName> : เท่าที่มีคนบอกมามันก็เป็นอย่างนั้น พอเห็นแล้วก็โอเคนะ เพราะช่างภาพถ่ายสวยอยู่แล้ว นอยซ์นิดหน่อยว่าจะดูโป๊ะไปหรือเปล่า ด้วยภาพที่ออกมา ดูเป็นศิลป์ เราก็ไม่ได้ตั้งใจจะมาเซ็กซี่ 
<persName>เป้</persName> : เขามั่นใจ สวยมากครับ</p>
</p>คิดว่าเซ็กซี่ไปมั๊ย
<persName>เป้</persName> : มันก็เป็น art สวยๆครับ<p>
<p>แต่ก็ไม่ว่าเรื่องเซ็กซี่
<persName>เป้</persName> : ไม่ได้ว่าเลยครับ เราก็จะบอกเขาว่ามันออกมาดีแล้ว</p>
<p>ป้เคยห้ามก้อยเรื่องเซ็กซี่
<persName>เป้</persName> : ตอนนี้ชิล อย่างไงก็ได้ ให้ก้อยเลือกเอง</p>
<p>ก้อยมีไปถามก่อนมั๊ย 
<persName>ก้อย</persName> : ไม่ได้ไปขอ คือเป้เค้าเข้าใจอยู่แล้ว มันก็เป็นงานๆหนึ่ง เราไปถ่ายหนังสือ แล้วมีกระแสตอบรับก็ดี เพื่อนก็ชมเยอะ</p>
<p>ทำไมถึงตัดสินใจถ่าย
<persName>ก้อย</persName> : เราเห็นเขาถ่ายภาพคนที่ไม่สวย แต่กับให้ดูดี เพียงครั้งเดียวได้ แล้วไม่ต้องเซ็กซี่ก็ได้ ก่อนทำงานก้อยก็ชัดเจนว่าต้องเป็นอย่างไร มากน้อยได้แค่ไหน</p>
<p>เห็นว่าโพลิพลัสจะให้เล่นละครด้วย
<persName>เป้</persName> : อันนี้ไม่จริงครับ</p>
<p>แล้วมีการมาทาบทามบ้างมั๊ย
<persName>เป้</persName> : ไม่มีครับ แต่ก็ยินดี ถ้ามีโอกาสไปเล่น 
<persName>ก้อย</persName> : ก็มีผู้ใหญ่เข้ามาคุยบ้าง เราก็ไม่มีสังกัด เราก็สามารถร่วมงานกับคนอื่นได้อยู่แล้ว</p>
<p>อยากเล่นด้วยกันมั๊ย
<persName>ก้อย</persName> : มันก็ต้องดูที่บทด้วย ว่าเหมาะสมหรือเปล่า อย่างบางทีคนที่เป็นคู่รัก แล้วเล่นกันบ้างที ความเชื่อที่คนดูมีต่อละครอาจจะลดลงก็ได้
<persName>เป้</persName> : มันดูยาก คงต้องดูบท</p></body>
</news>
