<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>สุพรรณบุรี เป็นเจ้าภาพจัดการแข่งขันกีฬาพลศึกษาเกมส์ ครั้งที่  34  </title>
  <author>พรภัสสร ปิ่นสกุล  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-06-11 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255206110144&tb=N255206&return=ok&news_headline="%ca%d8%be%c3%c3%b3%ba%d8%c3%d5%20%e0%bb%e7%b9%e0%a8%e9%d2%c0%d2%be%a8%d1%b4%a1%d2%c3%e1%a2%e8%a7%a2%d1%b9%a1%d5%cc%d2%be%c5%c8%d6%a1%c9%d2%e0%a1%c1%ca%ec%20%a4%c3%d1%e9%a7%b7%d5%e8%20%2034"  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>สุพรรณบุรี เป็นเจ้าภาพจัดการแข่งขันกีฬาพลศึกษาเกมส์ ครั้งที่  34</headline>
<lead>จังหวัดสุพรรณบุรี เป็นเจ้าภาพจัดการแข่งขันกีฬาสถาบันพลศึกษาเกมส์ ครั้งที่ 34 โดยนักกีฬาจาก สถาบันพลศึกษา ทั้ง 17 วิทยาเขต เข้าร่วมการแข่งขัน รวมชนิดกีฬาที่เข้าร่วมการแข่งขันมากถึง 32 ชนิดกีฬา ระหว่างวันที่ 26 มิถุนายน ถึงวันที่ 5 กรกฎาคม 2552 ที่สนามกีฬาจังหวัดสุพรรณบุรี</lead>
<neck></neck>
<body><p><persName>นายสมศักย์ ภูรีศรีศักดิ์</persName> ผู้ว่าราชการจังหวัดสุพรรณบุรี เปิดเผยว่า การแข่งขันกีฬาสถาบันพลศึกษาเกมส์ คือ การแข่งขันกีฬาของนิสิต นักศึกษาของสถาบันพลศึกษา ทั้ง 17 วิทยาเขต ได้แก่ กระบี่ กรุงเทพ ชุมพร เชียงใหม่ ชลบุรี ตรัง เพชรบูรณ์ มหาสารคาม ยะลา ลำปาง ศรีสะเกษ สมุทรสาคร สุโขทัย สุพรรณบุรี อ่างทอง และอุดรธานี ซึ่งมีชนิดกีฬาในการแข่งขันถึง 32 ชนิดกีฬา คือ กรีฑา, ฟุตบอล, ฟุตซอล, บาสเกตบอล, ลีลาศ, วอลเลย์บอลในร่ม, วอลเล่ย์บอลชายหาด, ตะกร้อลอดห่วง, เซปักตะกร้อ, มวยสากลสมัครเล่น, มวยไทยสมัครเล่น, เปตอง, ลอนเทนนิส, ว่ายน้ำ, ยิมนาสติก, คาราเต้ – โด, ยกน้ำหนัก, ยูโด, มวยปล้ำ, แฮนด์บอล, เทควันโด, ปันจักสีลัต, กอล์ฟ, ยิงปืน, เทเบิลเทนนิส, ยิงธนู, เนตบอล, แบดมินตัน, ดาบไทย, รักบี้ฟุตบอล, ฮอกกี้, และกระบี่กระบอง </p>
<p>สำหรับการแข่งขันจะมีขึ้นในระหว่างวันที่ 26 มิถุนายน 2552 ที่จังหวัดสุพรรณบุรี โดยในวันที่ 26 มิถุนายน 2552 จะมีพิธีเปิดการแข่งขันอย่างเป็นทางการ ถ่ายทอดสดพิธีเปิดทางสถานีวิทยุโทรทัศน์แห่งประเทศไทย ในวันที่ 26 มิถุนายน 2552 เวลา 17.30 – 19.00 น.</p></body>
</news>
