<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เอกชลพลิกคว้าแชมป์ฉิว ซิ่งบีบหัวใจถึงหลั่งน้ำตา  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-07-06 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/060709/7331  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName>เอกชล</persName>พลิกคว้าแชมป์ฉิว ซิ่งบีบหัวใจถึงหลั่งน้ำตา</headline>
<lead>การแข่งขันเจ็ตสกี  "ไทยแลนด์  อินเตอร์เนชั่นแนล  วอเตอร์ครอส  กรังด์ปรีซ์"  สนามชิงแชมป์ประจำปี  2552  ที่ชายหาดชะอำ  จ.เพชรบุรี  ได้แชมป์กันแล้วท่ามกลางการแข่งขันที่บีบหัวใจนักแข่งจนถึงกับหลั่งน้ำตาทั้งผู้ชนะและพ่ายแพ้  โดยเฉพาะในรุ่นโปรเจ็ตสกีนั่ง  1800  โอเพ่น  <persName>เอกชล  กิ่งชาลศิลป์</persName>  หลั่งน้ำตาแห่งชัยชนะหลังจากที่แก้ไขเรือแข่งทันพลิกกลับมารักษาแชมป์ในรุ่นนี้ไว้สำเร็จ</lead>
<neck></neck>
<body><p>โปรเจ็ตสกีนั่ง1800โอเพ่น3พระกาฬที่กำลังลุ้นแชมป์ต่างผลัดกันแพ้ชนะจนถึงโมโตสุดท้ายโดยก่อนการออกตัวโมโตชิงชนะเลิศเรือแข่งของ<persName>เอกชลกิ่งชาญศิลป์</persName>เกิดขัดข้องต้องขอเวลานอก2นาทีแต่ก็แก้ไขทันเฉียดฉิวหลังจากนั้น<persName>โชคอุทิศโมลี</persName>เจ็ตสกีพังเป็นฝ่ายที่ต้องออกจากการแข่งขันไปก่อนขณะขึ้นนำเป็นที่ 1และต่อมาในรอบสุดท้าย"<persName>เปิ้ล</persName>"<persName>นาครศิลาชัย</persName>เรือพังตามมาขณะยื้อตำแหน่งที่2อยู่จนรอบสุดท้ายมีผลลุ้นแชมป์ทำให้เจ้าตัวถึงกับหลั่งน้ำตานักกีฬาด้วยความเสียดาย</p>
<p> อีก2รุ่นโปรแชมป์ยังคงรักษาตำแหน่งไว้ได้โดย<persName>ศุภเดชธารใส</persName>เป็นแชมป์ต่อในรุ่นโปรเจ็ตสกีนั่ง 800ซีซีและ<persName>โชคอุทิศโมลี</persName>คว้าแชมป์โปรสปอร์ตโดย3รุ่นข้างต้นแชมป์จะได้รับการสนับสนุนไปแข่งเวิลด์ไฟนอลที่สหรัฐเช่นเดียวกับทุกปีที่ผ่านมาขณะที่รุ่นโปรเจ็ตสกียืนแชมป์เปลี่ยนมือเป็นของ<persName>มร.มาซาฮารุทาเคโนชิตะ</persName></p>
<p> ผลแชมป์ประเทศไทยรุ่นอื่นๆได้แก่โปรเจ็ตสกีนั่งเครื่องยนต์4จังหวะห้ามแต่งเครื่องยนต์<persName>สายัณห์รจณา</persName>,รุ่นกึ่งอาชีพเจ็ตสกีนั่งโอเพ่นบุ๊ค<persName>เสริมสุวรรณ</persName>,รุ่นกึ่งอาชีพเจ็ตสกีนั่งเครื่องยนต์2จังหวะ1300ซีซี<persName>ทวีผลสุขเกษม</persName>,รุ่นกึ่งอาชีพเจ็ตสกีนั่ง800ซีซี<persName>เพิ่มพลธีระพัฒน์พาณิชย์</persName>,รุ่นกึ่งอาชีพเจ็ตสกียืน<persName>เสกสรรค์บุริบรรณ์</persName>,รุ่นกึ่งอาชีพเจ็ตสกีนั่ง อายุ40ปีขึ้นไป<persName>อุดมผ่องแพร</persName>,รุ่นกึ่งอาชีพเจ็ตสกียืนหญิง<persName>อรพรรณธีระพัฒน์พาณิชย์</persName>,รุ่นกึ่งอาชีพฟรีสไตล์<persName>วีระพงษ์มณีชม</persName>,รุ่นมือใหม่เจ็ตสกีนั่ง<persName>กตัญญูชมอิ่ม</persName>,รุ่นมือใหม่เจ็ตสกียืน2จังหวะ<persName>เสกสรรบุรีบรรณ์</persName>,รุ่นมือใหม่เจ็ตสกียืนนักแข่งที่มีประสบการณ์ไม่เกิน3สนาม<persName>อภิสิทธิ์รัตนายน</persName>และ<persName>สลาลม</persName>นักแข่งไม่เกิน13ปี<persName>ชลิตาเกื้อจรูญ</persName>.</p></body>
</news>
