<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"ทวงสิทธิ" ดาวเทียมคืนคนไทย รัฐต้องปลดล็อคป้องกันผูกขาด  </title>
  <author>ขยับโลกไอที  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-06-10 10:08:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/home/detail/it/global/20090610/49857/%e0%b8%97%e0%b8%a7%e0%b8%87%e0%b8%aa%e0%b8%b4%e0%b8%97%e0%b8%98%e0%b8%b4-%e0%b8%94%e0%b8%b2%e0%b8%a7%e0%b9%80%e0%b8%97%e0%b8%b5%e0%b8%a2%e0%b8%a1%e0%b8%84%e0%b8%b7%e0%b8%99%e0%b8%84%e0%b8%99%e0%b9%84%e0%b8%97%e0%b8%a2-%e0%b8%a3%e0%b8%b1%e0%b8%90%e0%b8%95%e0%b9%89%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b8%9b%e0%b8%a5%e0%b8%94%e0%b8%a5%e0%b9%87%e0%b8%ad%e0%b8%84%e0%b8%9b%e0%b9%89%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b8%81%e0%b8%b1%e0%b8%99%e0%b8%9c%e0%b8%b9%e0%b8%81%e0%b8%82%e0%b8%b2%e0%b8%94.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>อธิบดี<orgName>กรมควบคุมมลพิษ</orgName>  เผย กากอุตสาหกรรมอันตรายร้อยละ 80 ไม่ได้มีการนำเข้าสู่ระบบการจัดการ</headline>
<lead>อธิบดี<orgName>กรมควบคุมมลพิษ</orgName> ระบุ กากอุตสาหกรรมอันตรายร้อยละ 80 ไม่ได้มีการนำเข้าสู่ระบบการจัดการ เร่งใช้มาตรการเพื่อกำกับดูแลไม่ให้มีการลักลอบทิ้ง พร้อมติดตามตรวจสอบการขนส่งและการกำจัดให้มีประสิทธิภาพยิ่งขึ้น</lead>
<neck></neck>
<body><p>นายสุพัฒน์ หวังวงศ์วัฒนา อธิบดี<orgName>กรมควบคุมมลพิษ</orgName> กล่าวว่า ที่ผ่านมา การดำเนินคดีกับผู้ลักลอบทิ้งกากอุตสาหกรรมอันตรายมักหาตัวผู้เป็นเจ้าของ กากค่อนข้างลำบาก แต่ระยะหลังมีคดีที่สามารถดำเนินการกับผู้ลักลอบทิ้งได้ โดยเฉพาะในเขตมาบตาพุด ซึ่งได้ส่งเจ้าหน้าที่ตรวจสอบและส่งเรื่องให้ตำรวจดำเนินคดีตามกฎหมาย ทั้งที่เป็นเจ้าของกากของเสียและผู้ขนส่ง ทั้งนี้<orgName>กรมฯ</orgName> ได้ร่วมกับกระทรวงอุตสาหกรรมตั้งคณะทำงานร่วม เพื่อพิจารณากรณีมีการทิ้งกากอุตสาหกรรมที่เป็นอันตราย โดยสืบค้นที่มาของของเสียและผู้ขนส่ง เพื่อให้การดำเนินคดีมีประสิทธิภาพ ส่วนปัญหาที่ผ่านมา พบว่ากากอุตสาหกรรมอันตรายประมาณร้อยละ 80 ไม่ได้มีการนำเข้าสู่ระบบการจัดการ เนื่องจากทางราชการขาดกำลังเจ้าหน้าที่เพียงพอที่จะเข้าไปตรวจสอบ ดังนั้น จึงมีการเสนอคณะรัฐมนตรีให้กระทรวงอุตสาหกรรม เร่งนำส่วนดังกล่าวเข้าสู่ระบบทั้งหมด และเสนอให้ปรับปรุงระบบเอกสารกำกับการเคลื่อนย้ายขนส่งและการกำจัด ให้มีประสิทธิภาพมากยิ่งขึ้น และหลังจากนี้คณะทำงานร่วมของทั้ง 2 กระทรวง จะนัดประชุมหารือร่วมกัน เพื่อจัดทำแผนปฏิบัติการว่าในแต่ละมาตรการที่คณะรัฐมนตรีเห็นชอบจะดำเนินการ อย่างไร กรอบเวลาที่จะให้แล้วเสร็จ รวมทั้งบุคคลใดจะรับผิดชอบ ซึ่งก็จะทำให้มีความชัดเจนมากยิ่งขึ้นในทางปฏิบัติ</p></body>
</news>
