<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ก.วิทย์ฯ เตรียมลงนามร่วม ก.เกษตรฯ นำลำไยค้างสต๊อกกว่า 4.6 ตันทำพลังงานชีวมวลอัดแท่ง  </title>
  <author>พรภัสสร ปิ่นสกุล  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-06-25 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255206250193&tb=N255206  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>ก.วิทย์ฯ</orgName> เตรียมลงนามร่วม ก.เกษตรฯ นำลำไยค้างสต๊อกกว่า 4.6 ตันทำพลังงานชีวมวลอัดแท่ง</headline>
<lead><orgName>กระทรวงวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี</orgName> เตรียมลงนามความร่วมมือกับ<orgName>กระทรวงเกษตรและสหกรณ์</orgName> นำลำไยค้างสต๊อกกว่า 46,000 ตัน ทำพลังงานชีวมวลอัดแท่ง หวังช่วยเหลือเกษตรกรสร้างรายได้ กว่า 25 ล้านบาท</lead>
<neck></neck>
<body><p>คุณหญิงกัลยา โสภณพนิช รัฐมนตรีว่าการ<orgName>กระทรวงวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี</orgName> เปิดเผยว่า ขณะนี้<orgName>กระทรวงวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี</orgName> เตรียมลงนามความร่วมมือกับ<orgName>กระทรวงเกษตรและสหกรณ์</orgName> จัดทำโครงการทำลายลำไยค้างสต็อกตั้งแต่ปี 2546-2547 จำนวน 46,800 ตัน ใน 59 โกดังทั่วประเทศ ให้เป็นพลังงานชีวมวลอัดแท่ง โดย<orgName>กระทรวงวิทยาศาสตร์ฯ</orgName> ได้บรรลุข้อตกลงกับกระทรวงเกษตรและสหกรณ์ว่าจะดำเนินการขอลำไยอบแห้งที่อยู่ ในโกดัง โดยจะดำเนินการแทนกระทรวงเกษตรฯ ในการนำลำไยมาผ่านกระบวนการบด ด้วยเทคโนโลยีของมหาวิทยาลัยเชียงใหม่ ซึ่งจะใช้งบประมาณเพียง 60 ล้านบาท จากเดิม<orgName>กระทรวงเกษตรฯ</orgName> มีโครงการเผาทำลายลำไยด้วยงบประมาณถึง 90 ล้านบาท โดยคาดว่าจะดำเนินการนำร่องในพื้นที่ภาคเหนือ จังหวัดเชียงใหม่ก่อน เนื่องจากขณะนี้โรงงานอบลำไยและอุตสาหกรรมเซรามิกซ์ทางภาคเหนือมีความต้อง การเชื้อเพลิงชนิดนี้สูง</p>
<p>อย่างไรก็ตาม คาดว่าจะดำเนินโครงการดังกล่าวได้ภายในระยะเวลา 9 เดือน ซึ่งจะสามารถสร้างรายได้ให้กับคนในพื้นที่ พร้อมลดปัญหาลำไยค้างสต็อก โดยสามารถนำมาใช้เป็นเชื้อเพลิงอัดแท่งชีวมวลจำหน่ายในภาคอุตสาหกรรมภายใน พื้นที่กว่า 25 ล้านบาท </p></body>
</news>
