<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ทีโอที ได้ฤกษ์ชงแผนใหม่ 3 จี เข้าครม.21ก.ค.  </title>
  <author>เรวดี ตั้งสกุล  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-07-16 10:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/home/detail/it/it/20090716/60301/%e0%b8%97%e0%b8%b5%e0%b9%82%e0%b8%ad%e0%b8%97%e0%b8%b5-%e0%b9%84%e0%b8%94%e0%b9%89%e0%b8%a4%e0%b8%81%e0%b8%a9%e0%b9%8c%e0%b8%8a%e0%b8%87%e0%b9%81%e0%b8%9c%e0%b8%99%e0%b9%83%e0%b8%ab%e0%b8%a1%e0%b9%88-3-%e0%b8%88%e0%b8%b5-%e0%b9%80%e0%b8%82%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b8%84%e0%b8%a3%e0%b8%a1.21%e0%b8%81.%e0%b8%84..html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>ทีโอที</orgName> ได้ฤกษ์ชงแผนใหม่ 3 จี เข้าครม.21ก.ค.</headline>
<lead><orgName>ทีโอที</orgName>สรุปแผนธุรกิจ 3 จี เวอร์ชั่นล่าสุดลงตัว พร้อมชงเข้า <orgName>ครม.</orgName>พิจารณา 21 ก.ค.นี้ คาดใช้งบลงทุนทั่วประเทศ 2.2 หมื่นล้านบาท</lead>
<neck></neck>
<body><p>นพ.ระเฑียร ศรีมงคล โฆษกกรรมการบริหาร (บอร์ด) <orgName>บมจ.ทีโอที</orgName> กล่าวว่า ที่ประชุมบอร์ดเมื่อวันที่ 14 ก.ค. ที่ผ่านมา มีมติอนุมัติแผนธุรกิจการให้บริการมือถือ 3 จี ของทีโอทีแล้ว โดยสรุปเป็นบริการเอ็มวีเอ็มโอ (โมบาย เวอร์ชวล เน็ตเวิร์ค โอเปอเรเตอร์) ทุกรูปแบบ เพื่อให้เอกชนมาเช่าโครงข่ายให้บริการเต็มรูปแบบ สามารถมีแบรนด์เป็นของตัวเองได้ รวมถึงบริการรีเซลเลอร์ เอ็มวีเอ็นโอ </p>
<p>ทั้งนี้ แนวทางดังกล่าวจะสร้างความยืดหยุ่นทางธุรกิจให้แก่ทีโอที และการทำตลาดของผู้เช่าโครงข่ายเองที่มีความถนัด หรือความพร้อมที่แตกต่างกัน ซึ่งขณะนี้ มีผู้ให้บริการมือถือบางราย ได้ทำจดหมายเข้ามาขอเจรจาในรายละเอียดทางธุรกิจกับทีโอทีแล้ว</p>
<p>สำหรับแผนธุรกิจนี้จะนำเสนอเข้าสู่<orgName>คณะ รัฐมนตรี (ครม.)</orgName> พิจารณาได้ภายในวันที่ 21 ก.ค.นี้ และจะเปิดให้บริการทั่วประเทศ ด้วยงบประมาณ 2-2.2 หมื่นล้านบาท </p>
<p>ขณะที่โครงการอัพเกรดสถานีฐาน 500 แห่งนั้น ทาง<orgName>บริษัท เอซีที โมบาย</orgName> เจ้าของโครงข่ายโทรศัพท์มือถือ 1900 เมกะเฮิรตซ์ ได้อนุมัติให้แก้ไขโครงข่ายจาก 2 จี เป็น 3 จี ที่ความเร็ว 7.2 เมกะบิตต่อวินาที โดยผู้จัดหาและผู้ติดตั้งอุปกรณ์รายเดิม คือ กลุ่มคอนซอร์เตียม ซึ่งประกอบด้วย <orgName>โนเกีย</orgName> <orgName>ซีเมนส์</orgName> <orgName>เน็ตเวิร์ค</orgName> และ<orgName>อีริคสัน</orgName> จะต้องปรับระบบให้สามารถรองรับฟีเจอร์พรีเพดทั้งบริการวอยซ์และดาต้าได้ </p>
<p>"ในส่วนอัพเกรดนี้พร้อมให้บริการวันที่ 5 ธ.ค. ปีนี้ บริเวณพื้นที่ย่านกลางเมืองกรุงเทพฯ อาทิเช่น ราชประสงค์" นพ. ระเฑียรกล่าว</p></body>
</news>
