<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>สวทช.ร่วมกับจุฬาฯ พัฒนาเว็บไซต์ห้องสมุด หวังลดค่าใช้จ่าย 2-5 ล้านบาทต่อปี  </title>
  <author>จำนงค์ ศรัณยพิพัฒน์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-07-11 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255207100152&tb=N255207  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>สวทช.</orgName>ร่วมกับ<orgName>จุฬาฯ</orgName> พัฒนาเว็บไซต์ห้องสมุด หวังลดค่าใช้จ่าย 2-5 ล้านบาทต่อปี</headline>
<lead><orgName>สำนักงานพัฒนาวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีแห่ง ชาติ (สวทช.)</orgName> ร่วมกับ <orgName>จุฬาลงกรณ์มหาวิทยาลัย</orgName>พัฒนาเว็บไซต์ห้องสมุด หวังลดค่าใช้จ่ายได้ปีละ 2-5 ล้านบาท</lead>
<neck></neck>
<body><p>นายทวีศักดิ์ กออนันตกูล รองผู้อำนวยการ<orgName>สำนักงานพัฒนาวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีแห่งชาติ</orgName> หรือ <orgName>สวทช.</orgName> <orgName>กระทรวงวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี</orgName> กล่าวว่า <orgName>ศูนย์บริการความรู้ทางวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี สวทช.</orgName>ได้ร่วมลงนามความร่วมมือทางวิชาการด้านการพัฒนาการการจัดการความรู้ กับ<orgName>คณะอักษรศาสตร์ จุฬาลงกรณ์มหาวิทยาลัย</orgName> เพื่อพัฒนาระบบบริหารและการจัดการห้องสมุด การบริการวิชาการสำหรับบุคลากรวิชาชีพบรรณารักษศาสตร์และสารสนเทศ รวมถึงพัฒนานวัตกรรมห้องสมุดให้มีประสิทธิภาพมากขึ้น ด้วยการพัฒนาเว็บไวต์ห้องสมุดให้ใช้งานได้ง่ายในรูปแบบ web 2.0 สามารถเข้าถึงข้อมูลได้ภายใน 2 คลิก รวมถึงสร้างความรู้ แบ่งปันความรู้ในชุมชนออนไลน์ โดยใช้ Open Source Software และ Freeware พัฒนาสื่อสาระความรู้ในระบบดิจิทัล โดยเฉพาะด้านเทคนิค ทำให้ประหยัดงบประมาณได้ 2-5 ล้านบาทต่อปี นอกจากนี้ ยังมีการถ่ายทอดความรู้ โดยการจัดอบรมให้แก่บุคลากรในห้องสมุดให้ด้วย </p>
<p>อย่างไรก็ตาม ในปีนี้<orgName>ศูนย์สารนิเทศมนุษย์ศาสตร์ คณะอักษรศาสตร์ จุฬาลงการณ์มหาวิทยาลัย</orgName> ครบรอบ 75 ปี จึงถือโอกาสความร่วมมือนี้ในการร่วมเฉลิมฉลองวโรกาสเฉลิมพระชนพรรษาพระบาท สมเด็จพระเจ้าอยู่หัวครบ 74 พรรษา </p></body>
</news>
