<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เอชพีส่ง3รุ่นฟื้นตลาดคอนซูเมอร์  </title>
  <author>เรวดี ตั้งสกุล  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-06-12 10:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/home/detail/it/it/20090612/50473/%e0%b9%80%e0%b8%ad%e0%b8%8a%e0%b8%9e%e0%b8%b5%e0%b8%aa%e0%b9%88%e0%b8%873%e0%b8%a3%e0%b8%b8%e0%b9%88%e0%b8%99%e0%b8%9f%e0%b8%b7%e0%b9%89%e0%b8%99%e0%b8%95%e0%b8%a5%e0%b8%b2%e0%b8%94%e0%b8%84%e0%b8%ad%e0%b8%99%e0%b8%8b%e0%b8%b9%e0%b9%80%e0%b8%a1%e0%b8%ad%e0%b8%a3%e0%b9%8c.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>ก.ไอซีที</orgName>  เปิดอบรมอาชีพหลักสูตรระยะสั้นวันเดียวจบด้วย ICT ในงาน เอ็มไอซีที สร้างคน สร้างชาติ</headline>
<lead><orgName>กระทรวงเทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสาร</orgName> เปิดอบรมอาชีพหลักสูตรระยะสั้นวันเดียวจบด้วย ICT ในงาน เอ็มไอซีที สร้างคน สร้างชาติ ฟรีแก่ประชาชนทุกเพศทุกวัย ภายในงาน เอ็มไอซีที สร้างคน สร้างชาติ ที่ห้างสรรพสินค้าเดอะมอลล์ โคราช จ.นครราชสีมา</lead>
<neck></neck>
<body><p><orgName>กระทรวงเทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสาร</orgName> หรือ <orgName>ไอซีที</orgName> เปิดอบรมหลักสูตรการประกอบอาชีพระยะสั้นแบบวันเดียวจบด้วยเทคโนโลยีสารสนเทศ และการสื่อสาร ให้แก่ประชาชนทั่วไป เพื่อนำไปต่อยอดพัฒนาและนำไปประยุกต์ใช้ในการประกอบอาชีพหรือการดำเนินชีวิต ประจำวันให้สะดวกมากยิ่งขึ้น อาทิ หลักสูตรเทคนิคการเขียนและออกแบบเว็บไซต์, การสร้างเว็บไซต์ด้วยโอเพ่นซอร์ส, การออกแบบสิ่งพิมพ์ออนไลน์, การแปลงแสตมป์ให้เป็นสตางค์, การอบรมซ่อมประกอบคอมพิวเตอร์, การนำเสนองานแบบมืออาชีพด้วย Power Point, การสร้างสรรค์ผลงานกราฟฟิก, อินเทอร์เน็ตและคอมพิวเตอร์ เบื้องต้นสำหรับผู้ใหญ่, ใช้โทรศัพท์ผ่านอินเทอร์เน็ตโทรฟรีทั่วไทย, รู้ทันการใช้คอมพิวเตอร์แบบปลอดภัย, ประยุกต์งานกล้องเน็ตเวิร์ก, การเขียนแผนส่งเสริมการตลาด, เทคนิคการเขียนแผนธุรกิจ, และการค้าขายบนอินเทอร์เน็ต, </p>
<p>นอกจากนี้ ยังเปิดห้องอบรมคอมพิวเตอร์และอินเทอร์เน็ตเบื้องต้น สอนเทคนิคการเขียนและออกแบบเว็บไซต์ผ่านเครือข่ายอินเทอร์เน็ตและหลักสูตร คอมพิวเตอร์ เบื้องต้นสำหรับผู้ใหญ่และสำหรับประชาชนทั่วไปโดยไม่เสียค่าใช้จ่ายเช่นกัน ภายในงาน เอ็มไอซีที สร้างคน สร้างชาติ ที่จะจัดขึ้นระหว่างวันที่ 11 มิถุนายน ณ ชั้น 3 ห้องเอ็มซีซี ฮอลล์ ห้างสรรพสินค้าเดอะมอลล์ โคราช จ.นครราชสีมา จนถึงวันที่ 14 มิถุนายน 2552 ผู้สนใจสามารถจองอบรมอาชีพฟรีได้ที่ 025892222 ต่อ 2100 - 2104</p></body>
</news>
