<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เอกชนลุยแทนกระทรวงไอซีทีจัดเอ็กซ์โปโชว์นวัตกรรมใหม่  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-07-08 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090708/19673/%e0%b9%80%e0%b8%ad%e0%b8%81%e0%b8%8a%e0%b8%99%e0%b8%a5%e0%b8%b8%e0%b8%a2%e0%b9%81%e0%b8%97%e0%b8%99%e0%b8%81%e0%b8%a3%e0%b8%b0%e0%b8%97%e0%b8%a3%e0%b8%a7%e0%b8%87%e0%b9%84%e0%b8%ad%e0%b8%8b%e0%b8%b5%e0%b8%97%e0%b8%b5%e0%b8%88%e0%b8%b1%e0%b8%94%e0%b9%80%e0%b8%ad%e0%b9%87%e0%b8%81%e0%b8%8b%e0%b9%8c%e0%b9%82%e0%b8%9b%e0%b9%82%e0%b8%8a%e0%b8%a7%e0%b9%8c%e0%b8%99%e0%b8%a7%e0%b8%b1%e0%b8%95%e0%b8%81%e0%b8%a3%e0%b8%a3%e0%b8%a1%e0%b9%83%e0%b8%ab%e0%b8%a1%e0%b9%88.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>มอนิเตอร์ : <orgName>อีเอ็มซี</orgName>ขยายร่วมมือวิจัยเคมบริดจ์</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p><orgName>อีเอ็มซี คอร์ปอเรชั่น</orgName> เปิดเผยว่า บริษัทเข้าร่วมในเอ็มไอที มีเดียแล็บ เป็นผู้สนับสนุนกลุ่มความร่วมมือ ซึ่งเป็นเครื่องยืนยันความมุ่งมั่นอย่างต่อเนื่องที่จะสร้างสรรค์นวัตกรรม ด้านเทคโนโลยี รวมถึงการสนับสนุนงานวิจัยและการทำงานร่วมกับสถาบันอุดมศึกษา การสนับสนุนนี้เป็นส่วนหนึ่งในโครงการริเริ่มมากมายสำหรับ<orgName>ศูนย์วิจัยอีเอ็ม ซี รีเสิร์ช เคมบริดจ์</orgName> ที่<orgName>อีเอ็มซี</orgName>เพิ่งจัดตั้งขึ้นที่มหาวิทยาลัยเคมบริดจ์ แมสซาชูเซตส์ โดยมีจุดมุ่งหมายเพื่อผลักดันการสร้างสรรค์นวัตกรรมด้านเทคโนโลยี รวมถึงการพัฒนาผลิตภัณฑ์ และการกระชับความสัมพันธ์ที่ลึกซึ้งระหว่างอีเอ็มซีกับกลุ่มนักวิจัยใน มหาวิทยาลัยและองค์กรธุรกิจที่เพิ่งจัดตั้งขึ้นในเขตพื้นที่บอสตัน</p>
<p><orgName>เกาหลี</orgName>เลือก<orgName>บลูโค้ท</orgName>รักษาความปลอดภัย</p>
<p><orgName>บลูโค้ท ซิสเต็มส์ อิงค์</orgName> กล่าวว่า บรรษัทประกันสุขภาพของเกาหลีใต้ได้ติดตั้งอุปกรณ์พร็อกซี่ เอสจีของบลูโค้ท เพื่อการบังคับใช้นโยบายไอทีขององค์กรที่ต่อเนื่องผ่านองค์กรที่กระจายอยู่ ทั่วไปและป้องกันเนื้อหาที่เป็นภัยร้ายบนเว็บ ทุกแอพพลิเคชั่น และทุกทราฟฟิก ซึ่งอุปกรณ์พร็อกซี่ เอสจี จะช่วยให้องค์กรมองเห็นและสร้างความมั่นใจความลับของข้อมูลส่วนตัว หรือกิจกรรมที่ดำเนินการบนเว็บเพื่อสร้างความมั่นใจที่สอดคล้องกับกฎระเบียบ และนโยบาย ด้วยเทคโนโลยี WAN optimization</p>
<p>เด็ก<orgName>ไทย</orgName>ชนะซอฟต์แวร์<orgName>อาเซียน</orgName></p>
<p><orgName>บริษัท ไอบีเอ็ม ประเทศไทย จำกัด</orgName> ประกาศผลผู้ชนะการแข่งขันโครงการ “ค้นหา เอ็กซ์เอ็มแอล ซูเปอร์สตาร์” ภูมิภาคอาเซียน ที่จัดขึ้นเป็นครั้งแรกในประเทศไทย และภูมิภาคอาเซียน ซึ่งแข่งขันตั้งแต่ ก.ย. 2551 - ก.พ.2552 ปรากฏว่า ผู้ชนะจากประเทศไทยสามารถกวาดรางวัลทุกประเภทการแข่งขัน รวมรางวัลระดับประเทศ และระดับภูมิภาค หัวข้อวีดิโอที่น่าคลั่งไคล้ (Video Mania) ได้แก่ นายพรชัย พันธุ์วิเศษ จาก<orgName>มหาวิทยาลัยหัวเฉียวเฉลิมพระเกียรติ</orgName> หัวข้อคำถามสุดท้าทาย (Query Challenge) เป็นของนายนิติภูมิ ศิลาวรรณา จาก<orgName>จุฬาลงกรณ์มหาวิทยาลัย</orgName> และหัวข้อการแข่งขันเขียนโปรแกรม (Programming Contest) เป็นของนายวชิระ สว่างแก้ว จาก<orgName>มหาวิทยาลัยหัวเฉียวเฉลิมพระเกียรติ</orgName></p></body>
</news>
