<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>สงคราม "สตอเรจ" ระอุ รายใหญ่เปิดเกมโกยแชร์คู่แข่ง  </title>
  <author>วัลย่า แสงทอง  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-06-26 10:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/home/detail/it/global/20090626/54902/%e0%b8%aa%e0%b8%87%e0%b8%84%e0%b8%a3%e0%b8%b2%e0%b8%a1-%e0%b8%aa%e0%b8%95%e0%b8%ad%e0%b9%80%e0%b8%a3%e0%b8%88-%e0%b8%a3%e0%b8%b0%e0%b8%ad%e0%b8%b8-%e0%b8%a3%e0%b8%b2%e0%b8%a2%e0%b9%83%e0%b8%ab%e0%b8%8d%e0%b9%88%e0%b9%80%e0%b8%9b%e0%b8%b4%e0%b8%94%e0%b9%80%e0%b8%81%e0%b8%a1%e0%b9%82%e0%b8%81%e0%b8%a2%e0%b9%81%e0%b8%8a%e0%b8%a3%e0%b9%8c%e0%b8%84%e0%b8%b9%e0%b9%88%e0%b9%81%e0%b8%82%e0%b9%88%e0%b8%87.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>ก.ไอซีที</orgName> เตรียมของบรัฐ 2,000 ลบ. กระตุ้นการใช้อินเทอร์เน็ตและคอมพิวเตอร์ในต่างจังหวัดให้ครอบคลุม</headline>
<lead><orgName>กระทรวงเทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสาร</orgName> เตรียมเสนอของบประมาณจากรัฐบาล 2,000 ล้านบาท ในปี 2553 เพื่อสนับสนุนและกระตุ้นการใช้อินเทอร์เน็ตและคอมพิวเตอร์ในต่างจังหวัดให้ ครอบคลุมทั่วประเทศ</lead>
<neck></neck>
<body><p>นายอังศุมาล ศุนาลัย รองปลัด<orgName>กระทรวงเทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสาร</orgName> หรือ <orgName>ไอซีที</orgName> กล่าวว่า ขณะนี้<orgName>กระทรวงไอซีที</orgName>เตรียมเสนอของบประมาณจากรัฐบาล 2,000 ล้านบาท ในปี 2553 เพื่อสนับสนุนและกระตุ้นการใช้อินเทอร์เน็ตและคอมพิวเตอร์ในต่างจังหวัดให้ ครอบคลุมทั่วประเทศ พร้อมกับแต่งตั้งคณะกรรมการบรอดแบรนด์อินเทอร์เน็ตความเร็วสูง เพื่อทำหน้าที่หารือกับบริษัท กสท โทรคมนาคม จำกัด (มหาชน) รวมทั้งหน่วยงานภาครัฐในการจัดสรร ติดตั้งและการให้เช่าโครงข่ายบรอดแบรนด์อินเทอร์เน็ต ให้ครบคลุมเมืองใหญ่และจังหวัดต่างๆทั่วประเทศ เพื่อสร้างโกสให้ประชาชนทุกภาคส่วนได้เข้าถึงความรู้ ข้อมูลข่าวสาร และผลิตภัณฑ์เทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสารอย่างทั่วถึง ในราคาที่เป็นธรรมและสมดุลกับรายได้ของประชาชนอีกด้วย </p>
<p>นอกจากนี้ <orgName>กระทรวงไอซีที</orgName>ยังเสนอโครงการต่างๆ เพื่อกระตุ้นให้เกิดการใช้ไอซีทีในชุมชนทั่วประเทศมากยิ่งขึ้น อาทิ การจัดทำอินเทอร์เน็ตควบคู่กับการขายคอมพิวเตอร์ราคาถูก และการต่อยอดพัฒนาการใช้คอมพิวเตอร์ในเชิงพาณิชย์จากโครงการ ศูนย์การเรียนรู้ ICT ชุมชน ด้วยการอบรมให้ความรู้ประชาชนด้านธุรกิจอีคอมเมิสร์หรือการค้าขายบนโลกอิน เทอร์เน็ตเบื้องต้น อาทิ การนำสินค้าในชุมชนมาซื้อขายแลกเปลี่ยน เช่น สินค้าเกษตร งานฝีมือ หนึ่งตำบลหนึ่งผลิตภัณฑ์ </p></body>
</news>
