<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ก.วิทย์ฯ ตั้งศูนย์วิทย์ฯ เตือนภัยพิบัติทางสภาพภูมิอากาศ  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-04-23 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255204230229&tb=N255204&return=ok&news_headline='%a1.%c7%d4%b7%c2%ec%cf  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName><prefix>ก.</prefix>วิทย์ฯ</orgName> ตั้ง<orgName><prefix>ศูนย์</prefix>วิทย์ฯ</orgName> เตือนภัยพิบัติทางสภาพภูมิอากาศ</headline>
<lead><orgName><prefix>กระทรวง</prefix>วิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี</orgName> ตั้ง<orgName><prefix>ศูนย์</prefix>วิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี</orgName>เตือนภัยพิบัติทางสภาพภูมิอากาศ พร้อมเปิดสายด่วน 1313 ให้ข้อมูลประชาชน</lead>
<neck></neck>
<body><p>นายภูมิสรรค์ เสนีย์วงศ์ ณ อยุธยา เลขานุการรัฐมนตรีว่าการ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>วิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี</orgName> กล่าวว่า กระทรวงเตรียมเปิด<orgName><prefix>ศูนย์</prefix>วิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีด้านภัยพิบัติ และการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศ</orgName>ในสัปดาห์หน้า โดยจะมีนักวิชาการผู้เชี่ยวชาญให้ความรู้เครื่องมือด้านการเตือนภัยต่างๆ อาทิ ศ.อานนท์ สนิทวงศ์ ณ อยุธยา ผู้อำนวยการ<orgName><component><prefix>ศูนย์</prefix>เครือข่ายงานวิเคราะห์วิจัยและฝึกอบรมการเปลี่ยนแปลงของ เปลือกโลกแห่งภูมิภาคเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ (START)</component> <component>จุฬาลงกรณ์<suffix>มหาวิทยาลัย</suffix></component></orgName> ซึ่งจะเน้นการหาเทคโนโลยีที่เข้ามาช่วยในการเพิ่มผลผลิตด้านการเกษตร รวมถึง แนวโน้มการเกิดภัยธรรมชาติในภูมิภาคต่างๆ ของประเทศ อาทิ พายุฝน ภัยแล้ง ทั้งนี้ ศูนย์ดังกล่าวจะทำหน้าที่ประสานงานกับหน่วยงานต่างๆ อาทิ <orgName><prefix>สถาบัน</prefix>สารสนเทศทรัพยากรน้ำและการเกษตร (องค์การมหาชน)</orgName> <orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>พัฒนาเทคโนโลยีอวกาศและภูมิสารสนเทศ (องค์การมหาชน)</orgName> <orgName><prefix>กรม</prefix>อุตุนิยมวิทยา</orgName> <orgName><prefix>กระทรวง</prefix>เกษตรและสหกรณ์</orgName> และ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>ทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อม</orgName> โดยจะรวบรวมข้อมูลต่างๆ อาทิ สภาพภูมิอากาศ ปริมาณน้ำฝน ปัญหาคลื่นกระทบฝั่ง ไฟป่า ความแห้งแล้งต่างๆ และจะนำมาประมวลผล เพื่อทำเป็นข้อมูลเตือนภัยให้กับประชาชนทั่วประเทศ อย่างไรก็ตาม จะมีการเปิดสายด่วน โทร. 1313 เพื่อให้ประชาชนที่สนใจข้อมูลการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศโทรมาสอบถามได้ </p>
<p>    สำหรับศูนย์แห่งนี้จะตั้งอยู่ที่ <orgName><prefix>กระทรวง</prefix>วิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี</orgName> โดยจะสังกัดสำนักปลัดกระทรวง ก่อนจะมีการพิจารณาว่าจะอยู่ภายใต้ระหว่างหน่วยงานของ<orgName>ส<prefix>ำนักงาน</prefix>พัฒนาวิทยา ศาสตร์และเทคโนโลยี<suffix>แห่งชาติ</suffix> (สวทช.)</orgName> หรือ<orgName><prefix>สถาบัน</prefix>สารสนเทศทรัพยากรน้ำและการเกษตร</orgName> เพื่อทำเรื่องของบประมาณประจำปีต่อไป </p></body>
</news>
