<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>นวัตกรรมไทยคว้าเหรียญทอง  </title>
  <author>สำนักข่าวไทย  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>MCOT  </publisher>
  <pubPlace>http://news.mcot.net/  </pubPlace>
  <date>2009-05-28 16:26:19  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://news.mcot.net/technology/inside.php?value=bmlkPTk1OTUyJm50eXBlPXRleHQ=  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>นวัตกรรมไทยคว้าเหรียญทอง</headline>
<lead><orgName><prefix>ศูนย์</prefix>ประชุมอุทยานวิทยาศาสตร์ประเทศไทย</orgName> 28 พ.ค.- นวัตกรรมภาคเอกชนไทย 3 ราย คว้าเหรียญทอง การประกวดนวัตกรรมระดับโลก ITEX 09 ที่ประเทศมาเลเซีย</lead>
<neck></neck>
<body><p><orgName><component><prefix>ศูนย์</prefix>บริหารจัดการเทคโนโลยี</component> <component><prefix>สำนักงาน</prefix>พัฒนาวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี<suffix>แห่งชาติ</suffix></component></orgName> แถลง ผลงานธุรกิจเทคโลยีภาคเอกชนไทยซึ่งเป็นสมาชิกในหน่วยบ่มเพาะธุรกิจ เทคโนโลยี <orgName><prefix>อุทยาน</prefix>วิทยาศาสตร์ประเทศไทย</orgName> ที่เข้าประกวดการแสดงนวัตกรรม เทคโนโลยี และผลิตภัณฑ์ระดับนานาชาติ ในงาน International Invention Innovation and Technology Exhibition หรือ ITEX 09  ซึ่งจัดขึ้นที่กรุงกัวลาลัมเปอร์ ประเทศมาเลเซีย ระหว่างวันที่ 15-17 พ.ค.ที่ผ่านมา</p>
<p>โดยธุรกิจภาคเอกชนไทย 3 ราย สามารถคว้าเหรียญทอง ITEX 09   ได้แก่ ตู้จำหน่ายอินเทอร์เน็ตอัจฉริยะ สาขาการสื่อสาร เป็นตู้อินเทอร์เน็ตสำหรับหยอดเหรียญ โดยตู้จะออกTicket ที่มี Username และ Password ค่าบริการเฉลี่ยนาทีละ 20 สตางค์ หากใช้ไม่หมดสามารถเก็บไว้ใช้ในครั้งต่อไปมีอายุการใช้ 3 เดือน สามารถให้บริการสัญญาณอินเทอร์เน็ตได้ในรัศมี 150 เมตร รอบบริเวณที่ติดตั้งตู้ดังกล่าว ซึ่งมีการทดลองนำไปติดตั้งตามร้านสะดวกซื้อและหอพักใน<orgName><prefix>มหาวิทยาลัย</prefix>ธรรมศาสตร์</orgName>บ้างแล้ว เอนไซม์สำหรับการนำกระดาษลามิเนท มาใช้ใหม่ สาขาสิ่งแวดล้อมและพลังงาน เป็นนัตกรรมล่าสุดที่ทั้งในประเทศและต่างประเทศไม่มี  โดยเอนไซม์สูตรใหม่นี้สามารถแยกกระดาษลามิเนทออกเป็น 2 ส่วน ได้แก่ กระดาษซึ่งสามารถนำกลับมารีไซเคิลใหม่ และพลาสติก อะลูมินั่ม ซึ่งพลาสติกสามารถนำมาหลอมใหม่ ส่วนอะลูมินั่ม สามารนำกลับไปเป็นประกอบชิ้นส่วนรถยนต์หรือปีกเครื่องบิน และเจลทดสอบกรุ๊ปเลือด ชุดประหยัด สาขาไบโอเทคโนโลยี เป็นชุดตรวจเลือดที่สามารถตรวจสอบถูกต้องแม่นยำรวดเร็ว ต้นทุนถูกกว่าชุดทดสอบที่นำเข้าจากต่างประเทศ มีการนำมาใช้จริงแล้วในโรงพยาบาลเอกชน.</p></body>
</news>
