<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เนคเทค เผย บุคลากรด้านไอทีไม่ตกงาน สวนกระแสวิกฤตเศรษฐกิจโลก  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-04-23 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255204220223&tb=N255204  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>เนคเทค</orgName> เผย บุคลากรด้านไอทีไม่ตกงาน สวนกระแสวิกฤตเศรษฐกิจโลก</headline>
<lead><orgName><prefix>ศูนย์</prefix>เทคโนโลยีอิเล็กทรอนิกส์และ คอมพิวเตอร์<suffix>แห่งชาติ</suffix></orgName> เผย บุคลากรด้านไอทีไม่ตกงาน สวนกระแสวิกฤตเศรษฐกิจโลก พร้อมจัดอบรมโครงการเพิ่มขีดความสามารถนักศึกษาสู่อุตสาหกรรมซอฟต์แวร์ สนับสนุนความต้องการภาคอุตสาหกรรม</lead>
<neck></neck>
<body><p>ดร.พันธ์ศักดิ์ ศิริรัชตพงษ์ ผู้อำนวยการ<orgName><component><prefix>ศูนย์</prefix>เทคโนโลยีอิเล็กทรอนิกส์และคอมพิวเตอร์<suffix>แห่งชาติ</suffix> (เนคเทค)</component> <component><prefix>กระทรวง</prefix>วิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี</component></orgName> กล่าวว่า จากวิกฤตเศรษฐกิจและปัญหาการเมืองขณะนี้ ได้ส่งผลดีต่อการจ้างงานบุคลากรด้านการไฟฟ้าอิเล็กทรอนิกส์ คอมพิวเตอร์และซอฟต์แวร์ หรือ ด้านไอทีในประเทศ เนื่องจากผลสำรวจของ<orgName><prefix>บริษัท</prefix>ที่ปรึกษาด้านไอทีนานาชาติ</orgName> หรือ <orgName>IDC</orgName> เกี่ยวกับความต้องการบุคลากรไอทีในประเทศแถบเอเชียแปซิฟิก 12 ประเทศ อาทิ ไทย เวียดนาม เกาหลีใต้ สิงคโปร์ พบว่ามีความต้องการบุคลากรที่มีทักษะด้านไอทีเกือบ 4 แสนคน โดยเฉพาะมีแนวโน้มหันมาจ้างงานคนไทย เนื่องจากค่าแรงต่ำ ซึ่งจะช่วยลดต้นทุนการผลิตได้ ทั้งนี้ มั่นใจว่านักศึกษาที่จบด้านนี้จะไม่ประสบปัญหาถูกเลิกจ้างหรือตกงานอย่างแน่ นอน ดังนั้น <orgName>เนคเทค</orgName>ได้ร่วมกับ<orgName><prefix>มหาวิทยาลัย</prefix>เทคโนโลยีราชมงคล (มทร.)</orgName> ทั่วประเทศ และ<orgName><prefix>สถาบัน</prefix>เทคโนโลยีปทุมวัน (สทป.)</orgName> ดำเนิน "โครงการเพิ่มขีดความสามารถนักศึกษาสู่อุตสาหกรรมซอฟต์แวร์ " โดยจะฝึกอบรมนักศึกษาในหลักสูตรการพัฒนาเทคโนโลยีและนวัตกรรมซอฟต์แวร์ยุค ใหม่ทั้งภาคทฤษฎีและปฎิบัติ เพื่อรองรับความต้องการของภาคอุตสาหกรรม โดยเฉพาะตลาดโลก เบื้องต้นจะฝึกอบรมนักศึกษาจำนวน 70 คน ทั้งนี้ นักศึกษาที่สนใจอบรมในรุ่นต่อไปสามารถลงทะเบียนผ่านเว็บไซต์ www.nectec.or.th/coop-edu หรือสอบถามรายละเอียดเพิ่มเติมได้ที่ 02-564-6860</p>
<p>    สำหรับสาเหตุที่เลือกสถาบันการศึกษาดัง กล่าว เนื่องจากมีความพร้อมในการผลิตบุคลากรด้านนี้สูงถึง 11,000 คนต่อปี หรือคิดเป็นร้อยละ 20 ของนักศึกษาที่จบด้านนี้ทั้งประเทศ ทั้งนี้ หากเริ่มมีการสนับสนุนบุคคลากรด้านนี้อย่างจริงจัง จะส่งผลดีต่อการกระตุ้นเศรษฐกิจได้เป็นอย่างดี เนื่องจากสามารถนำไปปรับใช้ได้กับทุกอุตสาหกรรม ซึ่งจะช่วยเพิ่มศักยภาพการแข่งขันในตลาดโลกได้ </p></body>
</news>
