<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>กระทรวงการท่องเที่ยวฯ ร่วมกับจังหวัดสตูล และสำนักงานการท่องเที่ยวและกีฬา จังหวัดสตูล จัดทำโครงการหลีเป๊ะสะอาด ปราศจากขยะ ตามโครงการอันเนื่องมาจากพระราฃดำริในสมเด็จพระเทพรัตนราชสุดาฯ  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-04-02 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255204020348&tb=N255204  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การท่องเที่ยวฯ</orgName> ร่วมกับ<orgName><prefix>จังหวัด</prefix>สตูล</orgName> และ<orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>การท่องเที่ยวและกีฬา <suffix>จังหวัดสตูล</suffix></orgName> จัดทำโครงการหลีเป๊ะสะอาด ปราศจากขยะ ตามโครงการอันเนื่องมาจากพระราฃดำริในสมเด็จพระเทพรัตนราชสุดาฯ</headline>
<lead><orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การท่องเที่ยวและกีฬา</orgName>ร่วมกับ <orgName><prefix>จังหวัด</prefix>สตูล</orgName> และ<orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>การท่องเที่ยวและกีฬา<suffix>จังหวัดสตูล</suffix></orgName> จัดทำโครงการหลีเป๊ะสะอาด ปราศจากขยะ ตามโครงการอันเนื่องมาจากพระราชดำริในสมเด็จพระเทพรัตนราชสุดาฯ สยามบรมราชกุมารี เนื่องในวันคล้ายวันพระราชสมภพ เพื่อเป็นโครงการนำร่องในการพัฒนาแหล่งท่องเที่ยวทางทะเล</lead>
<neck></neck>
<body><p>    ดร.ศศิธารา พิชัยชาญณรงค์ ปลัด<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การท่องเที่ยวและกีฬา</orgName> เปิดเผยว่า เนื่องจากวันที่ 2 เมษายน ของทุกปี เป็นวันคล้ายวันพระราชสมภพของสมเด็จพระเทพรัตนราชสุดาฯ สยามบรมราชกุมารี ซึ่งพระองค์ทรงมีพระราชดำรัสให้<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การท่องเที่ยวและกีฬา</orgName> ร่วมกับ<orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>การท่องเที่ยวและกีฬา<suffix>จังหวัดสตูล</suffix></orgName> พัฒนาโครงการหลีเป๊ะสะอาด ปราศจากขยะ ซึ่งเป็นโครงการนำร่องด้านแหล่งท่องเที่ยวทางทะเล เพราะเกาะหลีเป๊ะ จังหวัดสตูล เป็นแหล่งท่องเที่ยวที่สำคัญ ที่นักท่องเที่ยวทั้งชาวไทยและชาวต่างชาติให้ความสนใจ ในการเดินทางเข้ามาท่องเที่ยวเป็นจำนวนมาก ทั้งนี้ปัจจุบันพบว่า จากจำนวนนักท่องเที่ยวที่เพิ่มขึ้น ส่งผลให้เกิดปัญหาในการกำจัดขยะ แมลงวัน และสิ่งปฏิกูล เนื่องจากขาดระบบและกรรมวิธีในการจัดการที่ดี ดังนั้น <orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การท่องเที่ยวและกีฬา</orgName> จึงร่วมกับ <orgName><prefix>จังหวัด</prefix>สตูล</orgName> <orgName><prefix>กองบัญชาการ</prefix>กองทัพเรือภาคที่ 3</orgName></orgNameและ<orgName>กองทัพภาคที่ 4</orgName> ในการร่วมมือจัดเก็บขยะ ทั้งนี้ คาดว่าภายในระยะเวลา 1 เดือนจะสามารถขนย้ายขยะออกจากเกาะหลีเป๊ะได้หมด และหากโครงการดังกล่าวประสบความสำเร็จ ทาง<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การท่องเที่ยวและกีฬา</orgName> จะมีการพัฒนาไปยังหมู่เกาะต่าง ๆ ต่อไป </p>
<p>    ปลัด<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การท่องเที่ยวและกีฬา</orgName> กล่าวอีกว่า เพื่อเป็นการพัฒนาการจัดเก็บขยะและสิ่งปฎิกูลในระยะยาว ทาง<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การท่องเที่ยวและกีฬา</orgName>ได้หารือร่วมกับผู้ว่าราชการจังหวัดสตูล และ<orgName><prefix>องค์กร</prefix>ปกครองส่วนท้องถิ่น</orgName>ในการจัดหาสถานที่ในการจัดเก็บขยะ นอกจากนี้จะต้องสร้างจิตสำนึกให้กับประชาชนในพื้นที่ ในการคัดแยกขยะ โดยการรจัดตั้ง<orgName>ธนาคารขยะ</orgName> และการนำขยะเปียกมาจัดทำเป็นปุ๋ยชีวภาพ เพื่อเป็นการพัฒนาโครงการนำร่องด้านแหล่งท่องเที่ยวทางทะเลที่ยั่งยืน ตามแนวพระราชดำรัสต่อไป </p></body>
</news>
