<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>รมว.วิทย์ฯ แลกเปลี่ยนประสบการณ์ด้านเทคโนโลยีชีวภาพกับเกาหลี  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-04-06 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255204060069&tb=N255204  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>รมว.<orgName>วิทย์ฯ</orgName> แลกเปลี่ยนประสบการณ์ด้านเทคโนโลยีชีวภาพกับเกาหลี</headline>
<lead>รัฐมนตรีว่าการ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>วิทยาศาสตร์ และเทคโนโลยี</orgName> แลกเปลี่ยนประสบการณ์ด้านเทคโนโลยีชีวภาพกับเกาหลี หวังร่วมมืองานวิจัยเป็นประโยชน์กับประเทศชาติ</lead>
<neck></neck>
<body><p>    คุณหญิงกัลยา โสภณพาณิชย์ รัฐมนตรีว่าการ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>วิทยาศาสตร์ และเทคโนโลยี</orgName> นำคณะศึกษาดูงานที่กวงจี ไบโอเทค เซนเตอร์ ที่ประเทศเกาหลี โดย<orgName><prefix>ศูนย์</prefix>ไบโอเทค</orgName> หรือเทคโนโลยีชีวภาพแห่งนี้ นอกจากทำงานวิจัยเพื่อแสวงหาความร่วมมือกับภาคเอกชนในประเทศแล้ว ยังเสนอขายผลงานการวิจัยกับประเทศต่างๆ ทั่วโลกด้วย ซึ่ง<orgName><prefix>ศูนย์</prefix>วิจัยไบโอเทค</orgName>แห่งนี้ มุ่งวิจัยงานทางด้านผลิตภัณฑ์ยาเพื่อประโยชน์กับมนุษย์ และมีองค์ความรู้ด้านนี้อย่างหลากหลาย ขณะที่<orgName><prefix>ศูนย์</prefix>พันธุวิศวกรรม และเทคโนโลยีชีวภาพ<suffix>แห่งชาติ</suffix></orgName> หรือ<orgName>ไบโอเทค</orgName> ภายใต้สังกัด <orgName><component><prefix>สำนักงาน</prefix>พัฒนาวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี<suffix>แห่งชาติ</suffix></component> <component><prefix>กระทรวง</prefix>วิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี</component></orgName> มี<orgName><prefix>ธนาคาร</prefix>จุลินทรีย์</orgName>ที่มีประโยชน์ต่องานวิจัยด้านยา จึงเป็นไปได้ที่จะแลกเปลี่ยนประสบการณ์ เพื่อต่อยอดงานวิจัยให้เกิดประโยชน์สูงสุดร่วมกัน </p>
<p>    รัฐมนตรีว่าการ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>วิทยาศาสตร์และ เทคโนโลยี</orgName> ยังได้ศึกษาดูงานวิจัยด้านอาหาร ที่ Korea Food Research Institute (KFRI) ซึ่งเกาหลียินดีสนับสนุนไทยในงานวิจัยด้านอาหารในอนาคต เนื่องจากไทยค่อนข้างมีศักยภาพในเรื่องอาหาร และการเกษตรอยู่แล้ว </p></body>
</news>
