<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>รมว.วิทย์ฯ เตรียมนำแนวคิดใช้วิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีพัฒนาประเทศของเกาหลี มาปรับใช้ในไทย  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-04-04 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255204030252&tb=N255204&return=ok&news_headline='%c3%c1%c7.%c7%d4%b7%c2%ec%cf  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>รมว.<orgName>วิทย์ฯ</orgName> เตรียมนำแนวคิดใช้วิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีพัฒนาประเทศของเกาหลี มาปรับใช้ในไทย</headline>
<lead>รัฐมนตรีว่าการ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>วิทยาศาสตร์และ เทคโนโลยี</orgName> เตรียมนำแนวคิดการใช้วิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีพัฒนาประเทศของเกาหลี มาปรับใช้ในประเทศไทย</lead>
<neck></neck>
<body><p>    คุณหญิงกัลยา โสภณพนิช รัฐมนตรีว่าการ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>วิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี</orgName> กล่าวระหว่างนำคณะ ศึกษาดูงานที่ประเทศเกาหลี ที่ <orgName>Korea Institute of Science and Technology</orgName> หรือ <orgName>KIST (คิสท์)</orgName> ณ ประเทศเกาหลี ว่า <orgName>คิสท์</orgName> เป็นหน่วยงานวิจัยด้านพัฒนาวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี ที่มีลักษณะคล้ายกับ<orgName><component><prefix>สำนักงาน</prefix>พัฒนาวิทยาศาสตร์</component> หรือ <component>สวทช.</component> <component><prefix>กระทรวง</prefix>วิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี</component></orgName> แต่ <orgName>คิสท์</orgName> จะเน้นความเป็นเลิศเฉพาะด้านตามเป้าหมายและความต้องการของประเทศ โดยให้นักวิจัยออกสำรวจตลาด เพื่อให้ทราบข้อมูลเป้าหมายงานวิจัยอย่างชัดเจนและบังเกิดผลจริง ซึ่งไทยจะนำแนวทางนี้มาพิจารณาปรับใช้ในหน่วยงาน สวทช. ต่อไป </p>
<p>    รัฐมนตรีว่าการ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>วิทยาศาสตร์และ เทคโนโลยี</orgName> กล่าวด้วยว่า นายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ นายกรัฐมนตรี ให้ความสำคัญกับการผลักดันทางด้านวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีเพื่อพัฒนาประเทศ อย่างมาก ดังนั้น จึงน่าจะสนับสนุนแนวทางดังกล่าวให้บังเกิดผลเป็นจริงได้ </p></body>
</news>
