<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ลุ้นกทช.บีบค่ายมือถือลดราคา"ไอซี" หลังยุติข้อพิพาท"ดีแทค-กสทฯ"เคาะ0.56บาท/นาที  </title>
  <author>ประชาชาติธุรกิจ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ประชาชาติธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.matichon.co.th/prachachart  </pubPlace>
  <date>2009-04-20 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.matichon.co.th/prachachat/prachachat_detail.php?s_tag=02com01200452&day=2009-04-20&sectionid=0209  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ลุ้น<orgName>กทช.</orgName>บีบค่ายมือถือลดราคา"ไอซี" หลังยุติข้อพิพาท"<orgName>ดีแทค</orgName>-<orgName>กสทฯ</orgName>"เคาะ0.56บาท/นาที</headline>
<lead>ลุ้น "<orgName>กทช.</orgName>" บีบค่ายมือถือลดราคา "ไอซี" หลังคณะกรรมการวินิจฉัยข้อพิพาทกรณี "<orgName>ดีแทค</orgName>-<orgName>กสทฯ</orgName>" เคาะราคาชั่วคราวที่ "0.56 บาท/นาที" ฟาก "<orgName>กสทฯ</orgName>" เชื่อต้นทุนจริงถูกลงได้อีก หวั่น"<orgName>ฮัทช์</orgName>-<orgName>แคท ซีดีเอ็มเอ</orgName>" หมดสิทธิชู "ราคาถูก" สร้างจุดขายสู้ยักษ์มือถือ ขณะที่ "<orgName>ดีแทค</orgName>" ยังสงวนท่าที ไม่แน่ใจกระทบสัญญาไอซีระหว่าง "<orgName>เอไอเอส</orgName>-<orgName>ทรูมูฟ</orgName>" ทั้งยันต้นทุนจริงนาทีละ 1 บาท</lead>
<neck></neck>
<body><p>แหล่งข่าวจากธุรกิจโทรคมนาคมเปิดเผย "<orgName>ประชาชาติธุรกิจ</orgName>" ว่า <orgName><component><prefix>คณะกรรมการ</prefix>วินิจฉัยข้อพิพาท (กวพ.)</component> <component><prefix>สถาบัน</prefix>การใช้และเชื่อมต่อโครงข่ายโทรคมนาคม</component> <component><prefix>สำนักงาน</prefix>คณะกรรมการกิจการโทรคมนาคม<suffix>แห่งชาติ</suffix> (กทช.)</component></orgName> ได้มีคำวินิจฉัยข้อพิพาทเรื่องการเชื่อมต่อโครงข่ายระหว่าง <orgName><prefix>บมจ.</prefix>โทเทิ่ล แอ็คเซ็ส คอมมูนิเคชั่น (ดีแทค)</orgName> กับ <orgName><prefix>บมจ.</prefix>กสท โทรคมนาคม</orgName>เรียบร้อยแล้ว เมื่อ 31 มี.ค.2552 ที่ผ่านมา โดยระบุให้ทั้งคู่ ใช้อัตราค่าเชื่อมต่อโครงข่ายที่ 0.56 บาท/นาที สำหรับ Call Termination และ Call Origination ตั้งแต่ปี 2551 เป็นต้นไป และกรณีที่มีการเก็บค่าไอซีย้อนหลังไปในปี 2552 ให้ใช้อัตรา 0.61 บาท/นาที</p>
<p>นอกจากนี้ยังวินิจฉัยให้<orgName>ดีแทค</orgName>คิดค่าตอบแทนการใช้โครงข่ายตั้งแต่วันที่ 22 พ.ย.2550 ซึ่งเป็นวันที่ <orgName>กทช.</orgName>มีมติให้ <orgName>กวพ.</orgName>รับคำร้องไว้พิจารณา ส่วน <orgName>กสทฯ</orgName>ให้เริ่มคิดได้ตั้งแต่วันที่ 17 ธ.ค.2550 อันเป็นวันที่ <orgName>กทช.</orgName>เห็นชอบข้อเสนอการเชื่อมต่อโครงข่ายโทรคมนาคม</p>
<p>ทั้งนี้ข้อพิพาทดังกล่าวเกิดจากการที่ทั้งคู่มีความเห็นต่อการกำหนดอัตราค่าไอซีที่แตกต่างกันทำให้ไม่สามารถตกลงเชื่อมต่อโครงข่ายระหว่างกันได้ โดยดีแทคต้องการคิดค่าไอซีในอัตรา 1 บาท/นาที สำหรับ Call Termination และ 3 บาท/นาที กับ Call Origination ขณะที่ <orgName>กสทฯ</orgName>ที่ต้องการกำหนดค่าไอซีที่ 0.21 บาท/นาที ทั้ง Call Termination และ Call Origination ทำให้<orgName>ดีแทค</orgName>ต้องยื่นคำร้องขอนำข้อพิพาทเข้าสู่กระบวนการระงับข้อพิพาทเมื่อวันที่ 15 ส.ค.2550 ที่ผ่านมา และได้เริ่มกระบวนการไต่สวนข้อมูลในเดือน ธ.ค.2552 </p>
<p>ที่มาของอัตราที่ "0.56" บาท/นาทีนั้น เนื่องมาจาก<orgName>ดีแทค</orgName>ไม่ยอมเปิดเผยต้นทุนโครงข่าย โดยถือว่าเป็นข้อมูลทางการค้า <orgName>กวพ.</orgName>จึงคำนวณโดยตั้งสมมติฐานการคำนวณค่าเสื่อมราคาส่วนประกอบโครงข่ายในวิธี Annuity และปรับราคาเงินลงทุนใน ปี 2549 (ซึ่งใช้คำนวณแล้วได้อัตรา 1 บาท/นาที) มาเป็นเงินลงทุนในปี 2551 (ซึ่งเป็นปีฐานในการคำนวณ) โดยสมมติฐานว่าต้นทุนอุปกรณ์โครงข่ายลดลงเฉลี่ย 25% ระหว่างปี 2549-2551</p>
<p>ตัวเลขเงินลงทุนโครงข่ายของ<orgName>ดีแทค</orgName>ใน ปี 2549 อยู่ที่ 113,232 ล้านบาท เมื่อคำนวณจากสมมติฐานข้างต้นทำให้มูลค่าการลงทุนโครงข่ายเหลือ 93,271 ล้านบาทในปี 2551 หรือลดลงเฉลี่ย 17.6% เมื่อนำมารวมกับต้นทุนการดำเนินการ (operating expense) ที่มีสัดส่วนอยู่ที่ 19.7% ของมูลค่าการลงทุน และจำนวนทราฟฟิกเฉลี่ยของปี 2549-2550 ที่ 65,346.20 ล้านนาที เพิ่มขึ้น 10.56% ทำให้ต้นทุน Call Termination ลดลงเหลือ 0.5652 บาท/นาที</p>
<p>อย่างไรก็ตาม คำวินิจฉัยของ <orgName>กวพ.</orgName>อยู่ระหว่างการพิจารณาของ<orgName><prefix>สถาบัน</prefix>การใช้และเชื่อมต่อโครงข่ายโทรคมนาคม</orgName> โดยจะมีการจะนำเข้าที่ประชุม <orgName>กทช.</orgName>เพื่อพิจารณา และมีคำวินิจฉัยอย่างเป็นทางการต่อไป ซึ่งกรณีพิพาทเกี่ยวกับค่าเชื่อมต่อโครงข่ายของ <orgName><prefix>บมจ.</prefix>แอดวานซ์ อินโฟร์ เซอร์วิส (เอไอเอส)</orgName> ก็อยู่ระหว่างการไต่สวนข้อเท็จจริง</p>
<p>ด้านแหล่งข่าวจาก <orgName><prefix>บมจ.</prefix>กสท โทรคมนาคม</orgName> เปิดเผย "<orgName>ประชาชาติธุรกิจ</orgName>" ว่า <orgName>กสทฯ</orgName>ยังไม่พอใจตัวเลขที่ 0.56 บาท/นาที เพราะเชื่อว่าต้นทุนไอซีของ <orgName>ดีแทค</orgName>ต่ำกว่านั้นได้อีก อย่างไรก็ตาม เมื่อ <orgName>กวพ.</orgName>มีคำวินิจฉัยออกมาแล้วก็จะต้องนำเรื่องเข้าที่ประชุมบอร์ด <orgName>กสทฯ</orgName>เพื่อพิจารณาอีกครั้งว่าจะยื่นอุทธรณ์คำวินิจฉัย หรือยอมรับอัตราดังกล่าวเพื่อให้เรื่องจบและดำเนินการทำสัญญาเชื่อมต่อโครงข่ายอย่างเป็นทางการแล้วปรับอัตราไอซีในปีต่อไป</p>
<p>"ถ้าต้นทุนอยู่ที่ 0.56 บาท/นาทีจริง เมื่อบวกต้นทุนส่วนแบ่งรายได้ที่<orgName>ดีแทค</orgName>ต้องจ่าย <orgName>กสทฯ</orgName>เข้าไปอีก 0.25 บาท ต้นทุนจริงจะอยู่ที่ 0.81 บาทแล้ว ไม่รวมต้นทุนการดำเนินการ ขณะที่ทุกวันนี้<orgName>ดีแทค</orgName>ตั้งราคาการโทร.ในโครงข่ายต่ำกว่า 1 บาท ก็ยังมีกำไรปี 6-7 พันล้าน หมายความว่าต้นทุนที่แท้จริงต้องต่ำกว่านี้"</p>
<p>ขณะเดียวกัน อัตราไอซีที่ 0.56 บาท/นาที ยังไม่เกิดผลดีต่อการทำธุรกิจของ <orgName>CAT CDMA</orgName> และ <orgName>HUTCH</orgName> เนื่องจากปัจจุบันทั้ง 2 ราย คิดอัตราค่าบริการต่ำกว่า 1 บาท/ นาที หากต้นทุนไอซีอยู่ที่ 0.56 บาท จะไม่สามารถตั้งราคาได้ต่ำกว่านี้อีกแล้ว ซึ่งจะทำให้ไม่สามารถสู้กับผู้ให้บริการรายใหญ่ได้</p>
<p>แหล่งข่าวกล่าวต่อว่า เมื่อ 2 เดือนก่อน <orgName>กสทฯ</orgName>ได้ทำหนังสือขอให้ <orgName>กทช.</orgName>สั่งการให้ผู้ให้บริการมือถือทั้ง 4 ราย คือ<orgName>เอไอเอส</orgName> <orgName>ดีแทค</orgName> <orgName>ทรูมูฟ</orgName> และ<orgName>ดีพีพี</orgName>ทำการเชื่อมต่อโครงข่ายกับ <orgName>กสทฯ</orgName> โดยอาศัยบทบัญญัติตามมาตรา 26 (2) ของ พ.ร.บ.การประกอบกิจการโทรคมนาคม ซึ่งระบุว่า กรณีที่ยังมีข้อพิพาท หรือไม่สามารถตกลงอัตรากันได้ให้เชื่อมต่อกันไปพลางก่อนได้ เนื่องจากทุกวันนี้ยังมีปัญหาเรื่องคุณภาพบริการ อย่างกรณี<orgName>ฮัทช์</orgName>มีปัญหาการโทร.ข้ามโครงข่าย</p>
<p>"5 เดือนที่ผ่านมามีลูกค้าไหลออกเพราะปัญหานี้ทำให้เสียรายได้ไปประมาณ 300 ล้านบาท หาก <orgName>กทช.</orgName>มีคำสั่งให้เชื่อมต่อก็จะต้องเชื่อมต่อตามมาตรฐานที่กำหนดไว้และทำให้คุณภาพการบริการดีขึ้น"</p>
<p>หาก <orgName>กทช.</orgName>สั่งให้ทั้ง 4 บริษัทเชื่อมต่อกับ <orgName>กสทฯ</orgName>จะทำให้ต้องมีการตกลงค่าไอซีกับอีก 3 ราย โดย <orgName>กสทฯ</orgName>มองว่าอาจใช้อัตรา 0.56 บาท/นาทีกับทุกราย และอาจร่วมกันผลักดันให้อัตรานี้เป็นอัตราไอซีชั่วคราวของอุตสาหกรรมโทรคมนาคมไทย เพราะ<orgName>เอไอเอส</orgName>และ<orgName>ดีแทค</orgName>เองก็ร่วมกันยื่นหนังสือถึง <orgName>กทช.</orgName>เพื่อขอให้ <orgName>กทช.</orgName>ประกาศใช้อัตราไอซีชั่วคราวเช่นกัน</p>
<p>นายธนา เธียรอัจฉริยะ รองประธาน เจ้าหน้าที่บริหาร กลุ่มงานพาณิชย์ <orgName><prefix>บมจ.</prefix>โทเทิ่ล แอ็คเซ็ส คอมมูนิเคชั่น (ดีแทค)</orgName> กล่าวว่า อัตราต้นทุนค่าเชื่อมต่อโครงข่ายของ<orgName>ดีแทค</orgName>อยู่ที่ 1 บาท/นาที กับคำวินิจฉัยของ <orgName>กวพ.</orgName>คงต้องขอรายละเอียดเพิ่มเติมว่า <orgName>กวพ.</orgName>ใช้ฐานการคำนวณจากอะไร ส่วนจะยื่นอุทธรณ์คำวินิจฉัยหรือไม่ต้องขอประเมินดูก่อน เพราะตนไม่ทราบว่า หากมีการใช้อัตราดังกล่าวกับ <orgName>กสทฯ</orgName>จะมีผลกระทบกับสัญญาไอซีที่<orgName>ดีแทค</orgName>ทำกับ<orgName>เอไอเอส</orgName>และ<orgName>ทรูมูฟ</orgName>ที่ 1 บาท/นาทีหรือไม่อย่างไร</p>
<p>รายงานข่าวแจ้งด้วยว่า สถานการณ์การแข่งขันของค่ายมือถือ โดยเฉพาะด้านราคาลดความรุนแรงลงอย่างเห็นได้ชัดเจน โดยเฉพาะการโทร.นอกเหนือข่าย นับตั้งแต่ค่ายมือถือมีการทำสัญญาเชื่อมต่อโครงข่ายระหว่างกัน ตั้งแต่ปลายปี 2552 ที่ผ่านมา กับโปรโมชั่นโทร.นาทีละสลึง หรือ 50 สตางค์ จะมีก็เฉพาะการโทร.ภายในเครือข่ายเท่านั้น</p>
<p>เนื่องจากแต่ละเจ้าต่างทำสัญญาโดยคิดอัตราค่าไอซีระหว่างกันที่นาทีละ 1 บาท</p>
<p>สำหรับอัตราไอซีที่ 0.56 บาท/นาทีของคณะกรรมการวินิจฉัยข้อพิพาทนั้น หาก "<orgName>กทช.</orgName>" ยอมรับและนำมาบังคับใช้กับผู้ประกอบการค่ายมือถือทุกรายได้จริง ก็อาจทำให้ผู้บริโภคได้ใช้ค่าบริการโทรศัพท์มือถือได้ในอัตราที่ถูกลงกว่าปัจจุบันได้</p></body>
</news>
