<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>รมว.ไอซีที คาดการบูรณาการข้อมูลสถิติภาครัฐจะดำเนินได้ครบทั้ง 20 กระทรวงในปีหน้า  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-27 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255205270230&tb=N255205&return=ok&news_headline=%c3%c1%c7.%e4%cd%ab%d5%b7%d5%20%20%a4%d2%b4%20%a1%d2%c3%ba%d9%c3%b3%d2%a1%d2%c3%a2%e9%cd%c1%d9%c5%ca%b6%d4%b5%d4%c0%d2%a4%c3%d1%b0%a8%d0%b4%d3%e0%b9%d4%b9%e4%b4%e9%a4%c3%ba%b7%d1%e9%a7%2020%20%a1%c3%d0%b7%c3%c7%a7%e3%b9%bb%d5%cb%b9%e9%d2  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>รมว.<orgName>ไอซีที</orgName> คาดการบูรณาการข้อมูลสถิติภาครัฐจะดำเนินได้ครบทั้ง 20 กระทรวงในปีหน้า</headline>
<lead>รัฐมนตรีว่าการ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>เทคโนโลยีสารสนเทศและ การสื่อสาร</orgName> คาด การบูรณาการข้อมูลสถิติภาครัฐจะดำเนินการได้ครบทั้ง 20 กระทรวงในปีหน้า พร้อมเปิดตัว<orgName><prefix>ศูนย์</prefix>สารสนเทศ<suffix>แห่งชาติ</suffix></orgName> ฉลองครบรอบ 46 ปี <orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>สถิติ<suffix>แห่งชาติ</suffix></orgName></lead>
<neck></neck>
<body><p>ร้อยตรีหญิงระนองรักษ์ สุวรรณฉวี รัฐมนตรีว่าการ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>เทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสาร</orgName> หรือ <orgName>ไอซีที</orgName> กล่าวในโอกาสตรวจเยี่ยม<orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>สถิติ<suffix>แห่งชาติ</suffix></orgName> ว่า มีความยินดีที่<orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>สถิติ<suffix>แห่งชาติ</suffix></orgName>ครบรอบ 46 ปี รวมทั้งเครื่องคอมพิวเตอร์ IBM เครื่องแรกของประเทศไทยที่ได้มีการติดตั้งที่นี่เมื่อ 46 ปีก่อน นับเป็นก้าวแรกของการนำเทคโนโลยีที่ทันสมัยมาใช้ให้เกิดความรวดเร็วในการ ประมวลผลการสำรวจ ทั้งนี้ <orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>สถิติ<suffix>แห่งชาติ</suffix></orgName>ยังมีการพัฒนาอย่างไม่หยุดนิ่ง นับจากการบุกเบิกระบบเลขประจำตัวประชาชน 13 หลัก จนพัฒนามาเป็นบัตร Smart Card พร้อมแสดงความชื่นชมที่มีการเปิดตัว<orgName><prefix>ศูนย์</prefix>สารสนเทศ<suffix>แห่งชาติ</suffix></orgName> ซึ่ง<orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>สถิติ<suffix>แห่งชาติ</suffix></orgName>ได้บูรณาการข้อมูลสถิติภาครัฐ เพื่อให้ทุกกระทรวงสามารถแลกเปลี่ยนข้อมูลกันได้โดยไม่เสียค่าใช้จ่าย คาดว่าจะดำเนินการได้ครบทั้ง 20 กระทรวงในปีหน้า </p>
<p>    รัฐมนตรีว่าการ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>ไอซีที</orgName> ยังคาดหวังให้<orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>สถิติ<suffix>แห่งชาติ</suffix></orgName>เป็นหน่วยงานมันสมองของชาติ ที่ไม่เพียงคิดคำนวณข้อมูลทางเศรษฐกิจและสังคมเป็นตัวเลขเท่านั้น แต่มีการศึกษาข้อมูลทางเศรษฐกิจและสังคม เพื่อนำเสนอข้อมูลสถิติที่ถูกต้อง ทันสมัย รวดเร็ว และสามารถคาดการณ์ทางเศรษฐกิจและสังคมได้อย่างแม่นยำ </p></body>
</news>
