<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ก.ไอซีที เตรียมเสนอร่างกฎหมายจัดตั้งสภาไอซีทีแห่งชาติ  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-04-21 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255204210064&tb=N255204&return=ok&news_headline='%a1.%e4%cd%ab%d5%b7%d5  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName><prefix>ก.</prefix>ไอซีที</orgName> เตรียมเสนอร่างกฎหมายจัดตั้ง<orgName><prefix>สภา</prefix>ไอซีที<suffix>แห่งชาติ</suffix></orgName></headline>
<lead><orgName><prefix>กระทรวง</prefix>เทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสาร</orgName> เตรียมพร้อมเสนอร่างกฎหมายเพื่อจัดตั้ง<orgName><prefix>สภา</prefix>เทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสาร<suffix>แห่งชาติ</suffix></orgName></lead>
<neck></neck>
<body><p>    นายสือ ล้ออุทัย ปลัด<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>เทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสาร</orgName> หรือ <orgName>ไอซีที</orgName> เปิดเผยถึงการจัดตั้ง<orgName><prefix>สภา</prefix>เทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสาร<suffix>แห่งประเทศไทย</suffix></orgName> ว่า โครงการดังกล่าวจัดทำขึ้นโดยศึกษา สำรวจ และเก็บข้อมูลแนวทางการจัดตั้ง<orgName><prefix>สภา</prefix>ไอซีที</orgName>ในต่างประเทศ แล้วนำมาวิเคราะห์วางกรอบแนวทางจัดตั้ง<orgName><prefix>สภา</prefix>เทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสาร <suffix>แห่งประเทศไทย</suffix></orgName> และเตรียมผลักดันกฎหมาย<orgName><prefix>สภา</prefix>เทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสาร<suffix>แห่งประเทศไทย</suffix></orgName> เข้าสู่การประกาศในราชกิจจานุเบกษา ซึ่งขณะนี้ได้พิจารณาร่างพระราชบัญญัติ<orgName><prefix>สภา</prefix>เทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสาร <suffix>แห่งประเทศไทย</suffix></orgName>ในเบื้องต้นแล้ว โดยเนื้อหาแบ่งเป็น 7 หมวดประกอบด้วย หมวด 1 ข้อกำหนดเกี่ยวกับบทบาทหน้าที่ และวัตถุประสงค์ในการจัดตั้ง<orgName><prefix>สภา</prefix>ไอซีที</orgName>, หมวด 2 ข้อกำหนดเกี่ยวกับคุณสมบัติของสมาชิก, หมวด 3 ข้อกำหนดเกี่ยวกับการแต่งตั้ง บทบาท หน้าที่ของ<orgName><prefix>คณะกรรมการ</prefix>บริหารสภาไอซีที</orgName>, หมวด 4 เข้อกำหนดเกี่ยวกับพนักงานประจำ<orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>สภาไอซีที</orgName>, หมวด 5 การดำเนินกิจการของ<orgName><prefix>สภา</prefix>เทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสาร<suffix>แห่งประเทศไทย</suffix></orgName>, หมวด 6 ข้อกำหนดเกี่ยวกับการกำกับดูแล<orgName><prefix>สภา</prefix>ไอซีที</orgName>ของ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>ไอซีที</orgName> และรัฐมนตรีว่าการฯ, และหมวด 7 บทกำหนดโทษ </p>
<p>ทั้งนี้ ร่างกฎหมาย<orgName><prefix>สภา</prefix>เทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสาร<suffix>แห่งประเทศไทย</suffix></orgName>ฉบับนี้ จะนำไปผ่านกระบวนการ ประชาพิจารณ์ เพื่อรับฟังความคิดเห็นจากภาครัฐ ภาคเอกชนที่เกี่ยวข้อง และประชาชนทั่วไป จากนั้นจึงนำเข้าสู่กระบวนการตราพระราชบัญญัติ เพื่อผลักดันเข้าสู่การประกาศในราชกิจจานุเบกษา และจัดตั้งเป็น<orgName><prefix>สภา</prefix>ไอซีที</orgName>ต่อไป</p></body>
</news>
