<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เอ็มเทคจัดทำคาร์บอนฟุตพริ้นท์ ฉลากระบุปริมาณการปล่อยก๊าซเรือนกระจกบนผลิตภัณฑ์ครั้งแรกในประเทศ  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-04-08 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255204080235&tb=N255204&return=ok&news_headline='%e0%cd%e7%c1%e0%b7%a4%a8%d1%b4%b7%d3%a4%d2%c3%ec%ba%cd%b9%bf%d8%b5%be%c3%d4%e9%b9%b7%ec  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ภาคเอกชน พร้อมรองรับการใช้งานมือถือ ใน<name head="การประชุม">การประชุมอาเซียน</name></headline>
<lead>ภาคเอกชน พร้อมเป็นส่วนหนึ่งของ<name head="การประชุม">การประชุมสุดยอดอาเซียน</name> ด้วยการเพิ่มสัญญาณขึ้น 1 เท่า ในบริเวณที่จัดการประชุมและแหล่งท่องเที่ยวต่างๆ ทั่วเมืองพัทยา</lead>
<neck></neck>
<body><p>    นายวิเชียร เมฆตระการ <name>กรรมการผู้อำนวยการ</name> บริษัท แอดวานซ์ อินโฟร์ เซอร์วิส จำกัด (มหาชน) หรือ เอไอเอส กล่าวว่า ตามที่ประเทศไทยได้เป็นเจ้าภาพจัด<name head="การประชุม">การประชุมสุดยอดอาเซียนกับประเทศคู่เจรจา</name> และการประชุมอื่นๆ ที่เกี่ยวข้อง ระหว่างวันที่ 10-12 เมษายน 2552 ที่พัทยา จังหวัดชลบุรี และเพื่อเป็นส่วนหนึ่งในการร่วมสนับสนุนการจัดประชุมให้ลุล่วงตามวัตถุ ประสงค์ เอไอเอสในฐานะผู้ให้บริการ<name head="โทรศัพท์">โทรศัพท์เคลื่อนที่</name>และระบบสื่อสารโทรคมนาคมไร้สาย ครบวงจร ได้ทำการขยายช่องสัญญาณให้บริการโทรศัพท์เพิ่มขึ้นมากกว่า 1 เท่า ในบริเวณที่จัดการประชุมและแหล่งท่องเที่ยวต่างๆ ทั่วเมืองพัทยาให้พร้อมรองรับการใช้งานที่จะเพิ่มขึ้นอย่างมาก รวมถึงจัดทีมวิศวกร เฝ้าดูแลระบบตลอดช่วงของการประชุม ทั้งนี้ เพื่ออำนวยความสะดวกให้แก่ผู้ร่วมประชุมสามารถใช้บริการระบบสื่อสารทั้งการ โทร, <name>SMS</name>, <name>MMS</name> และการเชื่อมต่อ<name head="อินเทอร์เน็ต">อินเทอร์เน็ตไร้สาย</name>ได้อย่างรวดเร็ว และมีประสิทธิภาพสูงสุด </p></body>
</news>
