<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>โจรบุกเดี่ยวปล้นร้านทองย่านลาดพร้าวชิงทองหนัก58บ.  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-02 14:41:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=197951&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>โจรบุกเดี่ยวปล้นร้านทองย่านลาดพร้าวชิงทองหนัก58บ.</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>ผู้สื่อข่าวรายงานว่า วันนี้(2 พ.ค.) ร้านจำหน่ายทองโอเรียลเต็ล จิวเวอร์รี่ ตั้งอยู่ภายในห้างสรรพสินค้าคาร์ฟู สาขาลาดพร้าว มีคนร้ายบุกเดี่ยวใช้อาวุธปืนจี้บังคับพนักงานขายทองให้ส่ง<name head="สร้อยคอ">สร้อยคอทองคำ</name>ภายในตู้โชว์ให้ โดยคนร้ายได้<name head="สร้อยคอ">สร้อยคอทองคำ</name>ไปกว่า 40 เส้น น้ำหนักรวม 58 บาท มูลค่าความเสียหายรวม 8 แสนกว่าบาท และเงินสดอีก 3,500 บาท</p>
<p>สำหรับรูปพรรณสันฐานของคนร้ายเป็นชายรูปร่างท่วม สูงประมาณ 170 ซม. แต่งการสวม<name head="กางเกง">กางเกงขายาว</name>สีดำ สวม<name head="เสื้อ">เสื้อแจ็คเก็ต</name>สีครีมรูปซิปถึงขอ สวม<name head="หมวก">หมวกกันน็อค</name>แบบครึ่งใบสีน้ำเงิน โดยมี<name head="ผ้า">ผ้าปิดจมูก</name>อำพรางใบหน้า
ด้านพ.ต.อ.เจริญ ศรีศศลักษณ์ <name head="รองผบก.">รองผบก.น.2</name> เจ้าหน้าที่ฝ่ายสืบสวนสน.พหลโยธิน เปิดเผยว่า ผลการสอบสวนในเบื้องต้น พนักงานขายไม่เห็นใบหน้าคนร้ายได้ชัดเจน เนื่องจากคนร้ายสวม<name head="หมวก">หมวกกันน็อค</name> และใช้ผ้าปิดบังใบหน้าให้เห็นเพียงลูกตา ประกอบกับภายในร้านขายทองแห่งนี้ไม่มี<name head="กล้อง">กล้องวงจรปิด</name> เบื้องต้นเจ้าหน้าที่ได้ตรวจสอบห้างทองโอโรร่า ซึ่งตั้งอยู่ติดกัน เพื่อขอดูภาพวงจรปิด ก็พบเพียงภาพคนร้ายวิ่งผ่านหน้าร้าน โดยล่าสุดเจ้าหน้าที่จะได้ประสานกับทางห้างเพื่อขอดู<name head="กล้อง">กล้องวงจรปิด</name>โดยรอบ เพื่อตรวจสอบว่าคนร้ายหลบหนีไปทางใดและใช้พาหนะชนิดใดหลบหนี นอกจากนี้เจ้าหน้าที่ตำรวจจะนำตัวพนักงานขายทองของร้านที่เกิดเหตุไปสอบปากคำอย่างละเอียด.</p></body>
</news>
