<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>สิบล้อซิ่งเสยรถตู้ดับ3ศพเจ็บเพียบ!  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-05 09:31:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=198170&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>สิบล้อซิ่งเสย<name head="รถ">รถตู้</name>ดับ3ศพเจ็บเพียบ!</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>เมื่อเวลา 05.30 น. วันที่ 4 พ.ค. ร.ต.ท.เดชชา รันตภักดี <name head="ร้อยเวร">ร้อยเวร สภ.วังน้อย</name> อ.วังน้อย จ.พระนครศรีอยุธยา ได้รับแจ้งว่ามีอุบัติเหตุ<name head="รถ">รถบรรทุกสิบล้อ</name>ชน<name head="รถ">รถตู้</name> บริเวณถนนพหลโยธินหลัก กม.73-74 ต.ทับทึก ไปตรวจสอบพร้อมด้วยเจ้าหน้าที่อาสาสมัครป่อเต็กตึ๊ง ที่เกิดเหตุพบ<name head="รถตู้">รถตู้โตโยต้า</name> สีบรอนซ์ <name head="ทะเบียน">ทะเบียน 1045 ร้อยเอ็ด</name> สภาพด้านขวาพังยับ ใกล้กันพบถนนบรรทุกสิบล้อ <name head="ทะเบียน">ทะเบียน 80-5942 มหาสารคาม</name> สภาพพลิกคว่ำตกร่องกลางถนน ใต้ล้อ<name head="รถ">รถสิบล้อ</name>พบศพนางอังคณา พวงพิรา อายุ 31 ปี ด.ญ. แพ็ต พวงพิรา อายุ 1 ขวบ 7 เดือน ลูกของนางอังคณา และ นางกลอง เย็นเกษม อายุ 61 ปี ถูกล้อ<name head="รถ">รถบรรทุก</name>ทับสยอง</p>
<p>นอกจากนั้นยังมีผู้บาดเจ็บอีกจำนวน 10 ราย เจ้าหน้าที่ได้นำตัวทั้งหมดส่ง รพ.วังน้อย สอบสวน นายอำพร มันทะรา อายุ 56 ปี คนขับ<name head="รถ">รถตู้</name>ให้การว่า ก่อนเกิดเหตุตนเองได้ขับ<name head="รถ">รถตู้</name>รับจ้างมาจาก จ.ร้อยเอ็ด เพื่อเดินทางมุ่งหน้าเข้ากรุงเทพฯ มาถึงที่เกิดเหตุรถเกิดยางแตก ตนจึงได้จอดรถชิดไหล่ทางเพื่อเดินข้ามถนนมาขอความช่วยเหลือจากเจ้าหน้าที่ตำรวจ ระหว่างนั้น<name head="รถ">รถสิบล้อ</name>คันดังกล่าวที่วิ่งมาด้วยความเร็วสูงพุ่งชนจนมีผู้บาดเจ็บและเสียชีวิต ส่วนคนขับ<name head="รถ">รถสิบล้อ</name>ได้อาศัยความมืดหลบหนีไป ซึ่งเจ้าหน้าที่จะได้ติดตามคนขับ<name head="รถ">รถสิบ</name>ล้อรายนี้มาดำเนินคดีต่อไป.</p></body>
</news>
