<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>จ่อยิง"ศักดิ์ ลำพยา"เอเย่นต์ค้ายาดับคาที่  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-05-09 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090509/12204/%e0%b8%88%e0%b9%88%e0%b8%ad%e0%b8%a2%e0%b8%b4%e0%b8%87%e0%b8%a8%e0%b8%b1%e0%b8%81%e0%b8%94%e0%b8%b4%e0%b9%8c%e0%b8%a5%e0%b8%b3%e0%b8%9e%e0%b8%a2%e0%b8%b2%e0%b9%80%e0%b8%ad%e0%b9%80%e0%b8%a2%e0%b9%88%e0%b8%99%e0%b8%95%e0%b9%8c%e0%b8%84%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b8%a2%e0%b8%b2%e0%b8%94%e0%b8%b1%e0%b8%9a%e0%b8%84%e0%b8%b2%e0%b8%97%e0%b8%b5%e0%b9%88.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>จ่อยิง"ศักดิ์ ลำพยา"เอเย่นต์ค้ายาดับคาที่</headline>
<lead>ดับ"ศักดิ์ ลำพยา" เอเย่นต์ยาบ้า มือปืนจ่อยิงตายคาถนนเลียบคลองชลประทาน หลังม.ราชภัฎนครปฐม พบในมือยังกำถุงยาบ้า 40 เม็ด ตำรวจเชื่อเป็นการหักหลังในธุรกิจมืด</lead>
<neck></neck>
<body><p>(9พ.ค.) เวลา <time when="00:15:00">00.15 น.</time> พ.ต.ท.สามารถ เจริญยศ พนักงานสอบสวน สภ.เมืองนครปฐม รับแจ้งมีผู้ถูกยิงเสียชีวิต ริมคลองชลประทาน หมู่ที่ 2 ตำบลหนองปากโลง อำเภอเมือง จังหวัดนครปฐม หลังมหาวิทยาลัยราชภัฎนครปฐม จึงรายงานให้ผู้บังคับบัญชาทราบตารมลำดับชั้น ก่อนเดินทางไปตรวจสอบที่เกิดเหตุพร้อม พล.ต.ต.ศักดิ์ชัย ตันบุญเอก ผบก.ภ.จว.นครปฐม พ.ต.อ.ภาสกร กลั่นหวาน ผกก เมืองนครปฐม พ.ต.ท. ชัยรัตน์ บัวขม รอง ผกก.ป. พ.ต.ท.จรัญ ยวงนุ่น สว.สส.และ กำลังชุดสืบสวน สภ.เมืองนครปฐม จำนวนหนึ่ง</p>
<p>ภายในที่เกิดเหตุซึ่งเป็นถนนเลียบคลองชลประทาน และเป็นถนนสายเปลี่ยวเจ้าหน้าที่พบศพชายไทยสวมกางเกงยีนส์ขายาวสีน้ำเงิน ใส่เสื้อแขนสั้นลายนอนหงายเสียชีวิต อยู่ข้างถนนริมคลองชลฯซึ่งเจ้าหน้าที่ได้ทำการตรวจสอบตามร่างกายพบบัตรประจำตัวประชาชนระบุชื่อว่า นายสุรศักดิ์ สังข์ชัย อายุ 50 ปี อยู่บ้านเลขที่ 153 หมู่ 3 ตำบลลำพยา อำเภอเมือง จังหวัดนครปฐม</p>
<p>นอกจากนี้เจ้าหน้าที่ได้ตรวจสอบตามร่างกายพบว่ามีบาดแผลถูกยิงด้วยอาวุธปืนขนาด 38 ซุปเปอร์ เข้าที่ซี่โครงขวาทะลุด้านซ้าย 1 นัด และกระสุนเข้าที่ท้ายทอยทะลุหน้าผากอีก 1 นัด และตรวจสอบที่มือข้างซ้ายของผู้ตายพบว่าในมือยังกำยาบ้าไว้แน่น เจ้าหน้าที่จึงได้แกะมือเอายาบ้ามาตรวจสอบพบว่ามีจำนวน 40 เม็ด จึงได้เก็บไว้เป็นหลักฐาน</p>
<p>ห่างไปเล็กน้อยพบจักรยานยนต์ยี่ห้อ ฮอนด้า สีดำ หมายเลขทะเบียน ขจษ 698 นครปฐม ซึ่งเป็นของผู้ตายล้มพลิกคว่ำอยู่ และเจ้าหน้าที่ยังเก็บปลอกกระสุนปืนที่ตกอยู่ในที่เกิดเหตุได้จำนวน 2 ปลอก</p>
<p>จากการสอบสวนทราบว่าก่อนเกิดเหตุผู้ตายได้ขับจักรยานยนต์ออกจากบ้านพัก แต่ไม่มีใครทราบว่าออกไปไหน กระทั่งมาถูกยิงเสียชีวิต ซึ่งเบื้องต้นเชื่อว่า ผู้ตายน่ามีการนัดหมายกับคนร้ายซึ่งรู้จักกันดี และ มีการเจรจาเรื่องธุรกิจมืด แต่เกิดไม่ลงตัว จึงได้ลงมือสังหาร ก่อนที่คนร้ายจะหลบหนีไป</p>
<p>พ.ต.อ.ภาสกร กลั่นหวาน ผกก.กล่าวว่า ผู้ตายไม่มีอาชีพเป็นหลักแหล่ง ในเบื้องต้นเจ้าหน้าที่สันนิฐานว่า สาเหตุน่าจะเกิดการขัดแย้งทางธุรกิจมืด ซึ่งตนสั่งให้พนักงานสอบสวนเรียกสอบพยาน และญาติผู้ตายเพื่อหาข้อมูลพร้อมกันนี้ตนได้ส่งชุดสืบสวนออกติดตามคนร้ายที่ก่อเหตุในครั้งนี้เพื่อมาดำเนินคดีต่อไป</p></body>
</news>
