<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เผาสวนป่าเมตตาธรรมข่มขู่ เชื่อเหตุรื้อคดีฆ่าพระสุพจน์  </title>
  <author>ASTVผู้จัดการรายวัน  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการรายวัน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th/daily  </pubPlace>
  <date>2009-03-02 20:49:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Daily/ViewNews.aspx?NewsID=9520000023995  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline></headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><news>
<headline>เผาสวนป่าเมตตาธรรมข่มขู่ เชื่อเหตุรื้อคดีฆ่า<persName><roleName>พระ</roleName><forename>สุพจน์</forename></persName>

<neck></neck>
<p>วานนี้(2 มี.ค.) ผู้สื่อข่าวรายงานถึงความคืบหน้าคดีฆาตกรรม <persName><roleName>พระ</roleName><forename>สุพจน์</forename> <addName>สุวโจ</addName></persName> ประธานมูลนิธิเมตตาธรรมรักษ์ สถานปฏิบัติธรรมสวนเมตตาธรรม จำนวนกว่า 1,500 ไร่ ต.สันทราย อ.ฝาง จ.เชียงใหม่ ล่าสุด <persName><roleName>พระ</roleName><forename>กิตติศักดิ์</forename> <addName>กิตติโสภโณ</addName></persName> เปิดเผยว่า เมื่อเวลาประมาณ 2 ทุ่มเศษ คืนวันที่ 1 มี.ค.ที่ผ่านมา ได้รับแจ้งจากชาวบ้านในพื้นที่ว่า มีไฟไหม้สวนป่าอนุรักษ์เมตตาธรรมกว่า 200 ไร่ และไฟลุกลามอยู่นานกว่า 4 ชั่วโมง จนถึงเที่ยงคืน ซึ่งขณะเกิดเหตุมีชาวบ้านสังเกตเห็น ไฟไหม้พร้อมกันหลายจุด และยังเห็นคล้ายแสงไฟฉายส่อง จึงคาดว่าเหตุไฟไหม้ดังกล่าว ไม่น่าจะเกิดขึ้นเองตามธรรมชาติ แต่น่าจะมีคนร้ายเข้ามาเผา สำหรับความเสียหาย พบว่า มีต้นไม้สักถูกไฟไหม้ ประมาณ 3,000 ต้น กล้วยที่ปลูกไว้กว่า 1,000 ต้น รวมทั้งไม้ยืนต้นตามธรรมชาติอื่นๆ</p>
       <p>"ขณะเกิดเหตุมีชาวบ้าน เจ้าหน้าที่ดับเพลิงของ อบต.และผู้ใหญ่บ้านหลายสิบคน ไปช่วยกันดับไฟ แต่ไฟลุกลามอย่างรวดเร็ว เพราะเป็นช่วงหน้าแล้ง หญ้าคา และใบไม้ตามพื้นค่อนข้างแห้ง ทำให้พื้นป่าเสียหายกว่า 200 ไร่ เจ้าหน้าที่ดับเพลิงได้ฉีดน้ำเป็นแนวกันไฟไม่ให้ลุกลามไปมากกว่านี้ ส่วนที่วัดมีเพียงพระ<persName><addName>พระมหา</addName><forename>เชิดชัย</forename></persName>และชาวบ้าน 2-3 ครอบครัว จนประมาณเที่ยงคืนเพลิงไหม้จึงสงบลง” <persName><roleName>พระ</roleName><forename>กิตติศักดิ์</forename></persName> กล่าว  
        <persName><roleName>พระ</roleName><forename>กิตติศักดิ์</forename></persName> กล่าวอีกว่า การเกิดไฟไหม้ครั้งนี้ น่าจะมาจากความพยายามที่จะรื้อฟื้นคดีของ<persName><roleName>พระ</roleName><forename>สุพจน์</forename></persName> เนื่องจากก่อนหน้านี้ประมาณ 2 สัปดาห์ ก็มีเสียงยิงปืนขู่หลายนัดที่วัด และมีกลุ่มชายฉกรรจ์ นั่งรถกระบะเข้าไปสอบถามชาวบ้านในพื้นที่เกี่ยวกับความเป็นอยู่ของพระสวน เมตตาธรรม กระทั่งล่าสุด โทรทัศน์ช่อง 9 รายการ “ตรวจสอบความจริง” ได้ออกอากาศกรณีการเสียชีวิตของ<persName><roleName>พระ</roleName><forename>สุพจน์</forename></persName> ในช่วงหลังข่าวประมาณ 1 ทุ่มครึ่ง โดยนำเสนอว่าสาเหตุเกี่ยวเนื่องกับผู้มีอิทธิพลในพื้นที่บุกรุกป่าและความ ขัดแย้งประเด็นการเมือง หลังจากนั้นประมาณ 1 ชั่วโมง จึงเกิดไฟไหม้ที่สวนเมตตาธรรมขึ้น
        "การเกิดไฟไหม้ครั้งนี้ คาดว่า เป็นการส่งสัญญาณในพื้นที่ให้ทราบว่า คนร้ายยังจะมีการใช้ความรุนแรงอยู่" <persName><roleName>พระ</roleName><forename>กิตติศักดิ์</forename></persName> ตั้งข้อสังเกต
        ด้าน<persName><roleName>พ.อ.</roleName><forename>ปิยะวัฒก์</forename> <surname>กิ่งเกตุ</surname></persName> ผบ.สำนักคดีอาญาพิเศษ ดีเอสไอ พนักงานสอบสวนเข้าของคดี กล่าวว่า ได้รับรายงานว่ามีไฟไหม้สวนป่าเมตตาธรรมเบื้องต้นทราบว่าเหตุเกิดประมาณ 2 ทุ่มเศษ หลังมีการออกอากาศรายการ “ตรวจสอบความจริง” ทางช่อง 9 หลังข่าวภาคค่ำ
        โดยมีการพูดถึงประเด็นสาเหตุการเสียชีวิตของ<persName><roleName>พระ</roleName><forename>สุพจน์</forename></persName> ที่อาจเชื่อมโยงกับการบุกรุกป่าในพื้นที่ และประเด็นทางการเมือง ซึ่งขณะนี้ได้ให้เจ้าหน้าที่ดีเอสไอ เร่งเข้าไปตรวจสอบข้อมูลพื้นที่แล้ว คาดว่า อีก 1-2 วัน คงจะทราบข้อเท็จจริงของการเกิดไฟไหม้</body>
</news>
