<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เชาวรินเผ่นถูกดึงตัวแจงกุข่าวตั้งรัฐบาลแห่งชาติ  </title>
  <author>ASTVผู้จัดการรายวัน  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการรายวัน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th/daily  </pubPlace>
  <date>2009-02-26 21:28:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Daily/ViewNews.aspx?NewsID=9520000022508  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName><forename>เชาวริน</forename></persName>เผ่นถูกดึงตัวแจงกุข่าวตั้งรัฐบาลแห่งชาติ</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p><persName><roleName>นาย</roleName><forename>นิพนธ์</forename> <surname>บุญญามณี</surname></persName> ส.ส.สัดส่วน พรรคประชาธิปัตย์ พร้อมด้วย <persName><roleName>น.ส.</roleName><forename>รังสิมา</forename> <surname>รอดรัศมี</surname></persName> ส.ส.สมุทรสงคราม พรรคประชาธิปัตย์ ร่วมกันแถลงปฏิเสธข่าวการร่วมรับประทานอาหารกับ <persName><roleName>ร.ต.ท.</roleName><forename>เชาวริน</forename> <surname>ลัทธศักดิ์ศิริ</surname></persName> ส.ส.สัดส่วน พรรคเพื่อไทย และมีการพูดถึงการจัดตั้งรัฐบาลแห่งชาติ   </p>
        <p><persName><roleName>นาย</roleName><forename>นิพนธ์</forename></persName> ยืนยันยันไม่เคยร่วมรับประทานอาหารกับ<persName><roleName>ร.ต.ท.</roleName><forename>เชาวริน</forename></persName> มาก่อน แต่ที่เจอกันล่าสุดคือเมื่อวันที่ 25 ก.พ.ที่ผ่านมา ในงานที่คณะกรรมาธิการติดตามการบริหารงบประมาณ ได้จัดเลี้ยงแสดงความยินดีให้กับ <persName><roleName>นาย</roleName><forename>อิสสระ</forename> <surname>สมชัย</surname></persName> ที่ได้รับโปรดเกล้าฯ ให้ดำรงตำแหน่ง รมว.การพัฒนาสังคมและความมั่นคงของมนุษย์ โดยในงานนี้<persName><roleName>ร.ต.ท.</roleName><forename>เชาวริน</forename></persName>เป็นหนึ่งในคณะกรรมาธิการฯ และร่วมเป็นโฆษกของงานด้วย </p>
        <p><persName><roleName>นาย</roleName><forename>นิพนธ์</forename></persName> กล่าวว่า ในระหว่างร่วมงาน<persName><roleName>ร.ต.ท.</roleName><forename>เชาวริน</forename></persName>ได้สอบถามว่ามีผู้สื่อข่าว มาด้วยหรือไม่ ถ้ามีจะได้ถ่ายรูปเอาไว้และจะบอกว่ามีการหารือเรื่องการตั้งรัฐบาลแห่งชาติ แต่ตนได้รีบบอกไปว่าไปพูดอย่างนั้นไม่ได้ เพราะไม่ได้มีการคุยกันในเรื่องนี้ ดังนั้นยืนยันว่าข่าวที่เกิดขึ้นเป็นข่าวปล่อยที่ออกมาในช่วง ใกล้อภิปรายไม่ไว้วางใจ เป็นการจับแพะชนแกะ และพรรคประชาธิปัตย์ไม่เคยพูดคุยกันเรื่องนี้แต่อย่างใด อยากถาม <persName><roleName>ร.ต.ท.</roleName><forename>เชาวริน</forename></persName> ว่าการตั้งรัฐบาลแห่งชาติที่ว่านี้ เป็นชาติไหนกันแน่ เพราะ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สุเทพ</forename> <surname>เทือกสุบรรณ</surname></persName> รองนายกรัฐมนตรี ก็บอกแล้วว่า ทั้งชาตินี้หรือชาตินี้ก็ไม่มีทาง</p>
       <p> <persName><roleName>นาย</roleName><forename>นิพนธ์</forename></persName> กล่าวว่า ในเรื่องนี้ผู้ใหญ่ในพรรคยังไม่ได้ว่าอะไร แต่ที่ผ่านมา <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ชวน</forename> <surname>หลีกภัย</surname></persName> ประธานสภาที่ปรึกษาพรรคประชาธิปัตย์ ได้เคยกำชับไว้ว่า หากมีเรื่องใดที่พาดพิงถึงใครก็ต้องออกมาชี้แจงให้ชัดเจน ป้องกันความสับสน ดังนั้นที่ตนออกมาชี้แจงจึงไม่ถือว่าเป็นการร้อนตัว  </p>
       <p> ด้าน<persName><roleName>น.ส.</roleName><forename>รังสิมา</forename> <surname>รอดรัศมี</surname></persName> กล่าวว่าได้โทรศัพท์ติดตามให้<persName><roleName>ร.ต.ท.</roleName><forename>เชาวริน</forename></persName> มาแถลงด้วย แต่ได้รับคำตอบจาก <persName><roleName>ร.ต.ท.</roleName><forename>เชาวริน</forename></persName> ว่าติดภารกิจอยู่นอกสภา ไม่สามารถร่วมแถลงได้ อย่างไรก็ตามตนจะพยายามติดต่อให้<persName><roleName>ร.ต.ท.</roleName><forename>เชาวริน</forename></persName> มาแถลงปฏิเสธข่าวให้ได้ในภายหลัง</p>
        <p><persName><roleName>นาย</roleName><forename>ชวรัตน์</forename> <surname>ชาญวีรกูล</surname></persName> รมว.มหาดไทย ในฐาะหัวหน้าพรรคภูมิใจไทย กล่าวถีงกระแสข่าวการตั้งรัฐบาลแห่งชาติว่า ยังไม่มีเรื่องนี้ ตนได้ยินจากสื่อเท่านั้น ตนยังไม่มีความเห็น ส่วนที่มีข่าวว่าผู้ใหญ่ในบ้านเมือง เรียกแกนนำพรรคประชาธิปัตย์ ไปหารือเรื่องแนวคิดรัฐบาลแห่งชาติแล้วนั้น ตนก็ไม่ทราบ   </p>
       <p> ผู้สื่อข่าวถามว่าการตั้งรัฐบาลแห่งชาติ อาจตัดพรรคภูมิใจไทยออกไปด้วย <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ชวรัตน์</forename></persName> กล่าวว่า ก็เป็นเรื่องที่ต้องคุยกันของคนที่สาม แต่ยืนยันว่า ยังไม่ได้ยินเรื่องนี้ ได้ยินจากสื่อจะไปแสดงความเห็นได้อย่างไร</p>
        ขณะที่ <persName><roleName>นาย</roleName><forename>สุรพงษ์</forename> <surname>โตวิจักษณ์ชัยกุล</surname></persName> ส.ส.เชียงใหม่ พรรคเพื่อไทย กล่าวถึงกรณีที่<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สุเทพ</forename> <surname>เทือกสุบรรณ</surname></persName> รองนายกฯ ไม่พอใจเมื่อถูกถามถึงการตั้งรัฐบาลแห่งชาติว่า <persName><roleName>นาย</roleName><forename>สุเทพ</forename></persName>คงได้รับการประสานจากผู้ใหญ่ของบ้านเมืองแล้ว เมื่อรู้ความจริงจึงโกรธเป็นฟืนเป็นไฟ เพราะเพิ่งเข้ามาบริหารประเทศ กำลังทำอะไรบางอย่างเพื่อพวกพ้อง รัฐบาลแห่งชาติจะเกิดขึ้นหรือไม่นั้นให้รอดูหลังการอภิปรายไม่ไว้วางใจ เราจะต้องอภิปรายเพื่อชาติจนประชาชนรับไม่ได้ในพฤติกรรมของรัฐบาล</p>
        <p>ส่วนกรณีที่<persName><roleName>ร.ต.อ.</roleName><forename>เฉลิม</forename> <surname>อยู่บำรุง</surname></persName> ส.ส.สัดส่วน พรรคเพื่อไทยระบุว่า พรรคประชาธิปัตย์เป็นฝ่ายปล่อยข่าวเรื่องการตั้งรัฐบาลแห่งชาตินั้น ท่านคงรู้เบื้องหลังว่า เป็นมาอย่างไร และพรรคประชาธิปัตย์ใกล้ชิดกับผู้ใหญ่ทางการเมืองท่านนั้นมากกว่าพรรคเพื่อ ไทย ส่วนกรณีที่<persName><roleName>ร.ต.อ.</roleName><forename>เฉลิม</forename></persName>ระบุว่ารัฐบาลแห่งชาติจะต้องรอชาติหน้าตอนบ่ายถึง เกิดขึ้นนั้น ใครจะว่าอย่างไรขอให้ติดตามรอดูต่อไป ในอนาคตการเมืองอะไรก็เกิดขึ้นได้เสมอ และเชื่อมั่นว่ารัฐบาลแห่งชาติจะเกิดขึ้นแน่นอน</p></body>
</news>
