<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>วงรมว.ตปท.อาเซียนยันนายกพูดถึงซูจีไม่ผิด  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น.  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-05-28 09:05:35  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/politic.php?nid=173431  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>วง<name>รมว.ตปท.อาเซียน</name>ยันนายกพูดถึงซูจีไม่ผิด</headline>
<lead>ที่ประชุม<name>รัฐมนตรีต่างประเทศอาเซียน</name> ยืนยัน การออกถ้อยแถลงของนายกฯ กรณี นางซูจี เป็นสิทธิ์และอำนาจในฐานะประธานอาเซียน</lead>
<neck></neck>
<body><p>จากกรณีที่ นายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ <name>นายกรัฐมนตรี</name> ออกถ้อยแถลง ในฐานะ<name>ประฐานอาเซียน</name> เกี่ยวกับท่าทีของกลุ่มประเทศอาเซียนต่อกรณีที่ รัฐบาลทหารพม่า จำคุก นางอองซาน ซูจี โดยเน้นถึงเรื่องการปล่อยตัว สิทธิมนุษยชนและสิทธิขั้นพื้นฐาน ซึ่งได้ยืนยันว่า อาเซียน พร้อมที่จะมีบทบาทอย่างสร้างสรรค์ ที่จะช่วยแก้ไขปัญหานี้ กระทั่งมีรายงานข่าวจากสำนักข่าวต่างประเทศ ที่รัฐบาลทหารพม่าระบุว่า การออกแถลงการณ์ดังกล่าวของนายกรัฐมนตรีไทยเป็นเรื่องไม่ถูกต้องและถือว่าแทรกแซงกิจการภายในของพม่านั้นจากกรณีที่ นายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ <name>นายกรัฐมนตรี</name> ออกถ้อยแถลง ในฐานะ<name>ประฐานอาเซียน</name> เกี่ยวกับท่าทีของกลุ่มประเทศอาเซียนต่อกรณีที่ รัฐบาลทหารพม่า จำคุก นางอองซาน ซูจี โดยเน้นถึงเรื่องการปล่อยตัว สิทธิมนุษยชนและสิทธิขั้นพื้นฐาน ซึ่งได้ยืนยันว่า อาเซียน พร้อมที่จะมีบทบาทอย่างสร้างสรรค์ ที่จะช่วยแก้ไขปัญหานี้ กระทั่งมีรายงานข่าวจากสำนักข่าวต่างประเทศ ที่รัฐบาลทหารพม่าระบุว่า การออกแถลงการณ์ดังกล่าวของนายกรัฐมนตรีไทยเป็นเรื่องไม่ถูกต้องและถือว่าแทรกแซงกิจการภายในของพม่านั้น</p>
<p>เกี่ยวกับเรื่องนี้ นายธฤต จุรงวัฒน์ <name>โฆษกกระทรวงการต่างประเทศ</name> เปิดเผยกับ สำนักข่าวไอเอ็นเอ็น ว่าการประชุม<name>รัฐมนตรีต่างประเทศอาเซียน</name> ที่ กรุงพนมเปญ ประเทศกัมพูชาวานนี้ ที่ประชุมมีการหารือกันในหลายหัวข้อ ซึ่งหนึ่ง ในนั้น มีการการรือถึงเรื่องการที่ประเทศไทย ในฐานะ ประธานอาเซียน จะออกหนังสือถ้อยแถลง เกี่ยวกับ นางอองซาน ซูจี ว่า ถือเป็นสิทธิ์และอำนาจ ที่จะออกถ้อยแถลงดังกล่าว ขณะที่ ทางด้าน <name>โฆษกกระทรวงการต่างประเทศ</name>สิงค์โปร์ ก็กล่าวเช่นเดียวกันว่า ประเทศไทย ในฐานะ<name>ประธานอาเซียน</name> มีสิทธิ์ที่สามารถจะกระทำได้ ซึ่งเรื่องดังกล่าวนั้น นายธฤต กล่าวว่าเป็นเรื่องที่ผ่านการหารือกันในที่ประชุม <name>รมว.ต่างประเทศอาเซียน</name> แล้ว</body>
</news>
