<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>กกต.ยืดสอบ"เทือก"ล้วงลูกวธ. ตั้งอนุฯบี้"วรวัจน์"ขนม็อบบุกศาลากลาง  </title>
  <author>ข่าวสด  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ข่าวสด  </publisher>
  <pubPlace>http://www.khaosod.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-27 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.matichon.co.th/khaosod/view_news.php?newsid=TUROd2Iyd3dNVEkzTURVMU1nPT0=&sectionid=TURNd05BPT0=&day=TWpBd09TMHdOUzB5Tnc9PQ==  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>กกต.ยืดสอบ"เทือก"ล้วงลูกวธ. ตั้งอนุฯบี้"วรวัจน์"ขนม็อบบุกศาลากลาง</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><news>
<headline>กกต.ยืดสอบ"เทือก"ล้วงลูกวธ. ตั้งอนุฯบี้"วรวัจน์"ขนม็อบบุกศาลากลาง</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>วันที่ 26 พ.ค. ที่สำนักงาน กกต. นายสุทธิพล ทวีชัยการ <name>เลขาธิการกกต</name>. แถลงว่า ที่ประชุมกกต.มีมติให้รับเรื่องไว้ตรวจสอบ กรณีที่สำนักงานกกต.แพร่ ส่งเรื่องที่<name>ผู้ว่าฯแพร่</name>ร้องเรียนให้ตรวจสอบนายวรวัจน์ เอื้ออภิญญกุล <name>ส.ส.แพร่</name> พรรคเพื่อไทย หลังนำผู้ชุมนุมกลุ่มคนเสื้อแดงบุกเข้าปิดล้อมสถานีวิทยุชุมชนจังหวัดแพร่ ถือเป็นการกระทำที่เข้าข่ายความผิดกฎหมายอาญา และ<name>รัฐธรรมนูญมาตรา 266(1)</name> ทั้งนี้เพื่อให้ทราบข้อเท็จจริงที่เกิดขึ้น กกต.จึงรับเรื่องตรวจสอบและมอบหมายให้คณะอนุกรรมการรับไปไต่สวน</p>นายสุทธิพล กล่าวว่า ที่ประชุมยังมีมติเห็นชอบให้ขยายเวลาการไต่สวนครั้งที่ 1 กรณีที่นายเรืองไกร ลีกิจวัฒนะ <name>ส.ว.สรรหา</name> ยื่นเรื่องให้ตรวจสอบนายวรวัจน์กระทำผิด<name>รัฐธรรม นูญมาตรา 106(6)</name> ฐานยื่นทรัพย์สินให้ป.ป.ช.ตรวจสอบไม่ครบถ้วนขณะดำรงตำแหน่งรมว.วัฒนธรรม คณะอนุกรรมการเชิญพยานบุคคลและนายวรวัจน์มาให้ปากคำ แต่นายวรวัจน์ขอเลื่อนอ้างว่ายังติดประชุมร่วม<name>ส.ส.</name>และ<name>ส.ว.</name> จึงมีมติให้ขยายเวลา 30 วัน ครบกำหนดวันที่ 20 มิ.ย. </p>
<p><name>เลขาธิการกกต.</name> กล่าวว่า ที่ประชุมมีมติเห็นชอบให้ขยายเวลาไต่สวนกรณีนายพิชา วิจิตรศิลป์ ประธานชมรมกฎหมายภิวัฒน์และเครือข่าย ยื่นคำร้องขอให้กกต.ส่งศาลรัฐธรรมนูญวินิจฉัยกรณีนายสุเทพ เทือกสุบรรณ <name>รองนายกฯฝ่ายความมั่นคง</name> ก้าวก่ายแทรกแซงการปฏิบัติราชการในกระทรวงวัฒนธรรม หลังมีหนังสือถึงรมว.วัฒนธรรมเพื่อให้<name>ส.ส.พรรคประชาธิปัตย์</name> 19 คนไปช่วยราชการ โดยให้ขยายเวลา 15 วัน ครบกำหนดวันที่ 5 มิ.ย. 
</news></body>
</news>
