<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>?รังสิมา?ปัดร่วมตั้ง?แก๊งออฟโฟร์?ขู่ขอเก้าอี้รมต.  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-05-26 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090526/14480/%e2%80%9c%e0%b8%a3%e0%b8%b1%e0%b8%87%e0%b8%aa%e0%b8%b4%e0%b8%a1%e0%b8%b2%e2%80%9d%e0%b8%9b%e0%b8%b1%e0%b8%94%e0%b8%a3%e0%b9%88%e0%b8%a7%e0%b8%a1%e0%b8%95%e0%b8%b1%e0%b9%89%e0%b8%87%e2%80%9c%e0%b9%81%e0%b8%81%e0%b9%8a%e0%b8%87%e0%b8%ad%e0%b8%ad%e0%b8%9f%e0%b9%82%e0%b8%9f%e0%b8%a3%e0%b9%8c%e2%80%9d%e0%b8%82%e0%b8%b9%e0%b9%88%e0%b8%82%e0%b8%ad%e0%b9%80%e0%b8%81%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b8%ad%e0%b8%b5%e0%b9%89%e0%b8%a3%e0%b8%a1%e0%b8%95..html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>?รังสิมา?ปัดร่วมตั้ง?แก๊งออฟโฟร์?ขู่ขอเก้าอี้<name>รมต</name>.</headline>
<lead>?รังสิมา? ปัดร่วมตั้ง ?แก๊งออฟโฟร์? ยัน เป็น ?แก๊งออฟไฟว์? เหตุ อายุขึ้นเลข 5 เผย ไม่รู้ ?อภิชาติ? ออกมาขู่ ?เฉลิมชัย? ไม่ได้ตำแหน่ง จะเกิดการกระเพื่อมในพรรค ซัด เป็น ส.ส. ต้อง รู้จักกาละเทศะ</lead>
<neck></neck>
<body><p>(26พ.ค.) น.ส.รังสิมา รอดรัศมี <name>ส.ส.สมุทรสงคราม</name> พรรคประชาธิปัตย์ ให้สัมภาษณ์สำนักข่าวไอเอ็นเอ็น ถึงกระแสข่าว ร่วมมือกับนายเฉลิมชัย ศรีอ่อน <name>รองหัวหน้าพรรค</name> นายอภิชาติ สุภาแพ่ง <name>ส.ส.เพชรบุรี</name> และ นายมนตรี ปาน้อยนนท์ <name>ส.ส.ประจวบคีรีขันธ์</name> ตั้งแก๊งออฟโฟร์ ต่อรองตำแหน่ง<name>รัฐมนตรี</name>จากพรรคในโควตาภาคกลางว่า ไม่มีทาง เพราะพวกตนเป็นพวกแก๊งออฟไฟว์ คือ พวกอายุขึ้นเลข 5 ทั้งนั้น และไม่ทราบเหตุใดนายอภิชาติจึงออกมาขู่ว่า หาก นายเฉลิมชัย ยังไม่ได้ตำแหน่ง จะเกิดการกระเพื่อมในพรรค เพราะการเป็น <name>ส.ส.</name> ต้องรู้จักการรอ รู้จักกาละเทศะ ไม่ใช่ออกมาขู่ และไม่หวั่นว่า จะมีการขอย้ายพรรค เพราะหากมีการกระทำแบบนี้พรรคอื่น ๆ ก็ต้องกลัวว่ารับมาแล้ว หากไม่พอใจจะมาขู่ทีหลัง</p>
<p>น.ส. รังสิมา กล่าวว่า ไม่เชื่อว่า นายเฉลิมชัย จะมี <name>ส.ส.</name>ในมือถึง 40 คน แต่คาดว่า จะมีมากกว่า 10 คน ส่วนตนแม้จะมีความอาวุโส ในส่วนของภาคกลางและยังไม่ได้เป็น<name>รัฐมนตรี</name> แต่ไม่เคยเสียใจ เพราะต้องรอเวลาเช่นกัน ส่วนการที่รัฐมนตรีไม่ดูแลส.ส. ทำให้เกิดปรากฏการณ์ ส.ส. ออกมาโจมตีขณะนี้ คงไม่จริง เพราะรัฐมนตรีก็ดูแลอย่างดี แต่พึ่งทำงานมาได้ประมาณ 4 - 5 เดือน ต้องมีงานให้แก้ไขอีกมาก ส่วนนายเฉลิมชัย จะเป็นรัฐมนตรีได้หรือไม่นั้น ตนมองว่า คนเป็น <name>ส.ส.</name> ก็สามารถเป็นรัฐมนตรีได้ และนายเฉลิมชัย ก็เป็นคนเก่งมีความสามารถทุกวันนี้ก็มีตำแหน่งเป็นประธานคณะกรรมาธิการงบประมาณ อยู่</p></body>
</news>
