<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ครม.มีมติแต่งตั้งโยกย้ายขรก.กระทรวงต่างๆ  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-05-26 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090526/14483/%e0%b8%84%e0%b8%a3%e0%b8%a1.%e0%b8%a1%e0%b8%b5%e0%b8%a1%e0%b8%95%e0%b8%b4%e0%b9%81%e0%b8%95%e0%b9%88%e0%b8%87%e0%b8%95%e0%b8%b1%e0%b9%89%e0%b8%87%e0%b9%82%e0%b8%a2%e0%b8%81%e0%b8%a2%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b8%a2%e0%b8%82%e0%b8%a3%e0%b8%81.%e0%b8%81%e0%b8%a3%e0%b8%b0%e0%b8%97%e0%b8%a3%e0%b8%a7%e0%b8%87%e0%b8%95%e0%b9%88%e0%b8%b2%e0%b8%87%e0%b9%86.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ครม.มีมติแต่งตั้งโยกย้ายขรก.กระทรวงต่างๆ</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>(26พ.ค.) ในการประชุมคณะมนตรีในวันนี้ (26 พ.ค.) ที่ประชุมได้มีมติแต่งตั้งและโยกย้ายข้าราชการประจำในกระทรวงต่างๆ</p>
<p>ประกอบด้วย กระทรวงสาธารณสุข ที่ประชุมครม. ได้แต่งตั้ง นาย วีระ ชูรุจิพร นายแพทย์ 9 วช.(ด้านเวชกรรม สาขาจิตเวช) กลุ่มงานการแพทย์ กลุ่มบริการทางการแพทย์ โรงพยาบาลสวนสราญรมย์ กรมสุขภาพจิตให้ดำรงตำแหน่ง นายแพทย์ 10 วช. (ด้านเวชกรรม สาขาเวชศาสตร์ป้องกันแขนงสุขภาพจิตชุมชน) กลุ่มงานการแพทย์ กลุ่มบริการทางการแพทย์ โรงพยาบาลสวนสราญรมย์ กรมสุขภาพจิต กระทรวงสาธารณสุข ตั้งแต่วันที่ 17 มิถุนายน 2551 ซึ่งเป็นวันที่มีคุณสมบัติครบถ้วนสมบูรณ์ ทั้งนี้ ตั้งแต่วันที่ทรงพระกรุณาโปรดเกล้าฯ แต่งตั้งเป็นต้นไป   ส่วน กงสุลกิตติมศักดิ์สหราชอาณาจักรประจำจังหวัดภูเก็ต ครม.อนุมัติตามที่กระทรวงการต่างประเทศเสนอ ในการแต่งตั้งนาย มาร์ติน ชาลส์ ริชาร์ด คาร์เพนเตอร์ ดำรงตำแหน่งกงสุลกิตติมศักดิ์สหราชอาณาจักรประจำจังหวัดภูเก็ต</p>
<p>สำนักงานคณะกรรมการพัฒนาการเศรษฐกิจและสังคมแห่งชาติ ครม.อนุมัติตามที่สำนักงานคณะกรรมการพัฒนาการเศรษฐกิจและสังคมแห่งชาติเสนอ โดยเห็นชอบให้แต่งตั้งคณะกรรมการติดตามเร่งรัดการดำเนินโครงการตามแผนฟื้นฟูเศรษฐกิจระยะที่ 2 โดยมีองค์ประกอบคือ นายพนัส สิมะเสถียร เป็น<name>ประธานกรรมการ</name> กรรมการประกอบด้วย นาย โฆสิต ปั้นเปี่ยมรัษฎ์ นายพิสิฐ ลี้อาธรรม นายอัชพร จารุจินดา นายตีรณ พงศ์มฆพัฒน์ นายสันติ วิลาสศักดานนท์ นายดุสิต นนทะนาคร <name>ปลัดกระทรวงการคลัง</name> <name>ผู้อำนวยการสำนักงบประมาณ</name> เลขาธิการคณะกรรมการพัฒนาการเศรษฐกิจและสังคมแห่งชาติ โดยมี<name>รองเลขาธิการคณะกรรมการพัฒนาการเศรษฐกิจและสังคมแห่งชาติ</name> (นายอาคม เติมพิทยาไพสิฐ) เป็น<name>เลขานุการ ผู้อำนวยการสำนักงานบริหารหนี้สาธารณะ กระทรวงการคลัง</name> (นายพงษ์ภาณุ เศวตรุนทร์) <name>รองอธิบดีกรมบัญชีกลาง</name> (นางสาวสุทธิรัตน์ รัตนโชติ) <name>ผู้อำนวยการสำนักนโยบายและแผนงบประมาณ สำนักงบประมาณ</name> (นายดุสิต เขมะศักดิ์ชัย) เป็นผู้ช่วยเลขานุการ
<p>สำหรับ สำนักงานกองทุนสร้างเสริมสนับสนุนการสร้างเสริมสุขภาพ (สสส.)  ครม.อนุมัติตามที่ประธานกรรมการสสส.เสนอแต่งตั้งนายจุมพล รอดคำดี เป็น<name>กรรมการผู้ทรงคุณวุฒิจากภาคเอกชนด้านการสื่อสารมวลชน</name>ในคณะกรรมการสสส. แทนนายมานิจ สุขสมจิตร ซึ่งพ้นจากตำแหน่ง ทั้งนี้ ตั้งแต่วันที่ 26 พฤษภาคม 2552 เป็นต้นไป</p>
<p>ส่วน<name>กรรมการผู้ช่วยรัฐมนตรี ครม.</name>เห็นชอบตามที่สำนักเลขาธิการนายกรัฐมนตรีเสนอรายชื่อบุคคลผู้สมควรได้รับการแต่งตั้งเป็น<name>กรรมการผู้ช่วยรัฐมนตรี</name> จำนวน 1 ราย คือ พลเอกสุภาษิต วรศาสตร์ โดยให้มีผลตั้งแต่วันที่<name>นายกรัฐมนตรี</name>ลงนามในประกาศแต่งตั้งและมอบหมายให้เป็น<name>ผู้ช่วยรัฐมนตรีประจำกระทรวง</name>ใดกระทรวงหนึ่งเป็นต้นไป เพื่อให้ผู้ได้รับแต่งตั้งลาออกจากตำแหน่งอื่น ๆ ที่เป็นลักษณะต้องห้ามได้ดำเนินการให้เรียบร้อย</p>
<p>สำนักเลขาธิการนายกรัฐมนตรี ครม.เห็นชอบตามที่สำนักเลขาธิการนายกรัฐมนตรีเสนอแต่งตั้ง นายซาตา อาแวกือจิ ให้ดำรงตำแหน่งข้าราชการการเมือง ตำแหน่งประจำสำนักเลขาธิการนายกรัฐมนตรี</p>
<p>กระทรวงทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อม ครม.อนุมัติตามที่กระทรวงทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อมเสนอให้ ย้ายนายสำราญ รักชาติ <name head="อธิบดี">อธิบดีกรมทรัพยากรทางทะเลและชายฝั่ง</name> ไปแต่งตั้งให้ดำรงตำแหน่ง<name>ผู้ตรวจราชการกระทรวง สำนักงานปลัดกระทรวงทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อม</name> ทั้งนี้ ตั้งแต่วันที่ทรงพระกรุณาโปรดเกล้าฯ แต่งตั้งเป็นต้นไป</p>
<p>กระทรวงเกษตรและสหกรณ์  ครม.อนุมัติตามที่กระทรวงเกษตรและสหกรณ์เสนอย้ายข้าราชการพลเรือนสามัญตำแหน่งประเภทบริหารระดับสูง จำนวน 4 ราย ดังนี้ 1.นางสาวสุพัตรา ธนเสนีวัฒน์ <name>อธิบดีกรมส่งเสริมสหกรณ์</name> ให้ดำรงตำแหน่ง<name>รองปลัดกระทรวง</name> 2. นายเฉลิมพร พิรุณสาร <name>รองปลัดกระทรวง</name> ให้ดำรงตำแหน่ง<name>เลขาธิการสำนักงานการปฏิรูปที่ดินเพื่อเกษตรกรรม</name> 3. นายอนันต์ ภู่สิทธิกุล เลขาธิการสำนักงานการปฏิรูปที่ดินเพื่อเกษตรกรรม ให้ดำรงตำแหน่ง<name>อธิบดีกรมตรวจบัญชีสหกรณ์</name> 4.นายศุภชัย บานพับทอง <name>อธิบดีกรมตรวจบัญชีสหกรณ์</name> ให้ดำรงตำแหน่ง<name>อธิบดีกรมส่งเสริมสหกรณ์</name> ทั้งนี้ ตั้งแต่วันที่ทรงพระกรุณาโปรดเกล้าฯ แต่งตั้งเป็นต้นไป ส่วนองค์การสวนยาง ครม.อนุมัติตามที่กระทรวงเกษตรและสหกรณ์เสนอแต่งตั้ง นายชูชาติ ตันอังสนากุล เป็น<name>ผู้อำนวยการองค์การสวนยาง</name> โดยให้ได้รับค่าตอบแทนคงที่ในอัตราเดือนละ 124,700 <name>บาท</name> และให้ได้รับสิทธิประโยชน์ตามที่กระทรวงการคลังให้ความเห็นชอบ ทั้งนี้ ตั้งแต่วันที่ลงนามในสัญญาจ้างเป็นต้นไป</p>
<p>คณะกรรมการส่งเสริมการพาณิชยนาวี ครม.อนุมัติตามที่กระทรวงคมนาคมเสนอแต่งตั้งกรรมการผู้ทรงคุณวุฒิในคณะกรรมการส่งเสริมการพาณิชยนาวี จำนวน 9 ราย ตามความในมาตรา 5(5) แห่งพระราชบัญญัติส่งเสริมการพาณิชยนาวี พ.ศ. 2521 ซึ่งแก้ไขเพิ่มเติมโดยพระราชบัญญัติส่งเสริมการพาณิชยนาวี (ฉบับที่ 2) พ.ศ. 2548 แทนกรรมการผู้ทรงคุณวุฒิที่ได้ดำรงตำแหน่งมาครบวาระสองปี โดยมีรายชื่อดังนี้ 1. นายสุเมธ ตันธุวนิตย์ 2. นายเชาวลิต เมธยะประภาส 3. นายเสถียร วงศ์วิเชียร 4. นายภูมินทร์ หะรินสุต 5. นาวาเอก ชุมพล พรหมประสิทธิ์ 6. ศาสตราจารย์ ดร. ไผทชิต เอกจริยกร 7. นางคมคาย ธูสรานนท์ 8. นายสุวิทย์ รัตนจินดา 9. ศาสตราจารย์ ดร. เปี่ยมศักดิ์ เมนะเศวต ทั้งนี้ ตั้งแต่วันที่ 26 พฤษภาคม 2552 เป็นต้นไป</p>
<p>บริษัท กสท โทรคมนาคม จำกัด (มหาชน) ครม.อนุมัติเพิ่มจำนวนกรรมการในคณะกรรมการบริษัท กสท โทรคมนาคม จำกัด (มหาชน) จากเดิม 11 คน เป็น 15 คน ตามที่กระทรวงเทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสารเสนอ เพื่อกระทรวงเทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสารจะได้ดำเนินการพิจารณาคัดเลือกบุคคลที่มีความเหมาะสมเป็นกรรมการในคณะกรรมการ บริษัท กสท โทรคมนาคม จำกัด (มหาชน) ให้ครบตามจำนวนต่อไป</p></body>
</news>
