<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>สภาเลือกแล้ว "35ปธ.กมธ."  </title>
  <author>มติชน  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>มติชน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.matichon.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-05-22 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.matichon.co.th/matichon/view_news.php?newsid=01pol04220552&sectionid=0133&day=2009-05-22  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>สภาเลือกแล้ว "35ปธ.กมธ."</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><news>
<headline>สภาเลือกแล้ว "35ปธ.กมธ."</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>เมื่อวันที่ 21 พฤษภาคม รายงานข่าวแจ้งว่า หลังจากที่ประชุมสภาผู้แทนราษฎรได้พิจารณาจัดสรรสัดส่วนคณะกรรมาธิการ (กมธ.) สามัญประจำสภาผู้แทนราษฎรทั้ง 35 คณะได้แล้ว มีการประชุมเพื่อเลือกตำแหน่งต่างๆ ผลปรากฏว่าพรรคเพื่อไทยเป็น<name>ประธาน กมธ.</name>13 คณะ ได้แก่ 1.<name>กมธ.การกฎหมาย การยุติธรรมและสิทธิมนุษยชน</name> 2<name>.กมธ.กิจการสภาผู้แทนราษฎร</name> 3.<name>กมธ.กิจการชายแดนไทย</name> 4.<name>กมธ.การเงิน การคลัง การธนาคารและสถาบันการเงิน</name> 5.<name>กมธ.การต่างประเทศ</name> 6.<name>กมธ.ติดตามการบริหารงบประมาณ</name> 7.<name>กมธ.การทหาร</name> 8.<name>กมธ.การป้องกันและปราบปรามการฟอกเงินและยาเสพติด</name> 9.<name>กมธ.การสาธารณสุข</name> 10.<name>กมธ.การแรงงาน</name> 11.<name>กมธ.การวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี</name> 12.<name>กมธ.ส่งเสริมราคาผลิตผลเกษตรกรรม</name> และ 13.<name>กมธ.การศาสนา ศิลปะและวัฒนธรรม</name> ส่วนพรรคประชาธิปัตย์ 12 คณะ ได้แก่ 1.<name>กมธ.กิจการเด็ก เยาวชน สตรี ผู้สูงอายุและผู้พิการ</name> 2.<name>กมธ.แก้ไขปัญหาหนี้สินแห่งชาติ</name> 3.<name>กมธ.ความมั่นคงแห่งรัฐ</name> 4<name>.กมธ.การคุ้มครองผู้บริโภค</name> 5<name>.กมธ.การตำรวจ</name> 6.<name>กมธ.การปกครอง</name> 7.<name>กมธ.การปกครองส่วนท้องถิ่น</name> 8.<name>กมธ.การศึกษา</name> 9.<name>กมธ.การสวัสดิการสังคม</name> 10.<name>กมธ.การป้องกันและปราบปรามการทุจริตประพฤติมิชอบ</name> 11.<name>กมธ.การพัฒนาการเมือง การสื่อสารมวลชน และการมีส่วนร่วมของประชาชน</name> และ 12.<name>กมธ.การพัฒนาเศรษฐกิจ พรรคชาติไทยพัฒนา</name> ได้แก่ 1.<name>กมธ.การเกษตรและสหกรณ์</name> และ 2.การท่องเที่ยวและกีฬา พรรคภูมิใจไทย ได้แก่ 1.<name>กมธ.กิจการองค์กรตามรัฐธรรมนูญ รัฐวิสาหกิจ องค์การมหาชนและกองทุน</name> 2.<name>กมธ.การคมนาคม</name> และ 3<name>.กมธ.การพาณิชย์และทรัพย์สินทางปัญญา</name> พรรคกิจสังคม คือ <name>กมธ.การที่ดิน ทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อม</name> พรรคประชาราช คือ <name>กมธ.การป้องกันและบรรเทาผลกระทบจากภัยธรรมชาติและสาธารณภัย</name>
พรรคเพื่อแผ่นดิน ได้แก่ 1.<name>กมธ.การพลังงาน</name> 2.<name>กมธ.การสื่อสารและโทรคมนาคม</name> และ 3.<name>กมธ.การอุตสาหกรรม</name></body>
</news>
