<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ผู้ว่าฯกาฬสินธุ์ เปิดศูนย์สื่อมวลชนการแข่งขันกีฬากาฬสินธุ์เกมส์  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-15 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://61.90.152.171/view.php?m_newsid=255205150035&tb=N255205  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ผู้ว่าฯ<placeName>กาฬสินธุ์</placeName> เปิดศูนย์สื่อมวลชนการแข่งขันกีฬา<placeName>กาฬสินธุ์</placeName>เกมส์</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>ผู้ว่าราชการ<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>กาฬสินธุ์</placeName> เป็นประธานเปิดศูนย์สื่อมวลชนหรือ Press Center การแข่งขันกีฬา<placeName>กาฬสินธุ์</placeName>เกมส์ เพื่อให้บริการแก่สื่อมวลชน จากการที่<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>กาฬสินธุ์</placeName> เป็นเจ้าภาพจัดการแข่งขันกีฬาแห่งชาติ ครั้งที่ 38 รอบคัดเลือกตัวแทนภาค 3 หรือ <placeName>กาฬสินธุ์</placeName>เกมส์ ระหว่างวันที่ 15-24 พฤษภาคม 2552 นั้น เพื่ออำนวยความสะดวกแก่สื่อมวลชนที่มาติดตามทำข่าวการแข่งขันกีฬาครั้งนี้ <placeName><prefix>จังหวัด</prefix>กาฬสินธุ์</placeName>ได้จัดตั้งศูนย์บริการสื่อมวลชนหรือ Press Center ขึ้น ที่<placeName><component><prefix>อาคาร</prefix>สารสนเทศ</component> <component><prefix>มหาวิทยาลัย</prefix>เทคโนโลยีราชมงคลอีสาน <infix>วิทยาเขต</infix>กาฬสินธุ์</component></placeName> และเมื่อเวลา 10.00 น. วันนี้ (15 พฤษภาคม 2552) นายเดชา ตันติยวรงค์ ผู้ว่าราชการ<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>กาฬสินธุ์</placeName> ได้เป็นประธานเปิดศูนย์บริการสื่อมวลชนอย่างเป็นทางการ รศ.ณรงค์ ผลวงศ์ รองอธิการบดี<placeName><prefix>มหาวิทยาลัย</prefix>เทคโนโลยีราชมงคลอีสาน <infix>วิทยาเขต</infix>กาฬสินธุ์</placeName> เปิดเผยว่า ศูนย์สื่อมวลชนมีสิ่งอำนวยความสะดวกให้แก่สื่อมวลชนประกอบด้วย คอมพิวเตอร์ 30 ชุด Internet ความเร็วสูง มีระบบรายงานผลการแข่งขันจากทุกสนามผ่านเครือข่ายของวิทยุสมัครเล่น เข้ามายังศูนย์สื่อมวลชนอย่างรวดเร็ว สื่อมวลชนจะทราบผลการแข่งขันอย่างไม่เป็นทางการหลังเสร็จสิ้นการแข่งขันไม่เกิน 10 นาที นอกจากนี้ยังมีสิ่งอำนวยความสะดวกต่าง ๆ ไว้คอยบริการสื่อมวลชนอย่างครบครันตลอดจนการแข่งขัน<placeName>กาฬสินธุ์</placeName>เกมส์ทั้ง 10 วัน </p></body>
</news>
