<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>'เจ้าภาพ'อกหักแพ้โทษ'โคราช'  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-03-27 08:47:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=194604&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>'เจ้าภาพ'อกหักแพ้โทษ'<placeName>โคราช</placeName>'</headline>
<lead>'เมืองกรุง'ได้'เจ้าทอง'สมัยที่ 24 - 7 จว.ไร้เหรียญ'<placeName>กาญจนบุรี</placeName>เกมส์'</lead>
<neck>การแข่งขันกีฬาเยาวชนแห่งชาติ ครั้งที่ 25"<placeName>กาญจนบุรี</placeName>เกมส์"เมื่อวันที่ 26 มี.ค.มีการชิงกัน 30 เหรียญทองสุดท้าย โดยรายการที่น่าสนใจอยู่ที่ ฟุตบอล (ชาย) เนื่องจาก"แชมป์เก่า"<placeName>กาญจนบุรี</placeName> ปะทะ"<placeName>โคราช</placeName>"<placeName>นครราชสีมา</placeName> ปรากฏว่า แฟนบอลเจ้าถิ่นต้องเศร้า เมื่อ<placeName>กาญจนบุรี</placeName> พ่ายจุดโทษ <placeName>นครราชสีมา</placeName> 10-11 ชวดเหรียญทอง หลังจากในเวลาปกติ เสมอกัน 3-3 โดย<placeName>นครราชสีมา</placeName> ได้ประตูจาก พัฒนา ซอกจอหอ นาทีที่ 1,34,ชญาวัต ศรีนาวงษ์ นาทีที่ 64 ส่วน “กาญจน์” ได้จาก อัตติพงษ์ จันทบุตร นาทีที่ 50, 77, ชุติพนธ์ ทองแท้ นาทีที่ 82</neck>
<body><p>ฟุตบอล (หญิง) <placeName>ศรีสะเกษ</placeName> เล่นได้อย่างยอดเยี่ยม ก่อนจะพลิกเอาชนะ “แชมป์เก่า” <placeName>ขอนแก่น</placeName> ด้วยการยิงจุดโทษตัดสิน 10-9 หลังจากเวลาปกติเสมอกัน 4-4 โดย <placeName>ศรีสะเกษ</placeName> ได้ประตูจาก พิมพิลัย โชคชัย 4 ลูก นาทีที่ 14, 18, 60, 66 ส่วน <placeName>ขอนแก่น</placeName> ได้จาก ดาริกา เพียรภายลุน นาทีที่ 9, 25 และ ปาจรีย์ เถาโต นาทีที่ 50, 78 ทำให้ <placeName>ศรีสะเกษ</placeName> คว้าเหรียญทอง และหยุดสถิติคว้าแชมป์เป็นสมัยที่ 6 ติดต่อกันของ ขอนแก่น ลงได้ ขณะที่ ฟุตซอล (ชาย) “ปากน้ำ” <placeName>สมุทรปราการ</placeName> ชนะ <placeName>กทม.</placeName> 6-5</p>
<p>บาสเกตบอล (ทีมหญิง) รองชิงชนะเลิศ นักยัดห่วงสาวอ่างทอง ลงแข่งขันกับ <placeName>ชลบุรี</placeName> ท่ามกลางกองเชียร์ที่ต้องลุ้นกันอย่างตื่นเต้น เมื่อเล่นไป 3 ควอเตอร์ ทั้ง 2 ทีม เสมอกันอยู่ 40-40 ต้องมาตัดสินหาแชมป์กันในควอเตอร์ที่ 4 ปรากฏว่า สาว<placeName>อ่างทอง</placeName> หลุดเข้าไปทำแต้มในช่วงสุดท้ายได้ เลยเฉือนเอาชนะ <placeName>ชลบุรี</placeName> ไปแบบหวุดหวิด 52-51 คว้าเหรียญทอง ส่วนทีมชาย <placeName>กทม.</placeName> เอาชนะ <placeName>นนทบุรี</placeName> ไปแบบไม่ยาก 82-51</p>
<p>เทนนิส หญิงเดี่ยว ณัฐชนก แสนยาอุโฆษ นักหวดลูกสักหลาดเยาวชนทีมชาติ<placeName>ไทย</placeName> หวดเอาชนะ เพียงธาร ผลิพืช ของนนทบุรี 2-0 เซต 6-16-3 คว้าเหรียญทอง ส่วนประเภทชายเดี่ยว กฤตบุญ พราหมณีย์ จาก <placeName>กทม.</placeName> สู้กับเพื่อน ร่วมทีม “เมืองหลวง” คือ ภัทรายุ ชุมเพ็ชร ก่อนจะเอาชนะไปได้อย่างสนุก 2-1 เซต 4-6, 6-7, 6-7 และคู่ผสม กฤตบุญ พราหมณีย์/ ณัชนก แสนยาอุโฆษ ก็คว้าเหรียญทองสุดท้ายให้กับทีม <placeName>กทม.</placeName> เมื่อเอาชนะ อดิเรก ขุนด่านพินิจวงศ์/เพียงธาร ผลิพืช ของ<placeName>นนทบุรี</placeName> 2-1 เซต 6-4, 3-6, 6-3</p>
<p>ตะกร้อ ทีมชุดหญิง ที่ 1 <placeName>ชลบุรี</placeName> ชนะ <placeName>ลำปาง</placeName> 2-0 (ทีม ก ชนะ 22-20, 21-11, ทีม ข ชนะ 21-19, 21-9), ทีมชุดชาย ที่ 1 <placeName>ชลบุรี</placeName> ชนะ <placeName>อุบลราชธานี</placeName> 2-0 (ทีม ก ชนะ 21-15, 21-13, ทีม ข ชนะ 23-21, 21-16)/วอลเลย์บอล (ทีมหญิง) <placeName>ขอนแก่น</placeName> ชนะ <placeName>นครราช สีมา</placeName> 3-1 เซต 23-25, 25-18, 25-21, 25-19, ทีมชาย ที่ 1 <placeName>นครปฐม</placeName> ชนะ <placeName>อ่างทอง</placeName> 3-2 เซต 27-25, 20-25, 26-24, 12-25, 15-11/วอลเลย์บอลชายหาด (ทีมชาย) <placeName>กาฬสินธุ์</placeName> ชนะ <placeName>ศรีสะเกษ</placeName> 2-0 เซต 21-13, 21-14, (ทีมหญิง) ที่ 1 <placeName>เพชรบุรี</placeName> ชนะ <placeName>กาฬสินธุ์</placeName> 2-0 เซต 21-19, 26-24/กอล์ฟ (ทีมชาย) ที่ 1 มีชัย คเชนทร์ไชย, ภูมิ ศักดิ์แสนศิลป์, ชยุตม์ ประเสริฐ สังข์, รัฐนนท์ วรรณศรีจันทร์ (<placeName>จันทบุรี</placeName>) 880, บุคคลชาย ที่ 1 กัฐจน์ เจริญกุล (กทม.) 287, กอล์ฟ (ทีมหญิง) ที่ 1 โมรียา จุฑานุกาล, ดอรียา จุฑานุกาล, สาธิตา ชีรานนท์ (<placeName>กทม.</placeName>) 423, บุคคลหญิง ที่ 1 เอรียา จุฑานุกาล (กทม.) 206</p>
<p>กาบัดดี (ทีมหญิง) ที่ 1 <placeName>นครศรีธรรม ราช</placeName> ชนะ <placeName>กาญจนบุรี</placeName> 35-22, ทีมชาย <placeName>กระบี่</placeName> ชนะ <placeName>นครศรีธรรมราช</placeName> 21-18/แฮนด์บอล (ทีมหญิง) ที่ 1 <placeName>ขอนแก่น</placeName> ชนะ <placeName>นนทบุรี</placeName> 35-33, แฮนด์บอล (ทีมชาย) ที่ 1 <placeName>กทม.</placeName> ชนะ <placeName>ศรีสะ เกษ</placeName> 32-30/โบว์ลิ่ง มาสเตอร์ บุคคลชาย ที่ 1 ทศพล ฐิติพัฒนาวาณิช (<placeName>กทม.</placeName>), คะแนนรวม (ออล อีเว้นท์) ที่ 1 ทศพล ฐิติพัฒนาวาณิช (<placeName>กทม.</placeName>) 4,147 คะแนน</p>
<p>ส่วนพิธีปิดการแข่งขัน เมื่อวันที่ 26 มี.ค. นายชุมพล ศิลปอาชา รมว.การท่องเที่ยวและกีฬา ได้เดินทางมาเป็นประธาน โดย “เจ้าภาพ” เตรียมการแสดงที่สร้างความประทับใจให้กับนักกีฬาของทุกจังหวัด ประกอบไปด้วย การแสดง 3 องก์ คือ องก์ 1 “<placeName><addName>ถิ่นขุนแผน</addName></placeName> แดนนำชัย”, “<placeName>เมืองกาญจน์</placeName> เมืองทอง”, “สวัสดีเยาวชน สวัสดีนำพร”, องก์ที่ 2 “เหรียญทองคล้องมิตรภาพ”, มิตรภาพแดนทอง”, องก์ที่ 3 “แคว้นไทรโยค วิมานมนตรา”, “กีฬาคือพลัง สามัคคีคือกีฬา” ก่อนจะส่งธงให้กับ<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>เพชรบูรณ์</placeName> เจ้าภาพจัดกีฬาเยาวชนแห่งชาติ ครั้งที่ 26 “มะขามหวานเกมส์” ระหว่างวันที่ 19-30 มี.ค. 53 ต่อไป</p>
<p>สำหรับความคืบหน้าอาการบาดเจ็บของคณะนักกีฬาจักรยานเชียงราย ที่ประสบอุบัติเหตุทางรถยนต์ คือ ตรีรัตน์ เงินคำ, โสภณ มัฆวาล, กฤษณะ วงศ์พุฒิ ล่าสุดเมื่อวันที่ 26 มี.ค. แพทย์ได้ส่งตัวนักกีฬาทั้ง 3 คนจาก<placeName><prefix>โรงพยาบาล</prefix>เจ้าพระยายมราช</placeName> <placeName><prefix>จังหวัด</prefix>สุพรรณบุรี</placeName> ไปรักษาตัวที่<placeName><prefix>โรงพยาบาล</prefix>ศุภมิตร</placeName> <placeName>สุพรรณบุรี</placeName> โดยอาการของ ตรีรัตน์ ที่สมองได้รับความกระทบกระเทือน อย่างรุนแรง ตอนนี้พ้นขีดอันตรายแล้ว แต่ โสภณ กลับมีอาการเลือดคั่งในสมอง และ กฤษณะ ยังมีอาการมึนงง มีปัญหาเรื่องความทรงจำ ขณะที่ นายพนม ดอนชัย หัวหน้าคณะนักกีฬา<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>เชียงราย</placeName> กล่าวว่า คาดว่านักกีฬาทั้ง 3 คนจะเดินทางกลับ<placeName>เชียงราย</placeName>ได้ในอีก 3-4 วัน</p>
<p>สรุปเหรียญรางวัลตลอดการแข่งขัน อันดับ 1 <placeName>กทม.</placeName> 93-74-84, อันดับ 2 ชลบุรี 44-30-30, อันดับ 3 <placeName>เชียงใหม่</placeName> 34-38-39, อันดับ 4 <placeName>อุบลราชธานี</placeName> 26-23-25, อันดับ 5 <placeName>นนทบุรี</placeName> 25-20-20, อันดับ 6 <placeName>นครราชสีมา</placeName> 24-15-20, อันดับ 7 <placeName>นครศรีธรรมราช</placeName> 15-11-22, อันดับ 8 <placeName>จันทบุรี</placeName> 15-11-12, อันดับ 9 <placeName>ศรีสะเกษ</placeName> 13-16-20, อันดับ 10 <placeName>สมุทรปราการ</placeName> 12-10-14 ส่วน<placeName>กาญจนบุรี</placeName> เจ้าภาพ มาอันดับ 13 ได้ 10-19-25 (มี 7 จังหวัดที่ไม่ได้เหรียญใด ๆ เลย คือ <placeName>ตราด</placeName>, <placeName>ปราจีนบุรี</placeName>, <placeName>มุกดาหาร</placeName>, <placeName>ยะลา</placeName>, <placeName>เลย</placeName>, <placeName>สตูล</placeName>, <placeName>อำนาจเจริญ</placeName>) ทำให้ “<placeName>กทม.</placeName>” ครองเจ้าเหรียญทอง เป็นสมัยที่ 24 และเป็นสมัยที่ 22 ติดต่อกัน มีเพียงกีฬาเยาวชนแห่งชาติ ครั้งที่ 3 ปี 2530 ที่<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>สุรินทร์</placeName> เท่านั้นที่ <placeName>สุรินทร์</placeName> ครองเจ้าเหรียญทอง แทน “<placeName>กทม.</placeName>”. </p></body>
</news>
