<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เกษตร จ.ชัยภูมิ เตือนเกษตรกรระวังฝนทิ้งช่วง  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-18 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://61.90.152.171/view.php?m_newsid=255205180250&tb=N255205  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>เกษตร <placeName><prefix>จ.</prefix>ชัยภูมิ</placeName> เตือนเกษตรกรระวังฝนทิ้งช่วง</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>เกษตรจังหวัดชัยภูมิ เตือนเกษตรกรชาวนาอย่ารีบปักดำต้นข้าว อาจได้รับผลกระทบจากภาวะฝนทิ้งช่วง ควรเก็บเมล็ดพันธ์ข้าวไปหว่านระหว่างกลางเดือนมิถุนายน ถึงเดือนกรกฎาคม เป็นช่วงที่เหมาะในการทำนาปีมากที่สุด นายสมพล แสนคำ เกษตร<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>ชัยภูมิ</placeName> ได้พูดถึงเรื่องดังกล่าว ในโอกาสเป็นประธานเปิดการอบรมผู้นำเกษตรกรหมู่บ้านต่าง ๆ ที่หอประชุม<placeName><prefix>อำเภอเมือง</prefix>ชัยภูมิ</placeName> เพื่อนำความรู้ในการเพิ่มผลผลิตข้าวไปขยายต่อแก่สมาชิกเกษตรกรทำนาในหมู่บ้านของตนเอง โดยในช่วงนี้พื้นที่<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>ชัยภูมิ</placeName> มีฝนตกลงมาพอสมควร จากการออกตรวจสอบตามพื้นที่เพาะปลูกข้าว พบว่าเริ่มมีเกษตรกรไถ่หว่านข้าวแล้วประมาณร้อยละ 30 ของพื้นที่เพาะปลูกข้าวทั้งหมด 1 ล้าน 7 แสนไรเศษ ซึ่งน่าเป็นห่วงจะสูญเปล่า เนื่องจากการเฝ้าติดตามสภาพอากาศในหลายปีที่ผ่านมา ในช่วงเดือนมิถุนายนจนถึงต้นเดือนสิงหาคมของทุกปี มักเกิดฝนทิ้งช่วงทำให้พื้นที่เพาะปลูกข้าวมักจะประสบกับปัญหาความแห้งแล้งต้นกล้าหรือต้นข้าวที่เกษตรกรหว่านลงไปจะเกิดอาการแห้งตายเพราะขาดแคลนน้ำ ในช่วงที่เหมาะสมกับการทำนามากที่สุดคือ ตั้งแต่กลางเดือนมิถุนายน ถึงเดือนกรกฎาคม โดยขอให้เริ่มหว่านกล้าหรือหว่านพันธ์ข้าวแห้ง เพื่อรอฝนตกลงมาในช่วงเดือนสิงหาคม ซึ่งจะช่วยลดการเสี่ยงในการทำนาปลูกข้าวและอายุต้นข้าวจะมีอายุประมาณ 3 เดือน ก็จะออกรวงเก็บเกี่ยวข้าวในเดือนธันวาคม ในช่วงนี้หากพื้นที่ใดมีฝนตก มีน้ำขังเกษตรกรอาจจะมีการไถพรวนเตรียมดินไว้ก่อนก็ได้ และหมั่นตรวจสอบแปลงนาว่ามีการแพร่ระบาดของหอยเชอร์รี่หรือไม่ หากพบไข่หอยเชอร์ชีให้รีบเก็บไปทำลาย นอกจากนั้นควรใช้ปุ๋ยคอก ปุ๋ยหมักบำรุงเพื่อปรับสภาพดินให้มีความอุดมสมบรูณ์ แทนการใช้ปุ๋ยเคมี ซึ่งจะเป็นการช่วยลดค่าใช้จ่ายในการทำนาได้เป็นอย่างดี </p></body>
</news>
