<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"แซมบ้า"โดน "เอกวาดอร์"ยิงเจ๊า 1-1  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-03-30 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090330/7408/%e0%b9%81%e0%b8%8b%e0%b8%a1%e0%b8%9a%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b9%82%e0%b8%94%e0%b8%99%e0%b9%80%e0%b8%ad%e0%b8%81%e0%b8%a7%e0%b8%b2%e0%b8%94%e0%b8%ad%e0%b8%a3%e0%b9%8c%e0%b8%a2%e0%b8%b4%e0%b8%87%e0%b9%80%e0%b8%88%e0%b9%8a%e0%b8%b211.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"แซมบ้า"โดน "เอกวาดอร์"ยิงเจ๊า 1-1</headline>
<lead>"แซมบ้า" <placeName>บราซิล</placeName> โดน เอกวาดอร์ ยิงไล่เจ๊า 1-1 ในรอบคัดเลือก โซน<placeName>อเมริกาใต้</placeName> ด้าน ดิดิเยร์ ดร็อกบา ตะบัน 2 ประตู นำ "ช้างดำ" ไอวอรี โคสต์ ถลุง มาลาวี 5-0 ในรอบคัดเลือก โซน<placeName>แอฟริกา</placeName></lead>
<neck></neck>
<body><p>(30มี.ค.) เช้าวันนี้ตามเวลาใน<placeName><prefix>ประเทศ</prefix>ไทย</placeName>มีการแข่งขันฟุตบอลโลก 2010 รอบคัดเลือก โซน<placeName>อเมริกาใต้</placeName> ปรากฏว่า"แซมบ้า"<placeName>บราซิล</placeName> ทำได้แค่ออกไปเสมอ <placeName>เอกวาดอร์</placeName> 1-1 ที่<placeName><prefix>สนาม</prefix>อตาฮูอัลปา</placeName> ทั้งที่เป็นฝ่ายขึ้นนำก่อนจาก ฮูลิโอ บาปติสตา นาที 72 ทว่า เอกวากอร์ มายิงตีเสมอได้จาก คริสเตียน เฟอร์นันโด โนโบอา นาที 90</p>
<p>ส่งผลให้ <placeName>บราซิล</placeName> แข่ง 11 นัด มี 18 แต้ม อยู่อันดับ 3 เช่นเดิม แต่ชวดแซง <placeName>อาร์เจนตินา</placeName> ที่มี 19 แต้ม ขึ้นเป็นรองจ่าฝูง และห่างจาก <placeName>ปารากวัย</placeName> ทีมจ่าฝูง 5 แต้ม ด้าน <placeName>เอกวากอร์</placeName> ที่แข่ง 11 นัด มี 13 แต้ม ยังคงอยู่อันดับ 7 แต่ไล่จี้ <placeName>ชิลี</placeName> ทีมอันดับ 5 พื้นที่เพลย์ออฟ เหลือ 3 แต้ม โดยเหลือการชิงชัยอีกเพียง 7 เกมเท่านั้น
</p>
<p> ส่วนโซน<placeName>แอฟริกา</placeName>เข้าสู่รอบสุดท้าย แบบแบ่งกลุ่ม นัดแรก ซึ่งแชมป์ของแต่ละกลุ่มเท่านั้น ที่จะได้สิทธิไปชิงชัย "<placeName>แอฟริกาใต้</placeName> 2010" ปรากฏว่า กลุ่ม 5 ไอวอรี โคสต์ ชนะ มาลาวี 5-0 ที่สนามเฟลิกซ์ อูเฟสต์ บอนี ของตัวเอง จาก เอนดรี โรมาริช นาที 1, ดิดิเยร์ ดร็อกบา คนเดียว 2 ประตู นาที 7 (จุดโทษ) กับ 30, ซาโลมอน คาลู นาที 59 และ บาการี โคเน นาที 70 ขณะที่กลุ่ม 4 กานา ชนะ เบนิน 1-0 ที่สนามอัคครา ของตัวเอง จาก พรินซ์ ตาโกเอ นาที 1 ด้านกลุ่ม 3 <placeName>อียิปต์</placeName> แชมป์<placeName><prefix>ทวีป</prefix>แอฟริกา</placeName> ทีมล่าสุด ทำได้แค่เสมอ แซมเบีย 1-1 ในถิ่นไคโร ของตัวเอง ทั้งที่ "มัมมี่" ขึ้นนำก่อนจาก อาเมียร์ ซากี นาที 27 ทว่า แซมเบีย ตีเสมอได้จาก เดนนิส บันดา นาที 56 ส่วนกลุ่ม 2 โมซัมบิก ยันเสมอ <placeName>ไนจีเรีย</placeName> 0-0 ที่<placeName><prefix>สนาม</prefix>ดา มาชาวา</placeName> ของตัวเอง
</p>
<p>สรุปคะแนนรอบคัดเลือก โซน<placeName>อเมริกาใต้</placeName> วันที่ 30 มี.ค.แข่ง ชนะ เสมอ แพ้ ได้ เสีย แต้ม <placeName>ปารากวัย</placeName> 11 7 2 2 18 8 23 <placeName>อาร์เจนตินา</placeName> 11 5 4 2 17 7 19 <placeName>บราซิล</placeName>  11 4 6 1 16 5 18 <placeName>อุรุกวัย</placeName>  11 4 4 3 21 10 16 <placeName>ชิลี</placeName>  10 5 1 4 14 13 16 <placeName>โคลัมเบีย </placeName>11 3 5 3 6 8 14 <placeName>เอกวาดอร์ </placeName>11 3 4 4 13 18 13 <placeName>เวเนซุเอลา </placeName>11 3 1 7 12 22 10 <placeName>โบลิเวีย</placeName> 11 2 3 6 13 24 9 <placeName>เปรู </placeName> 10 1 4 5 5 20 7</p>
<p>* หมายเหตุ - 4 อันดับแรก ได้สิทธิไปเล่นรอบสุดท้าย ส่วนอันดับ 5 ต้องไปเล่นรอบเพลย์ออฟ เหย้า-เยือน กับทีมอันดับ 5 โซนคอนคาเคฟ</p></body>
</news>
