<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>กลุ่มเกษตรกรผู้ปลูกลิ้นจี่ อำเภอฝาง แม่อาย ไชยปราการ จ.เชียงใหม่ กว่า 2,000 คน ทวงถามความคืบ จากรัฐบาล  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-18 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://61.90.152.171/view.php?m_newsid=255205180276&tb=N255205&return=ok&news_headline='%a1%c5%d8%e8%c1%e0%a1%c9%b5%c3%a1%c3%bc%d9%e9%bb%c5%d9%a1%c5%d4%e9%b9%a8%d5%e8  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>กลุ่มเกษตรกรผู้ปลูกลิ้นจี่ <placeName><prefix>อำเภอ</prefix>ฝาง</placeName> <placeName>แม่อาย</placeName> <placeName>ไชยปราการ</placeName> <placeName><prefix>จ.</prefix>เชียงใหม่</placeName> กว่า 2,000 คน ทวงถามความคืบ จากรัฐบาล</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>กลุ่มเกษตรกรผู้ปลูกลิ้นจี่ <placeName><prefix>อำเภอ</prefix>ฝาง</placeName> <placeName>แม่อาย</placeName> <placeName>ไชยปราการ</placeName> <placeName><prefix>จังหวัด</prefix>เชียงใหม่</placeName> กว่า 2,000 คน ทวงถามความคืบหน้าที่ได้ยื่นข้อเสนอขอรับการช่วยเหลือจากรัฐบาล แต่ยังไม่ได้รับคำตอบที่ชัดเจน จนทำให้กลุ่มเกษตรปิดถนนเพื่อประท้วง ที่หอประชุม<placeName><prefix>ที่ว่าการอำเภอ</prefix>ฝาง</placeName> <placeName><prefix>จังหวัด</prefix>เชียงใหม่</placeName> กลุ่มเกษตรกรผู้ปลูกลิ้นจี่ <placeName><prefix>อำเภอ</prefix>ฝาง</placeName> <placeName>แม่อาย</placeName> <placeName>ไชยปราการ</placeName> กว่า 2,000 คน นำโดยนายอดุลย์ชัย อินต๊ะขาว ประธานสหกรณ์ผู้ปลูกลิ้นจี่<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>เชียงใหม่</placeName> ได้รวมตัวกันทวงถามความคืบหน้าจากทางรัฐบาลในการชวยเหลือกลุ่มเกษตรกรผู้ปลูกลิ้นจี่ จำนวน 3 ข้อ คือ 1.ขอให้รัฐบาลนำเงินช่วยเหลือต้นทุนการผลิตแก่เกษตรกรผู้ปลูกลิ้นจี่โดยตรง กิโลกรัมละ 3 บาท โดยคำนวณจากพื้นที่ปลูกไม่เกิน 10 ไร่ หากต่ำกว่า 10 ไร่ ให้คิดค่าชดเชยตามพื้นที่ปลูกจริง 2.มาตรการขอให้จัดตั้งกองทุนช่วยเหลือเกษตรกรชาวสวนลิ้นจี่โดยตรง ในระยะยาว 250 ล้านบาท 3.ขอให้ดำเนินการแปรรูปลิ้นจี่กระป๋องครบวงจรเพื่อระบายลิ้นจี่ ไม่ให้ผลผลิตล้นตลาดและให้กลไกการตลาดเดินได้ ต่อมา นายชัยสิทธิ รัตนชัยสิทธิ นาย<placeName><prefix>อำเภอ</prefix>ฝาง</placeName> พร้อมด้วยเกษตร<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>เชียงใหม่</placeName> ได้ชี้แจงกับกลุ่มเกษตรกรว่าข้อเสนอต่างที่ทางกลุ่มได้ยื่นเสนอนั้นจะเข้าสู่วาระการประชุมคณะรัฐมนตรีในวันพรุ่งนี้ (19 พ.ค. 52) ซึ่งขอให้กลุ่มเกษตรกรใจเย็น ๆ และรอฟังคำตอบจากรัฐบาลในวันพรุ่งนี้ และนอกจากนั้นก็ได้กล่าวกับกลุ่มเกษตรกรที่จะเข้าร่วมโครงการกับคณะกรรมการนโยบายและมาตรการช่วยเหลือเกษตรกร (คชก.) ก็ให้มาลงทะเบียนได้ที่เกษตรอำเภอ ซึ่งผู้เข้าร่วมโครงการนำสิ้นค้าลิ้นจี่จาก<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>เชียงใหม่</placeName>ไปจำหน่วยปลายทางกิโลกรัมละ 2 บาท ด้านกลุ่มเกษตรกรเมื่อได้ฟังคำตอบก็ไม่ค่อยพอใจ เพราะอยากให้รับชดเชยค่าเสียหายในส่วนที่เรียกร้องมากกว่า จึงรวมตัวกันนำลิ้นจี่ที่นำมาว่างไว้ไปทำลายหน้า<placeName><prefix>ที่ว่าการอำเภอ</prefix>ฝาง</placeName>พร้อมกันนั้นก็ได้เดินไปปิดถนนจากหน้าที่ว่าการ<placeName><prefix>อำเภอ</prefix>ฝาง</placeName>ไปจนถึงสี่แยกไฟแดงธนาคารกสิกร<placeName>ไทย</placeName> ทำให้การการจราจรติดขันต้องใช้เส้นทางเลี่ยงเส้นทางอื่น ซึ่งขณะนี้ยังไม่มีทีท่าว่าจะยุติการชุมนุม </p></body>
</news>
