<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ธงชัยประเดิมสะวิงผู้ดี30ร่วม  </title>
  <author>มติชน  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>มติชน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.matichon.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-05-23 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.matichon.co.th/matichon/view_news.php?newsid=01spo07230552&sectionid=0114&day=2009-05-23  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ธงชัยประเดิมสะวิง<placeName><addName>ผู้ดี</addName></placeName>30ร่วม</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>ธงชัย ใจดี ทำ 1 อันเดอร์พาร์ 71 ในรอบแรกของกอล์ฟยูโรเปี้ยนทัวร์ "บีเอ็มดับเบิลยู พีจีเอ แชมเปี้ยนชิพ" ที่<placeName>อังกฤษ</placeName> เมื่อวันที่ 21 พฤษภาคม รั้งอันดับ 30 ร่วม ขณะที่ชัพชัย นิราช ตีเกิน 6 โอเวอร์พาร์ 78 อยู่อันดับ 107 ร่วม โอกาสตกรอบสูง ส่วนผู้นำได้แก่ กอนซาโล่ เฟร์นานเดซ-คาสตาโน่ โปร<placeName>สเปน</placeName> และ 2 โปรจาก<placeName>อังกฤษ</placeName> เดวิด ฮอร์ซีย์ กับแอนโธนีย์ วอลล์ ทำ 5 อันเดอร์พาร์ 67 เท่ากัน </p>
<p>ด้านรัศมี กัลยานมิตตา ลงแข่งกอล์ฟ "แอลพีจีเอทัวร์ คอร์นิ่ง คลาสสิค" รอบแรก ที่<placeName>นิวยอร์ก</placeName> <placeName>สหรัฐอเมริกา</placeName> วันเดียวกัน ทำ 2 อันเดอร์ 70 รั้งอันดับ 54 ร่วม ตามหลังปาร์ก ฮี ยัง โปร<placeName>เกาหลีใต้</placeName> และคารีน อิชเชอร์ โปร<placeName>ฝรั่งเศส</placeName> ที่ทำ 8 อันเดอร์พาร์ 64 เท่ากัน อยู่ถึง 6 สโตรก ขณะที่พอลล่า ครีมเมอร์ โปรดัง<placeName>อเมริกัน</placeName>อยู่อันดับ 8 ร่วม 6 อันเดอร์พาร์ 66 และสเตซี่ พราหมณสุทธิ โปรลูกครึ่ง<placeName>ไทย</placeName>-<placeName>อเมริกัน</placeName> อันดับ 32 ร่วม 3 อันเดอร์พาร์ 69</p>
<p>กอล์ฟพีจีเอทัวร์ "ไบรอน เนลสัน แชมเปี้ยนชิพ" รอบแรก พาร์ 70 ที่<placeName><prefix>รัฐ</prefix>เท็กซัส</placeName> <placeName>สหรัฐอเมริกา</placeName> ไม่มี ฟิล มิคเคลสัน โปรมือ 2 ของโลกชาว<placeName>อเมริกัน</placeName>ลงแข่งหลังตัดสินใจถอนตัวกะทันหัน โดยตำแหน่งผู้นำเป็นโคลต์ นอสต์ โปร<placeName>อเมริกัน</placeName> ที่ทำ 3 อันเดอร์พาร์ 67 ส่วนวีเจย์ซิงห์ โปรดัง<placeName>ฟิจิ</placeName>ทำอีเว่นพาร์ 70 รั้งอันดับ 54 ร่วม</p></body>
</news>
