<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>สกท.มุ่งบี้ทองเอเชี่ยนเกมส์  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-03-29 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=154752  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>สกท.มุ่งบี้ทอง<placeName>เอเชี่ยน</placeName>เกมส์</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>นายรังสฤษดิ์ ลักษิตานนท์นายกสมาคมกอล์ฟแห่ง<placeName><prefix>ประเทศ</prefix>ไทย</placeName>ฯที่ได้รับเลือกเป็นสมัยที่2 ในปี 2552 - 2554 เผยว่าเป้าหมายของ สกท.ก็คือเหรียญทองทั้งซีเกมส์ครั้งที่25 ที่<placeName><prefix>กรุง</prefix>เวียงจันทร์</placeName><placeName><prefix>ประเทศ</prefix>ลาว</placeName>ในเดือนธ.ค.ปีนี้และ<placeName>เอเชี่ยน</placeName>เกมส์ครั้งที่16 ที่<placeName><prefix>นคร</prefix>กวางโจว</placeName><placeName><prefix>ประเทศ</prefix>จีน</placeName>ในเดือนต.ค.ปีหน้า2553 สำหรับการเตรียมตัวของนักกอล์ฟทีมชาตินั้น ทางสกท.จะคัดเลือกตัวนักกอล์ฟทีมชาติเพิ่มเติมทั้งชายและหญิง ทีมชายนั้นหลังจากได้เหรียญทองที่<placeName>นครราชสีมา</placeName>แล้วมีนักกอล์ฟหลายคนไปเล่นอาชีพจึงต้องคัดมาเสริม ในขณะที่ทีมหญิงนั้นจะคัดนักกอล์ฟหญิงอีก 6 คนโดยสกท.จะจ้างโค้ชจากต่างประเทศมาช่วยในด้านการฝึกซ้อมของนักกีฬาและจะส่งนักกอล์ฟทีมชาติไปซ้อมที่<placeName><prefix>สนาม</prefix>ดรากอนเลค</placeName>ที่<placeName>กวางโจว</placeName>ด้วยเพื่อให้นักกอล์ฟได้คุ้นเคยกับสภาพสนามและสภาพอากาศ</p>
<p>ในด้านการจัดการแข่งขันนั้นจะจัดการแข่งขันให้มากขึ้น โดยเฉพาะการจัดการแข่งขัน ในระบบแมตซ์เพลย์ซึ่งจะจัดแข่งขันในประเภทผู้หญิงแยกต่างหากออกมาจากนักกอล์ฟชายและจะจัดการแข่งขันกอล์ฟ<placeName>ไทยแลนด์</placeName>โอเพ่นของนักกอล์ฟอาวุโสที่เรียกว่าซีเนียร์ที่อายุ51ปีขึ้นไปเพื่อยกระดับฝีมือของนักกอล์ฟอาวุโสด้วยและปีนี้จะเป็นเจ้าภาพการแข่งขันกอล์ฟระดับเอเชีย 2 รายการคือกอล์ฟเยาวชนรายการ<placeName>เอเชีย</placeName><placeName>แปซิฟิก</placeName>ที่<placeName><prefix>สนามกอล์ฟหลวง</prefix>หัวหิน</placeName>และกอล์ฟรายการปุตราคัพซึ่งปีนี้สกท.จะเพิ่มถ้วยรางวัลของผู้หญิงโดยใช้ถ้วยสันติ คัพเป็นรางวัล </p></body>
</news>
