<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>'เมียร์ซา'ร่วงหวดโซนีฯ  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-03-27 08:52:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=194606&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>'เมียร์ซา'ร่วงหวดโซนีฯ</headline>
<lead>'โดคิช'ควง'ฮันตูโชวา'ฉลุย  </lead>
<neck>ศึกเทนนิสดับเบิลยูทีเอ ทัวร์ และ เอทีพี ทัวร์ รายการ โซนี่ อีริคส์สัน โอเพ่น ชิงเงินรางวัลรวม 4.5 ล้านเหรียญ<placeName>สหรัฐ</placeName>เท่ากันทั้งเอทีพี ทัวร์ และ ดับเบิลยูทีเอ ทัวร์ ที่<placeName>คีย์ บิสเคย์น</placeName> <placeName><prefix>รัฐ</prefix>ฟลอริดา</placeName> <placeName>สหรัฐอเมริกา</placeName> เมื่อวันพุธที่ผ่านมา ประเภทหญิงเดี่ยวรอบแรก ซาเนียร์ เมียร์ซา สาวทรงโตชาว<placeName>อินเดีย</placeName> พลาดท่าพ่าย มาธิลเด โยฮันส์สัน นักหวด<placeName>ฝรั่งเศส</placeName> 1-2 เซต 6-1, 6-7 (2-7), 6-7 (8-10) กระเด็นตกรอบแรกแบบเหลือเชื่อ</neck>
<body><p>ผลคู่อื่น ประเภทหญิงเดี่ยวรอบแรก เยเลนา โดคิช (<placeName>ออสเตรเลีย</placeName>) ชนะ เอดินา กัลโลวิตส์ (<placeName>โรมาเนีย</placeName>) 6-3, 7-6 (7-5), ซาแมนธา สโตเซอร์ (<placeName>ออสเตรเลีย</placeName>) ชนะ โซเฟีย อาร์วิดส์สัน (<placeName>สวีเดน</placeName>) 6-1, 2-0 (ขอยอมแพ้), ฟรานเชสกา สเคียโวเน (<placeName>อิตาลี</placeName>) ชนะ ทเวตานา ปิรอนโควา (<placeName>บัลแกเรีย</placeName>) 6-3, 5-7, 6-3, มาเรีย คิริเลนโก (<placeName>รัสเซีย</placeName>) ชนะ คาเทรินา บอนดาเรนโก (<placeName>ยูเครน</placeName>) 6-4, 0-6, 6-4, อนาสตาเซีย พาฟลิวเชนโกวา (รัสเซีย) ชนะ อราวาเน เรไซ (<placeName>ฝรั่งเศส</placeName>) 4-6, 7-5, 6-3, นิโคล ไวดิโซวา (<placeName>เช็ก</placeName>) ชนะ ปาทริเซีย เมเยอร์ (ออสเตรีย) 6-4, 6-2, ดาเนียลา ฮันตูโชวา (<placeName>สโลวาเกีย</placeName>) ชนะ เมลานี อูดิน (<placeName>สหรัฐ</placeName>) 4-6, 6-3, 6-2, ประเภทชายเดี่ยวรอบแรก เควิน คิม (<placeName>สหรัฐ</placeName>) ชนะ มิเชล โลดรา (<placeName>ฝรั่งเศส</placeName>) 3-6 (ขอยอมแพ้), ออสการ์ เฮอร์นันเดซ (<placeName>สเปน</placeName>) ชนะ อิวาน ลูบิซิช (<placeName>โครเอเชีย</placeName>) 6-4, 6-4, ชูเลียง เบนเนตู (<placeName>ฝรั่งเศส</placeName>) ชนะ ฟลอรองต์ แซร์รา (<placeName>ฝรั่งเศส</placeName>) 3-6, 6-3, 6-4, มาร์กอส บักห์ดาติส (<placeName>ไซปรัส</placeName>) ชนะ เออร์เนสต์ กุลบิส (<placeName>ลัตเวีย</placeName>) 6-2, 6-2, ยาร์คโค นีมิเนน (<placeName>ฟินแลนด์</placeName>) ชนะ อิวาน นาวาร์  โร (<placeName>สเปน</placeName>) 6-3, 6-3, มิคาอิล คูคุชกิน (<placeName>คาซัคสถาน</placeName>) ชนะ ทอมมี ฮาส (<placeName>เยอรมนี</placeName>) 6-4, 6-4, มิคาอิล ยูห์ชนี (<placeName>รัสเซีย</placeName>) ชนะ เฌเรมี ชาร์กดี (<placeName>ฝรั่งเศส</placeName>) 6-4, 3-6, 6-3, เลย์ตัน ฮิววิตต์ (<placeName>ออสเตรเลีย</placeName>) ชนะ ดูดี เชลา (<placeName>อิสราเอล</placeName>) 3-6, 6-4, 6-3.</p></body>
</news>
