<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"แทมมี่"มีสิทธิเจอแชมป์รอบ2"เฟร้นช์"  </title>
  <author>มติชน  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>มติชน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.matichon.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-05-23 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.matichon.co.th/matichon/view_news.php?newsid=01spo05230552&sectionid=0114&day=2009-05-23  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"แทมมี่"มีสิทธิเจอแชมป์รอบ2"เฟร้นช์"</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>เทนนิสแกรนด์สแลม "เฟร้นช์ โอเพ่น" ที่จะเปิดฉากในวันที่ 25 พฤษภาคมนี้ ที่<placeName>โรล็องด์ การ์โรส</placeName> <placeName><prefix>ประเทศ</prefix>ฝรั่งเศส</placeName> ประกาศผลประกบคู่ออกมาแล้ว เมื่อวันที่ 22 พฤษภาคม โดยรอบแรก แทมมารีน ธนสุกาญจน์ มืออันดับ 51 ของโลก จะพบกับกามิลล์ แป็ง จาก<placeName>ฝรั่งเศส</placeName> ที่จอดป้ายรอบแรกมาตลอด ซึ่งทั้งคู่เคยพบกัน 2 ครั้งบนฮาร์ดคอร์ต และต่างชนะมาคนละครั้ง หากแทมมี่ผ่านไปได้มีสิทธิพบกับ "แชมป์เก่า" เอน่า อิวาโนวิช มือ 8 ของรายการจาก<placeName>เซอร์เบีย</placeName>ในรอบสองด้วย</p>
<p>ขณะที่ 2 พี่น้องตระกูลวิลเลียมส์ มีสิทธิเจอกันเองในรอบชิง เนื่องจากทั้งเซเรน่าและวีนัสอยู่คนละสายกัน ส่วนดินาร่า ซาฟิน่า มือ 1 โลกชาว<placeName>รัสเซีย</placeName>พบกับ แอนน์ เขียวทะวง นักหวดอังกฤษเชื้อสาย<placeName>ลาว</placeName> </p>
<p>ด้านฝ่ายชายรอบแรก "แชมป์เก่า" ราฟาเอล นาดาล มือ 1 โลกจากสเปน เจอนักหวดจากรอบคัดเลือก แต่รอบสามอาจพบกับเลย์ตัน ฮิววิตต์ อดีตมือ 1 โลกจาก<placeName>ออสเตรเลีย</placeName> ส่วนโรเจอร์ เฟเดอเรอร์ มือ 2 จาก<placeName>สวิตเซอร์แลนด์</placeName> พบกับอัลเบร์โต้ มาร์ติน นักหวด<placeName>สเปน</placeName>ในรอบแรก</p>
<p>ด้านผลเทนนิสอุ่นเครื่องรายการต่างๆ รอบก่อนรองชนะเลิศ เมื่อวันที่ 21 พฤษภาคม</p>
<p>"แอ็งแตร์นาซิองโนซ์ เดอ สตาร์สบูร์ก" ที่<placeName>ฝรั่งเศส</placeName> อายุมิ โมริตะ (<placeName>ญี่ปุ่น</placeName>) ชนะ ส่วย เผิง (3-<placeName>จีน</placeName>) 7-5, 6-2 วิคตอรีย่า คูตูโซว่า (<placeName>ยูเครน</placeName>) ชนะ สเตฟานี่ โกอ็อง-อโลโร่ (<placeName>ฝรั่งเศส</placeName>) 7-5, 6-1 ลูซี่ ฮราเดชก้า (<placeName>เช็ก</placeName>) ชนะ คริสติน่า บาร์รอส (<placeName>เยอรมนี</placeName>) 6-3, 7-6(2) อราวาน เรอเซ (<placeName>ฝรั่งเศส</placeName>) ชนะ โมนิก้า นิคูเลสคู (<placeName>โรมาเนีย</placeName>) 0-6, 6-1, 6-2</p>
<p> "วอร์ซอว์ โอเพ่น" ที่<placeName>โปแลนด์</placeName> ดานีล่า ฮันตูโชว่า (6-<placeName>สโลวะเกีย</placeName>) ชนะ คลาร่า ซาโคปาโลว่า (<placeName>เช็ก</placeName>) 6-3, 4-6, 6-4 อโลน่า บอนดาเรนโก้ (8-<placeName>ยูเครน</placeName>) ชนะ มาเรีย ชาราโพว่า (<placeName>รัสเซีย</placeName>) 6-2, 6-2 แอนน์ เขียวทะวง (<placeName>อังกฤษ</placeName>) ชนะ ไอโอน่า ราลูก้า โอลารู (<placeName>โรมาเนีย</placeName>) 6-0, 6-1 อเล็กซานด้า ดัลเกรู (<placeName>โรมาเนีย</placeName>) ชนะ กาลิน่า วอสโคโบเอว่า (<placeName>คาซักสถาน</placeName>) 6-1, 7-5</p>
<p>"ออสเตรียน โอเพ่น" ที่<placeName>ออสเตรีย</placeName> มิฮาอิล ยูซนี่ (7-<placeName>รัสเซีย</placeName>) ชนะ เจอร์เก้น เมลเซอร์ (2-<placeName>ออสเตรีย</placeName>) 6-4, 6-4 กิเยร์โม่ การ์เซีย-โลเปซ (<placeName>สเปน</placeName>) ชนะ วิคเตอร์ ฮาเนสคู (3-<placeName>โรมาเนีย</placeName>) 6-2, 6-2 ฌูเลียง บองเนอโต (<placeName>ฝรั่งเศส</placeName>) ชนะดาเนียล โคลเลอเรอร์ (<placeName>ออสเตรีย</placeName>) 6-2, 6-4(5), 6-0 ออสการ์ เอร์นานเดซ (<placeName>สเปน</placeName>) ชนะ ฮวน อิ๊กนาซิโอ เชล่า (<placeName>อาร์เจนตินา</placeName>) 6-4, 6-4</p>
<p>"เวิลด์ทีม คัพ" ที่<placeName>เยอรมนี</placeName> รอบแบ่งกลุ่ม แข่งแบบพบกันหมดในกลุ่ม กลุ่มสีแดง <placeName>สหรัฐ</placeName> ชนะ <placeName>ฝรั่งเศส</placeName> 2-1</p></body>
</news>
