<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>16นักแบดฯยช.ลุยแดนปลาดิบ  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-03-30 08:34:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=194819&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>16นักแบดฯยช.ลุย<placeName><addName>แดนปลาดิบ</addName></placeName></headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>เครือซิเมนต์<placeName>ไทย</placeName> ร่วมกับ สมาคมแบดมินตันแห่ง<placeName><prefix>ประเทศ</prefix>ไทยฯ</placeName> ส่งนักกีฬาแบดมินตันเยาวชนทีมชาติ<placeName>ไทย</placeName> ร่วมการแข่งขันแบดมินตันนานาชาติ รายการ “โอซาก้า อินเตอร์เนชั่นนัล ชาเล้นจ์ 2009” ชิงเงินรางวัล 15,000 เหรียญสหรัฐ ระหว่างวันที่ 1-5 เม.ย.นี้ ที่<placeName><prefix>เมือง</prefix>โอซาก้า</placeName> <placeName><prefix>ประเทศ</prefix>ญี่ปุ่น</placeName> ภายใต้การควบคุมของผู้ฝีกสอน สมพล คูเกษมกิจ กับ อุดม เหลือง เพชราภรณ์, พ.ท.ศักดิ์ระพี ทองสาริ, ปรเมศร์ ไกรฤกษ์, ณปภัช ประไพตระกูล และ เทศนา พันธ์วิศวาส ส่วนนักกีฬาชุดนี้ประกอบด้วย ทนงศักดิ์ แสนสมบูรณ์สุข, ภควัฒน์ วิไลลักษณ์, สัพพัญญู อวิหิงสานนท์, ณัฐพล นาคทอง, ปฏิพัทธ์ ฉลาดแฉลม, นิติพงษ์ แสงศิลา, โกวิทย์ พิเสฏฐศลาศัย, มณีพงศ์ จงจิตร, บดินทร์ อิสสระ, ทรัพย์สิทธิ์ ดำรงรัตน์, ภีมเดช ศิวพรพิทักษ์, พรทิพย์ บูรณะประเสริฐสุข, ทรัพย์สิรี แต้รัตนชัย, สาวิตรี อมิตรพ่าย, วัชราภรณ์ มั่นกิจ และ รจนา จุฑาบัณฑิตกุล</p>
<p>ฝ่ายจัดการแข่งขันฯ ได้ทำการจับสลากแบ่งสายการแข่งขันและประกาศออกมาเป็นที่เรียบร้อยแล้ว ประเภทชายเดี่ยว ทนงศักดิ์ ได้เป็นมือวางอันดับ 4 ของรายการ รอบแรก โซโนดะ เคียวโกะ (<placeName>ญี่ปุ่น</placeName>) ขณะที่ ภควัฒน์ จะรอพบกับมือควอลิฟาย, สัพพัญญู พบกับ วิง กี วอง (<placeName>ฮ่องกง</placeName>), ภีมเดช จะแข่งขันรอบควอลิฟายนัดแรก พบ โตชิฟูมิ นาคามูระ (<placeName>ญี่ปุ่น</placeName>), หญิงเดี่ยว พรทิพย์ เป็นมือวางอันดับ 4 รอบแรก พบมือควอลิฟาย, ทรัพย์สิรี พบงานหนัก คาโอริ อิมาเบปุ มือวางอันดับ 3 (<placeName>ญี่ปุ่น</placeName>), ชายคู่ ณัฐพล-ปฏิพัทธ์ เป็นคู่มือวางอันดับ 2 รอบแรก พบ คามูระ ทาเกะชิ-ยูอิดะ (<placeName>ญี่ปุ่น</placeName>), นิติพงษ์-โกวิทย์ พบ โนกูชิ คัตสึโตชิ-ยูตะ ยามาซากิ (<placeName>ญี่ปุ่น</placeName>), มณีพงศ์-บดินทร์ พบ เค็นโตะ โฮริยูชิ-วาดะ ฮารูซา (<placeName>ญี่ปุ่น</placeName>), ทรัพย์สิทธิ์-ภีมเดช พบ โอทากิ นาโอโตะ-วาทานาเบะ ทัตสึย่า (<placeName>ญี่ปุ่น</placeName>), หญิงคู่ สาวิตรี-วัชราภรณ์ คู่มือวางอันดับ 2 รอบแรก ได้บาย เข้ารอบ 2 ไปรอพบคู่ชนะระหว่าง ยูวากิตะ-เซียวโกะ ยามาดะ (<placeName>ญี่ปุ่น</placeName>) กับ มิกิ ยูริโกะ-โยเนโมโตะ โคฮารุ (<placeName>ญี่ปุ่น</placeName>), คู่ผสม ปฏิพัทธ์-สาวิตรี พบ ทาโทเอะ ยูชิฮารุ-ฮิกิชิ เมกูมิ (<placeName>ญี่ปุ่น</placeName>), โกวิทย์-วัชราภรณ์ พบ เรียวตะ ทาโอฮาตะ-อะยากะ ทากาฮาชิ (<placeName>ญี่ปุ่น</placeName>) และ มณีพงศ์-รจนา พบ ยู จุยหลิน-ยี่ เจีย ไป่ (<placeName>ไต้หวัน</placeName>).</p></body>
</news>
