<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>บอลไทยเปิดโผสองชุดดวลแข้งกีวี่  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-03-21 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=153703  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>บอล<placeName>ไทย</placeName>เปิดโผสองชุดดวลแข้งกีวี่</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p> สมาคมฟุตบอลแห่ง<placeName><prefix>ประเทศ</prefix>ไทยฯ</placeName> ทำการประกาศรายชื่อ นักฟุตบอลทีมชาติ<placeName>ไทย</placeName>ชุดใหญ่ และชุดซีเกมส์ ที่จะทำศึกกระชับมิตรกับ "กีวี่" <placeName>นิวซีแลนด์</placeName> ออกมาเรียบร้อยแล้ว เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมา โดยทีมชุดใหญ่ที่จะลงเล่นในวันอาทิตย์ที่ 28 มีนาคมนี้ จะเป็นแมตท์ที่อำลา "เดอะ แบน"ตะวัน ศรีปาน ยอดกองกลางตัวเก่งที่รับใช้ชาติมาอย่างยาวนาน ซึ่งการประกาศรายชื่อหนนี้ ปีเตอร์ รีด กุนซือชาว<placeName>อังกฤษ</placeName> ได้เรียก ศักดา เจิมดี มิดฟิลด์จากฮองอันห์ยาลาย สโมสรชื่อดังของ<placeName>เวียดนาม</placeName> รวมไปถึง เกียรติประวุฒิ สายแวว ที่หายจากอาการบาดเจ็บ มาร่วมทัพ </p>
<p>สำหรับรายชื่อนักฟุตบอลทีมชาติชุดใหญ่มีดังนี้ ผู้รักษาประตู : โกสินทร์ หทัยรัตนกุล, กิตติศักดิ์ ระวังป่า กองหลัง: สุรีย์ สุขะ, ณัฐพงษ์ สมณะ,นิเวส ศิริวงศ์,ณัฐพร พันธุ์ฤทธิ์,ชลทิศ จันทคาม,ภานุพงษ์ วงศ์ษา,เกียรติประวุฒิ สายแวว กองกลาง : ตะวัน ศรีป่าน,รังสรรค์ วิวัฒน์ชัยโชค,ดัสกร ทองเหลา,สุเชาว์ นุชนุ่ม,พิชิตพงษ์ เฉยฉิว,สุรัตน์ สุขะ,อาทิตย์ สุนทรพิธ,สุธี สุขสมกิจ,นิรุจน์ สุระเสียง,ศักดา เจิมดี,ณรงค์ชัย วชิรบาล,ธนพัต ณ ท่าเรือ, กองหน้า: รณชัย รังสิโย, ธีรศิลป์ แดงดา,นันทวัฒน์ แทนโสภา และกีรติ เขียวสมบัติ </p>
<p>ส่วนทีมชาติชุดซีเกมส์ ที่จะแข่งขันในวันอังคารที่ 31 มีนาคมนั้น มีนักเตะที่อยู่ในทีมชุดใหญ่ติดอยู่ 4 คนคือ เกียรติประวุฒิ, อาทิตย์, ธีรศิลป์ และรณชัย เป็นตัวนำทัพ สำหรับบัตรเข้าชมจะเริ่มจำหน่ายตั้งแต่วันที่ 23 มีนาคม และเปิดขายหน้า<placeName><prefix>สนาม</prefix>ศุภชาศัย</placeName> ตั้งแต่เวลา 14.00น ราคา 200 และ 100 บาท 
</p></body>
</news>
