<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ผวจ.กาฬสินธุ์ เผย พร้อมเป็นเจ้าภาพจัดกาฬสินธุ์เกมส์ 100% แล้ว  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-12 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://61.90.152.171/view.php?m_newsid=255205120222&tb=N255205&return=ok&news_headline='%bc%c7%a8.%a1%d2%cc%ca%d4%b9%b8%d8%ec  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ผวจ.<placeName>กาฬสินธุ์</placeName> เผย พร้อมเป็นเจ้าภาพจัด<placeName>กาฬสินธุ์</placeName>เกมส์ 100% แล้ว</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>ผู้ว่าราชการ<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>กาฬสินธุ์</placeName> ตรวจเยี่ยมศูนย์บริการสื่อมวลชน เผย <placeName>กาฬสินธุ์</placeName>พร้อมจัด<placeName>กาฬสินธุ์</placeName>เกมส์ 100% แล้ว เชิญชวนชาว<placeName>กาฬสินธุ์</placeName>ร่วมเป็นเจ้าบ้านที่ดี นายเดชา ตันติยวรงค์ ผู้ว่าราชการ<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>กาฬสินธุ์</placeName> เปิดเผยภายหลังเดินทางไปตรวจเยี่ยมการเตรียมการของศูนย์บริการสื่อมวลชน สำหรับการแข่งขันกีฬาแห่งชาติ ครั้งที่ 38 รอบคัดเลือกตัวแทนภาค 3 หรือ<placeName>กาฬสินธุ์</placeName>เกมส์ ที่<placeName><component><prefix>อาคาร</prefix>สารสนเทศ</component> <component><prefix>มหาวิทยาลัย</prefix>เทคโนโลยีราชมงคลอีสาน <infix>วิทยาเขต</infix>กาฬสินธุ์<</component>/placeName>ว่า ตามที่จังหวัดกาฬสินธุ์เป็นเจ้าภาพจัดการแข่งขันกีฬาแห่งชาติ ครั้งที่ 38 รอบคัดเลือกตัวแทนภาค 3 (ภาคตะวันออกเฉียงเหนือ) ระหว่างวันที่ 15-24 พฤษภาคม 2552 นั้น จนถึงขณะนี้<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>กาฬสินธุ์</placeName> มีความพร้อม 100% ทั้งด้านสถานที่จัดการแข่งขัน, ที่พัก และด้านอื่น ๆ โดยจะมีการแข่งขันกีฬาทั้งสิ้น 28 ชนิดกีฬา นอกจากนี้<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>กาฬสินธุ์</placeName>ขอเชิญชวนชาว<placeName>กาฬสินธุ์</placeName>ไปชม เชียร์ และเป็นกำลังใจให้นักกีฬาของ<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>กาฬสินธุ์</placeName> และจังหวัดอื่น ๆ อีก 18 จังหวัด พร้อมทั้งขอให้ชาว<placeName>กาฬสินธุ์</placeName>ร่วมกับเป็นเจ้าบ้านที่ดีในการต้อนรับผู้มาร่วมแข่งขันกีฬาครั้งนี้ สำหรับศูนย์บริการสื่อมวลชน<placeName>กาฬสินธุ์</placeName>เกมส์นั้น จังหวัดจะเริ่มเปิดให้บริการสื่อมวลชนอย่างเป็นทางการได้ ตั้งแต่วันที่ 15 พฤษภาคม 2552 เวลา 10.00 น. เป็นต้นไป </p></body>
</news>
