<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ตร.ปรามแกนนำเสื้อแดงอย่าละเมิดคำสั่งศาล  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-09-19 12:57:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://dailynews.co.th/newstartpage/index.cfm?page=content&categoryID=8&contentID=21256  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ตร.ปรามแกนนำเสื้อแดงอย่าละเมิดคำสั่งศาล</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>ที่กองบัญชาการตำรวจนครบาล วันนี้( 19 ก.ย.)  <persName>พ.ต.อ.ปิยะ อุทาโย</persName> รอง ผบก.อก.บชน. ในฐานะโฆษกศูนย์ปฏิบัติการ กองบัญชาการตำรวจนครบาล (ศปก.บช.น) กล่าวถึงการชุมนุมของกลุ่มคนเสื้อแดงว่ากองบัญชาการตำรวจนครบาล ได้มีการประชุมประเมินสถานการณ์อยู่ตลอดเวลา และขณะนี้ได้มีการประชุมทางไกลกับ <persName>พล.ต.ท.อดุลย์ แสงสิงแก้ว</persName> ผู้ช่วย ผบ.ตร. เพื่อประสานข้อมูลข่าวสารกัน โดยตลอด  </p>
<p><persName>พ.ต.อ.ปิยะ</persName> กล่าวว่า ขณะนี้กลุ่มผู้ชุมนุมเริ่มทยอยเดินทางมา โดยส่วนใหญ่เดินทางมาจากต่างจังหวัด และตั้งแต่เมื่อคืนจนถึงขณะนี้สถานการณ์ยังเป็นปกติ ไม่มีอะไรน่าเป็นห่วง เพียงแต่อยากฝากประชาสัมพันธ์ให้กลุ่มผู้ชุมนุมระมัดระวังเป็นพิเศษ เนื่องจากในพื้นที่ชุมนุมเป็นเขตพระราชฐาน อย่างไรก็ตาม <persName>พล.ต.อ.ธานี สมบูรณ์ทรัพย์</persName> รรท.ผบ.ตร. ได้สั่งการให้ทุกหน่วยถวายความอารักขา ดูแลความปลอดภัยในเขตพื้นที่พระราชฐาน และพื้นที่ที่มีการประทับเป็นพิเศษแล้ว โดยมอบมายให้ <persName>พล.ต.ต.เอกรัตน์</persName> มีปรีชา รอง ผบช.น. เป็นผู้ดูแลความปลอดภัย  </p>
<p>'อยากฝากผู้ชุมนุม ให้ชุมนุมตามกรอบของกฎหมาย อย่าใช้ความรุนแรง เพราะจะมีเจ้าหน้าที่บันทึกทั้งภาพนิ่งและภาพเคลื่อนไหวทุกพื้นที่ไว้เป็นหลักฐาน หากมีการทำผิดก็จะต้องถูกดำเนินคดีตามกฎหมาย ส่วนผู้ที่อยู่ในเงื่อนไขการประกันตัวกับศาล ก็จะต้องระมัดระวังเป็นพิเศษ เพราะหากเข้าข่ายละเมิดคำสั่งศาลก็จะถูกดำเนินคดีทันที ในส่วนนี้จะมี <persName>พล.ต.ต.อำนวย นิ่มมะโน</persName> รอง ผบช.น. เป็นผู้ดูแล' <persName>พ.ต.อ.ปิยะ</persName> กล่าว   </p>
<p>รอง ผบก.อก.บชน. กล่าวฝากไปยังผู้ชุมนุมด้วยว่า ให้ช่วยกันสอดส่องดูแลในพื้นที่ที่ชุมนุม ทั้งบุคคล สิ่งของ ที่ไม่ชอบมาพากล หรือต้องสงสัย หากพบให้รีบแจ้งเจ้าหน้าที่ตำรวจเข้าไปดำเนินการทันที เพื่อป้องกันความปลอดภัยของกลุ่มผู้ชุมนุมเอง และป้องกันมือที่ 3 ที่จะเข้ามาสร้างสถานการณ์ความรุนแรง นอกจากนี้ได้ประสานไปยัง กอ.รมน.กทม. เจ้าหน้าที่เทศกิจ เขตดุสิต ให้ช่วยสอดส่องดูแลเรื่องการขายเครื่องดื่มแอลกอฮอล์เป็นพิเศษแล้ว หากพบก็ให้ดำเนินการตามกฎหมายทันที ส่วนพื้นที่ควบคุมเป็นพิเศษที่ห้ามใช้เส้นทางหรือยานพาหนะผ่าน ก็ได้มีการประกาศออกไปแล้วว่ามีถนนใดบ้าง หลังจากนี้จะมีการปิดป้ายประกาศขนาดใหญ่ตามจุดต่างๆ เพื่อให้ประชาชนได้รับทราบอีกครั้งหนึ่ง และจะมีการแถลงข่าวประเมินสถานการณ์ให้ทราบเป็นระยะๆ.
</p></body>
</news>
