<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>มาตุภูมิเตรียมส่งเทียบเชิญบิ๊กบังนั่งหน.พรรค  </title>
  <author>ASTVผู้จัดการรายวัน  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการรายวัน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th/daily  </pubPlace>
  <date>2009-09-18 21:21:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Daily/ViewNews.aspx?NewsID=9520000108888  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>มาตุภูมิเตรียมส่งเทียบเชิญ<persName>บิ๊กบัง</persName>นั่งหน.พรรค</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p><persName>นายมั่น พัธโนทัย</persName> ประธานที่ปรึกษาพรรคมาตุภูมิ พร้อมด้วยนายนัดมุดิน อูมา ส.ส.นราธิวาส <persName>นายมุข สุไลมาน</persName> โฆษกพรรคมาตุภูมิ น<persName>ายภูวเดช อินทวงศ์</persName> ได้ร่วมกันแถลงข่าวว่าพรรคกำลังดำเนินการเฟ้นหาบุคคลที่จะมานำพรรคให้ได้ดี และเป็นประโยชน์กับชาติในภาวะที่ประชาชนมีความเป็นห่วงสภาวะเศรษฐกิจและสังคมในขณะนี้ ซึ่งพรรคก็ต้องเตรียมตัวหากจะต้องมีการเลือกตั้งใหม่ และจากการพูดคุยกับกรรมการบริหาร ส.ส.พรรค และสมาชิกพรรคถึงสถานการณ์การเมืองประมวลเหตุการณ์แล้วว่า ผู้ใหญ่ของบ้านเมืองที่เคยทำงานใหญๆ มาแล้ว ผู้ที่น่าจะนำ พรรคมาตุภูมิไปสู่การเลือกตั้ง ทุกคนเห็นว่า <persName>พล.อ.สนธิ บุญรัตกลิน</persName> อดีต ผบ.ทบ. และ ประธานคณะมนตรีความมั่นคงแห่งชาติ (คมช.) ซึ่งได้คลุกคลีและร่วมกิจกรรม ของพรรคมาได้ระยะหนึ่ง ให้คำปรึกษาพรรค และการลงพื้นที่ 3 จังหวัดชายแดนภาคใต้ ทุกคนเรียกร้องให้มาแก้ไขปัญหา 3 จังหวัดชายแดนใต้ เพราะเป็นปัญหาของคนไทยทั้งชาติที่ยังกังวลอยู่ จึงตัดสินใจไปขอเชิญ<persName>พล.อ.สนธิ</persName>มาเป็นหัวหน้าพรรค</p>
<p>ทันทีที่พ้นการถือศลีอดในเดือนรอมฎอนของชาวมุสลิม ในต้นเดือนตุลาคม ก็จะไปเชิญ <persName>พล.อ.สนธิ</persName> อย่างเป็นทางการ ก็อยากกราบขอร้องท่านว่าอย่าได้ปฏิเสธ คำขอของเราเลย จะทำให้พรรคมาตุภูมิมีความหมายมากขึ้น</p>
<p>ผู้สื่อข่าวถามว่าได้พูดคุยกับ <persName>พล.อ.สนธิ</persName> แล้วหรือยัง <persName>นายมั่น</persName> กล่าวว่า <persName>พล.อ.สนธิ</persName> มีแนวโน้มสนใจพรรคมาตุภูมิอยู่พอสมควร และเราอาจจะไปเชิญผู้ใหญ่ อีกท่านหนึ่ง ซึ่งอยู่ระหว่างการตอบรับที่จะมาเป็นที่ปรึกษา และได้มีการพูดคุยกับ<persName>พล.ต.อ.ประชา พรหมนอก</persName> อดีตหัวหน้าพรรคเพือแผ่นดินไว้เหมือนกัน แต่ยังพูดอะไรมากไม่ได้ เพราะ<persName>พล.ต.อ.ประชา</persName>ยังอยู่ในพรรคเพื่อแผ่นดินอยู่ แต่หาก สถานการณ์ เปลี่ยนแปลง สมาชิกพรรคเพื่อแผ่นดินรวมถึง <persName>พล.ต.อ.ประชา</persName>ก็อาจจะเข้ามา</p>
<p>ผู้สื่อข่าวถามว่า มีกระแสข่าวว่า <persName>พล.อ.ชวลิต ยงใจยุทธ</persName> อดีตนายกรัฐมนตรีก็จะมาเป็นหัวหน้าพรรคมาตุภูมิ ด้วย <persName>นายมั่น</persName> กล่าวว่า <persName>พล.อ.ชวลิต</persName>คงยังไม่หมดไฟ ที่ผ่านมาก็ทำประโยชน์ชาติมามาย หากท่านสนใจก็จะรีบไปเชิญทันที ที่ผ่านมา ก็มีการพูดคุยกันภายในมาบ้างที่จะเชิญท่านมาเป็นที่ปรึกษา</p>
<p>เมื่อถามต่อว่า กลัวภาพลักษณ์หรือไม่เพราะ<persName>พล.อ.สนธิ</persName>เอง เป็นผู้นำรัฐประหาร <persName>นายมั่น</persName> กล่าวว่า เป็นธรรมดาท่านอยู่ในฐานะอย่างนั้น ก็ต้องมีเสียงเชียร์และเสียงต่อต้าน หากเรากังวลตรงนี้คงไม่ไปเชิญท่าน แต่เราวิเคราะหกันทุกด้านแล้ว เห็นว่า อย่างน้อย <persName>พล.อ.สนธิ</persName>ก็มีความเป็นผู้นำ มีความคิดในการแก้ไขปัญหา โดยเฉพาะความต้องการที่อยากจะเห็นความสามัคคี และท่านอาจจะเป็นคนกลาง ในการที่จะแก้ไขวิกฤตของบ้านเมืองไปได้</p>
<p>เมื่อถามต่อว่า กลัวภาพลักษณ์หรือไม่เพราะ<persName>พล.อ.สนธิ</persName>เอง เป็นผู้นำรัฐประหาร <persName>นายมั่น</persName> กล่าวว่า เป็นธรรมดาท่านอยู่ในฐานะอย่างนั้น ก็ต้องมีเสียงเชียร์และเสียงต่อต้าน หากเรากังวลตรงนี้คงไม่ไปเชิญท่าน แต่เราวิเคราะหกันทุกด้านแล้ว เห็นว่า อย่างน้อย <persName>พล.อ.สนธิ</persName>ก็มีความเป็นผู้นำ มีความคิดในการแก้ไขปัญหา โดยเฉพาะความต้องการที่อยากจะเห็นความสามัคคี และท่านอาจจะเป็นคนกลาง ในการที่จะแก้ไขวิกฤตของบ้านเมืองไปได้</p>
<p>ตอนนี้ถือว่าพรรคยกขันหมากไปหา <persName>พล.อ.สนธิ</persName>แล้วก็น่าจะมีการตอบรับที่ดีกลับมา ไม่กลัวจะหม้ายขันมาก เพราะถ้าไปกราบท่านแล้วท่านก็คงยอม</p>
<p>ผู้สื่อข่าวถามว่าการแถลงข่าวก่อนโดยยังไม่มีการตอบรับเป็นการหมัดมือชก หรือไม <persName>นายมั่น</persName> กล่าวว่า เชื่อว่า<persName>พล.อ.สนธิ</persName>จะเห็นแก่ประเทศ เมื่อถามว่า มีความมั่นใจแค่ไหนว่าทาบทาม<persName>พล.อ.สนธิ</persName>แล้วจะไม่ถูกปฏิเสธ <persName>นายมั่น</persName> กล่าวว่า เราอยากจะทำให้เกิดความเรียบร้อยเกิดความสงบ และคิดว่า ท่านเป็นคนหนึ่งที่จะทำให้เกิด สิ่งเหล่านี้ได้ ท่าทีเมื่อ 3 ปีที่แล้วกับวันนี้มันเปลี่ยนไปแล้ว เราควรลืมสิ่งที่ไม่ดีแล้วตั้งต้นใหม่ ซึ่งก็ยังคิดว่า <persName>พล.อ.สนธิ</persName>รับที่จะเป็นหัวหน้าพรรค</p>
<p>ต่อข้อถามว่าพรรคมาตุภูมิจะเน้นเฉพาะภาคใต้หรือไม่ <persName>นายมั่น</persName> กล่าวว่า ตอนนี้ เรามีส.ส.ภาคใต้ 2 คน การเป็นพรรคการเมืองคงไม่ได้ทำเฉพาะภาคใดภาคหนึ่ง ผู้สื่อข่าวถามว่า พรรคประชาธิปัตย์ก็มีฐานที่มั่นภาคใต้จะทำให้ปัญหากับพรรคประชาธิปัตยหรือไม่ <persName>นายมั่น</persName> กล่าวว่า ไว้หลังเลือกตั้งค่อยมาดูตัวเลขกันว่าพรรคใดเป็นยังไง</p>
<p> <persName>นายนัดมุดิน</persName> กล่าวว่า <persName>พล.อ.สนธิ</persName>นั้นทำรัฐประหารแล้วมาเล่นการเมืองเอง ภายหลัง ไม่ได้ปฏิวัติเพื่อตัวเอง ซึ่งผู้สื่อข่าวมาเลเซียก็เคยถาม<persName>พล.อ.สนธิ</persName>มาแล้ว ซึ่ง<persName>พล.อ.สนธิ</persName>ตอบว่า การทำรัฐประหารครั้งนั้นทำในฐานะผู้บัญชาการทหารบก อย่างไรก็ตามคาดการณ์ว่า จะมีการยุบสภาในปี 53 อันเนื่องจากการขอเปิดอภิปรายไม่ไว้วางใจรัฐบาล</p></body>
</news>
