<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>จับโจ๋ค้ายารับค่าจ้างหมื่นเดียว อ้างหาเงินรักษาพ่อป่วย!  </title>
  <author>ทีมข่าวอาชญากรรม  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการออนไลน์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-07 12:13:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Crime/ViewNews.aspx?NewsID=9520000051049  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>จับโจ๋ค้ายารับค่าจ้าง<measure commodity="ค่าจ้าง" type="มูลค่า"><quantity>หมื่น</quantity><offset>เดียว</offset></measure> อ้างหาเงินรักษาพ่อป่วย!</headline>
<lead>ตำรวจหัวหมากจับหนุ่มค้ายาบ้าแลกค่าจ้าง<measure commodity="ค่าจ้าง" type="มูลค่า"><quantity>หมื่น</quantity><unit>บาท</unit></measure> ยึดของกลาง <measure commodity="ยาบ้า" type="จำนวน"><quantity>40,000</quantity> <unit>เม็ด</unit></measure> โอดครวญเพิ่งทำ<measure commodity="ขายยา" type="ลำดับที่">ครั้งแรก</measure>รับยามาอีกทอดหนึ่งจากซอยรามคำแหง 53 อ้างต้องการหาเงินรักษาพ่อป่วยวัณโรค</lead>
<neck></neck>
<body><p> วันนี้ (7 พ.ค.) เมื่อเวลา 09.00 น.ที่ สน.หัวหมาก พ.ต.อ.วัฒนา ยี่จีน ผกก.สน.หัวหมาก พ.ต.ท.รังสรรค์ ยิ่งยงดำรงสกุล รองผกก.ปป.สน.หัวหมาก พ.ต.ท.สืบศักดิ์ ยุทธภัณฑ์ศิริกุล สว.สป. พ.ต.ท.สุจินต์ สมศรี สวป. ร่วมกันแถลงข่าวจับกุม นายอำนาจ ตะพานทอง อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>25</quantity> <unit>ปี</unit></measure> อยู่บ้านเลขที่ 30 หมู่ 3 ต.เขาแหลม อ.ชัยบาดาล จ.ลพบุรี พร้อมของกลางยาบ้า<measure commodity="ยาบ้า" type="จำนวน"><offset>จำนวน</offset> <quantity>40,000</quantity> <unit>เม็ด</unit></measure> กระเป๋าผ้ายี่ห้อ LAND DOG สีน้ำเงิน-ดำ <measure commodity="กระเป๋า" type="จำนวน"><quantity>1</quantity> <unit>ใบ</unit></measure> โทรศัพท์มือถือ <measure commodity="โทรศัพท์" type="จำนวน"><quantity>1</quantity> <unit>เครื่อง</unit></measure></p>
<p>พ.ต.อ.วัฒนา กล่าวว่า การจับกุมครั้งนี้สืบเนื่องจากเจ้าหน้าที่สายตรวจ สน.หัวหมาก ได้ออกตรวจพื้นที่มาจนถึงบริเวณท้ายซอยรามคำแหง 46 แขวงหัวหมาก เขตบางกะปิ ก็พบนายอำนาจ เดินถือกระเป๋าใบดังกล่าวผ่านมาด้วยท่าทางมีพิรุธจึงแสดงตัวขอตรวจค้น พบยาบ้า<measure commodity="ยาบ้า" type="จำนวน"><offset>จำนวน</offset> <quantity>40,000</quantity> <unit>เม็ด</unit></measure>ซุกซ่อนอยู่ในกระเป๋าใบดังกล่าวจึงยึดไว้เป็นของกลาง จากนั้นเจ้าหน้าที่ได้ควบคุมตัวไปตรวจค้นที่ห้องพักเลขที่ 517 อาคารสุดนรีแมนชั่น ซอยรามคำแหง 50 ก็พบยาบ้าซุกซ่อนอยู่บนชั้นวางของในห้องดังกล่าว จึงยึดไว้พร้อมควบคุมตัวมาสอบปากคำ</p>
<p>จากการสอบสวนนายอำนาจให้การรับสารภาพว่า ยาบ้า<measure commodity="ยาบ้า" type="จำนวน"><offset>ทั้งหมด</offset></measure>เป็นของนายเอไม่ทราบชื่อและนามสกุลจริง ที่ตนเพิ่งไปรับยามาจากซอยรามคำแหง 53 โดยนายเอจ้างตนให้ขนไปส่งลูกค้า ต่ออีกทอดหนึ่ง พร้อมให้ค่าจ้าง <measure commodity="ค่าจ้าง" type="มูลค่า"><quantity>10,000</quantity> <unit>บาท</unit></measure> โดยตนเพิ่งจะทำเป็น<measure commodity="ขายยา" type="ลำดับที่">ครั้งแรก</measure> ส่วนที่ตัดสินใจทำก็เพราะต้องการหาเงินไปรักษาพ่อที่ป่วยเป็นวัณโรค</p>
<p>เบื้องต้นเจ้าหน้าที่แจ้งข้อหามียาเสพติดให้โทษประเภท<measure commodity="ประเภทยาเสพติด" type="ลำดับที่">ที่ 1</measure> (ยาบ้า) ไว้ในความครอบครองเพื่อจำหน่ายโดยผิดกฎหมาย พร้อมทั้งจะสืบสวนขยายผลจับกุมนายเอ เจ้าของยาบ้ามาดำเนินคดีต่อไป</p></body>
</news>
