<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ไกด์หนุ่มติดเฮโรอีนงอม ยาไอซ์ยัดก้น!! ตบตาตำรวจ ขายนักเที่ยวย่านรัชดา  </title>
  <author>ทีมข่าวอาชญากรรม  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการออนไลน์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-09 00:07:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Crime/ViewNews.aspx?NewsID=9520000051686  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ไกด์หนุ่มติดเฮโรอีนงอม ยาไอซ์ยัดก้น!! ตบตาตำรวจ ขายนักเที่ยวย่านรัชดา</headline>
<lead>ศูนย์สืบสวน บช.น.รวบ <measure commodity="พ่อค้ายาไอซ์" type="จำนวน"><quantity>2</quantity></measure> พ่อค้ายาไอซ์ขายนักเที่ยวย่านรัชดาฯ สารภาพทำงานเป็นไกด์ แต่ติดเฮโรอีนงอมแงม เงินไม่พอซื้อยาจึงหันมาเป็นพ่อค้าแทน ใช้วิธีการเดิมๆ เอายาไอซ์ส่ลูกโป่งยัดก้นตบตาตำรวจขนเข้าประเทศ แต่สุดท้ายไม่รอดถูกจับเข้าซังเต</lead>
<neck></neck>
<body><p>วันนี้ (8 พ.ค.) ที่ศูนย์สืบสวนนครบาล พ.ต.อ.ธัมรงค์ วงศ์แป้น ผกก.ศส.บช.น. พ.ต.ท.อรรถพร สุริยเลิศ รอง ผกก.ศส.บช.น. แถลงผลการจับกุม นายเชาวเลิศ หรือ ตี๋ ธิเนตร อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>31</quantity> <unit>ปี</unit></measure> อยู่บ้านเลขที่ 338/358 ซ.ลาดพร้าว 87 แขวงและเขตวังทองหลาง กรุงเทพมหานคร และ นายชาญชัย สันต์ธนะวานิช อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>32</quantity> <unit>ปี</unit></measure> อยู่บ้านเลขที่ 212/144 ถนนเพชรเกษม แขวงวัดท่าพระ เขตบางกอกใหญ่ กรุงเทพมหานคร พร้อมของกลาง ยาไอซ์ <measure commodity="ยาไอซ์" type="ปริมาณ"><offset>น้ำหนัก</offset> <quantity>400</quantity> <unit>กรัม</unit></measure> <measure commodity="ยาไอซ์" type="มูลค่า"><offset>มูลค่า</offset><offset>ประมาณ</offset> <quantity>1.2 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> รถยนต์โตโยต้า วีออส สีดำ ทะเบียน ษย 4046 กทม. โดยสามารถจับกุมผู้ต้องหา<measure commodity="ผู้ต้องหา" type="จำนวน"><offset>ทั้ง</offset> <quantity>2</quantity></measure> ได้ที่หน้าบารอนแมนชั่น เลขที่ 544/1 ซอยอยู่เจริญ แยก 9 รัชดาภิเษกซอย 3 แขวงและเขตดินแดง กทม.</p>
<p>พ.ต.อ.ธัมรงค์ กล่าวว่า เจ้าหน้าที่ฝ่ายสืบสวนสืบทราบว่า<measure commodity="ผู้ต้องหา" type="จำนวน"><offset>ทั้ง</offset> <quantity>2</quantity></measure> มีพฤติกรรมค้ายาไอซ์ โดยขนยาเข้ามาจากประเทศเพื่อนบ้านมาขายแก่นักท่องเที่ยวตามสถานบันเทิงย่านรัชดาภิเษก และทราบว่าจะมีการนัดส่งยาเสพติดกัน จึงวางแผนจับกุมโดยจัดกำลังซุ่มโป่งอยู่บริเวณจุดเกิดเหตุ กระทั่งเวลาประมาณ 13.00 น. เจ้าหน้าที่พบนายชาญชัยขับรถเก๋งคันดังกล่าวมาจอดหน้าบารอนแมนชั่น ต่อมานายเชาวเลิศได้ถือถุงกระดาษสีดำเดินมาขึ้นรถ เจ้าหน้าที่จึงแสดงตัวเข้าขอตรวจค้น พบยาไอซ์บรรจุในถุงพลาสติกใส หุ้มทับด้วยลูกโป่ง <measure commodity="ลูกโป่ง" type="จำนวน"><offset>จำนวน</offset> <quantity>3</quantity> <unit>ลูก</unit></measure> <measure commodity="ยาไอซ์" type="ปริมาณ"><offset>น้ำหนัก</offset> <quantity>300</quantity> <unit>กรัม</unit></measure> และเมื่อควบคุมตัวนายเชาวเลิศไปค้นที่ห้องพักเลขที่ 506 ชุณหวัฒน์อพาร์ทเม้น ซึ่งอยู่ใกล้กัน เจ้าหน้าที่พบยาไอซ์<measure commodity="ยาไอซ์" type="ปริมาณ"><offset>อีก</offset> <quantity>100</quantity> <unit>กรัม</unit></measure> ซุกอยู่ในลิ้นชักโต๊ะ จึงคุมตัวผู้ต้องหา<measure commodity="ผู้ต้องหา" type="จำนวน"><offset>ทั้ง</offset> <quantity>2</quantity></measure> พร้อมของกลางส่งเจ้าหน้าที่ ปส.เพื่อขยายผลถึงขบวนการค้ายารายนี้ต่อไป</p>
<p>นายเชาวเลิศให้การรับสารภาพว่า ทำงานเป็นไกด์ พูดได้ <measure commodity="ภาษา" type="จำนวน"><quantity>3</quantity> <unit>ภาษา</unit></measure> คือ ภาษาไทย ภาษาจีนกลาง และภาษาจีนยูนนาน ได้ค่าแรง<measure commodity="ค่าแรง" type="มูลค่า"><offset>วันละ</offset> <quantity>800</quantity> <unit>บาท</unit></measure> และยังได้เปอร์เซ็นต์จากร้านค้าที่พานักท่องเที่ยวไปซื้อของอีก แต่เนื่องจากติดเฮโรอีนอย่างหนัก เงินจึงไม่พอใช้ และรู้จักกับเพื่อนที่ค้ายาไอซ์ จึงคิดจะขายยา ไอซ์ให้นักเที่ยวย่านสถานบันเทิงรัชดาภิเษก ซึ่งราคาจะอยู่ที่<measure commodity="ราคายา" type="มูลค่า"><offset>ประมาณ</offset><offset>กรัมละ</offset> <quantity>2,500-3,000</quantity> <unit>บาท</unit></measure> ส่วนยาไอซ์นั้นจะมีผู้หญิงมาส่งให้อีกทอดหนึ่ง และที่ต้องใส่ในลูกโป่งเพื่อกันน้ำเข้า เพราะในการขนยามานั้นจะมีการยัดมาในทวารหนัก หรือหากเป็นผู้หญิงก็จะยัดมาในอวัยวะเพศ</p></body>
</news>
