<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>กล่องข้าวน้อยฆ่าเพื่อน!! หม่องโมโหหิวฟันกันเองดับสยอง 2 ปากแหว่งอีก 1  </title>
  <author>ทีมข่าวอาชญากรรม  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการออนไลน์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-10 00:12:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Crime/ViewNews.aspx?NewsID=9520000051852  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>กล่องข้าวน้อยฆ่าเพื่อน!! หม่องโมโหหิวฟันกันเองดับสยอง <measure commodity="คนตาย" type="จำนวน"><quantity>2</quantity></measure> ปากแหว่ง<measure commodity="ผู้ปากแหว่ง" type="จำนวน"><offset>อีก</offset> <quantity>1</quantity></measure></headline>
<lead>คนงานพม่ารับจ้างขนเบียร์ล้อมวงนั่งกินข้าวกัน ขณะที่<measure commodity="พม่า" type="จำนวน"><offset>อีก</offset><unit>คน</unit></measure>ด้วยความหิวจัดมาถึงไม่พูดพร่ำทำเพลงซัดไป<measure commodity="ข้าว" type="จำนวน"><offset>หลาย</offset><unit>จาน</unit></measure>จนกับข้าวเกือบหมด คนที่กินอยู่ก่อนออกอาการโมโหหิว เข้ามาต่อว่าก่อนคว้าอีโต้ฟันปากจนแหว่ง ต้องวิ่งหนีตายให้เพื่อนบ้านช่วยกันหามส่งโรงพยาบาล ขณะที่เพื่อนคนงาน<measure commodity="พม่า" type="จำนวน"><offset>อีก</offset><unit>คน</unit></measure>สุดซวยพยายามเข้ามาห้ามกลับถูกมือมีดใช้อีโต้ปาดคอหลอดลมขาดดับสยอง ส่วนมือมีดเกิดอาการคลุ้มคลั่งก่อนตัดสินใจปาดคอตัวเองปลิดชีพตายตาม</lead>
<neck></neck>
<body><p>วันนี้ (9 พ.ค.) เมื่อเวลา 13.00 น. ร.ต.ท.มนตรี แก้วรัตน์ ร้อยเวร สภ.บางบัวทอง จ.นนทบุรี รับแจ้งเหตุฆ่ากันตายภายในบ้านเลขที่ 127/124 หมู่ 5 ต.โสนลอย จึงพร้อมด้วย พ.ต.อ.วิชัย เตี๊ยเพชร ผกก.สภ.บางบัวทอง พ.ต.ท.ณัฎฐพัฒน์ ทนงศักดิ์ รอง ผกก.สส. พ.ต.ท.ดนัย นิยมเดชา สว.สส. เจ้าหน้าที่มูลนิธิร่วมกตัญญู แพทย์จากสถาบันนิติวิทยาศาสตร์ รีบรุดไปตรวจสอบ</p>
<p>ที่เกิดเหตุเป็นตึกแถว <measure commodity="ขนาดตึกแถว" type="ปริมาณ"><quantity>4</quantity> <unit>ชั้น</unit></measure> <measure commodity="ตึกแถว" type="จำนวน"><quantity>2</quantity> <unit>คูหา</unit></measure> บริเวณชั้น<measure commodity="ชั้น" type="ลำดับที่">ที่ 4</measure> หน้าห้องนอนพบศพนายเวง อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>30</quantity> <unit>ปี</unit></measure> นอนเสียชีวิตในสภาพมีบาดแผลถูกอาวุธมีดปาดที่ลำคอจนเกือบขาด ห่างกันเล็กน้อยมีศพนายไนย์ อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>35</quantity> <unit>ปี</unit></measure> นอนเสียชีวิตโดยที่หน้าอกมีบาดแผลถูกแทงด้วยมีดทำครัวและที่ลำคอยังถูกมีดปาดจนลึกเห็นกระดูก ในมือยังกำมีดไว้แน่น ส่วนที่ปลายเท้ายังพบมีดอีโต้ตกอยู่ <measure commodity="มีดอีโต้" type="จำนวน"><quantity>1</quantity> <unit>เล่ม</unit></measure> ส่วนภายในห้องนอนพบชามข้าว สำรับกับข้าวแตกกระจายเกลื่อนห้อง นอกจากนี้ยังมีคนเจ็บนอนพักรักษาตัวอยู่ที่ รพ.บางบัวทอง ทราบชื่อคือนายโท ไม่ทราบนามสกุล มีบาดแผลถูกฟันที่ปากจนแหว่ง</p>
<p>จากการสอบสวนพยานทราบว่า ตึกแถวดังกล่าวนายจ้างเจ้าของธุรกิจส่งเหล้าเบียร์ได้เช่าไว้ให้ลูกน้องชาวพม่าได้อยู่อาศัยกัน ก่อนเกิดเหตุ<measure commodity="พม่า" type="จำนวน"><offset>ทั้งหมด</offset></measure>ได้ตั้งวงกินข้าวกัน ระหว่างนั้นนายโท คนเจ็บได้กินข้าวด้วยความหิวไป<measure commodity="ข้าว" type="จำนวน"><offset>หลาย</offset><unit>ชาม</unit></measure>จนกับข้าวเกือบหมด สร้างความไม่พอใจให้กับนายไนย์มือมีดเป็นอย่างมากจึงเกิดการต่อว่าต่อขานโต้เถียงกันอย่างรุนแรง ด้วยความโมโหหิวนายไนย์จึงใช้มีดอีโต้ฟันเข้าที่ปากนายโทจนเลือดอาบ ระหว่างนั้นเองนายเวงเห็นเพื่อนร่วมงานทะเลาะกันจึงเข้าห้ามปรามเลยถูกนายไนย์ใช้มีดอีโต้ปาดเข้าที่ลำคอจนเกือบขาดเสียชีวิตอย่างน่าอนาถ</p>
<p>ขณะที่นายโทเองก็ตกใจสุดขีดรีบวิ่งหนีลงมาข้างล่างโดยมีชาวบ้านช่วยพาตัวส่ง รพ.บางบัวทอง เป็นเวลาเดียวกันกับที่ทางเจ้าหน้าที่ตำรวจเดินทางมาถึงนายไนย์มือมีดจึงเกิดอาการคลั่งอย่างหนักตะโกนส่งเสียงอ้อแอ้เป็นภาษาไทยแบบฟังไม่ชัดว่าไม่ให้เจ้าหน้าที่ตำรวจขึ้นมาโดยที่ในมือยังถือมีดทำครัว<measure commodity="มีดทำครัว" type="จำนวน"><offset>อีก</offset><unit>เล่ม</unit></measure> หลังจากเสียงเงียบไป<measure commodity="เวลา" type="ปริมาณ"><offset>ราว</offset> <quantity>10</quantity> <unit>นาที</unit></measure> เจ้าหน้าที่จึงกรูกันขึ้นไปยังชั้นบนก็พบว่านายไนย์มือมีดที่ฆ่าเพื่อนและทำร้ายเพื่อนชาวพม่าได้ใช้อาวุธมีดสังหารตัวเองตายตามไปอีกเป็นศพ<measure commodity="ศพ" type="ลำดับที่">ที่ 2</measure> เบื้องต้นได้มอบศพให้มูลนิธินำส่งสถาบันนิติวิทยาศาสตร์เพื่อดำเนินการต่อไป </p></body>
</news>
