<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ครม.เห็นชอบการลงนามความตกลงการขยายความร่วมมือทวิภาคีทางเศรษฐกิจ ไทย-จีน  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-03-17 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255203170299&tb=N255203&return=ok&news_headline='%a4%c3%c1.%e0%cb%e7%b9%aa%cd%ba%a1%d2%c3%c5%a7%b9%d2%c1%a4%c7%d2%c1%b5%a1%c5%a7%a1%d2%c3%a2%c2%d2%c2%a4%c7%d2%c1%c3%e8%c7%c1%c1%d7%cd%b7%c7%d4%c0%d2%a4%d5%b7%d2%a7%e0%c8%c3%c9%b0%a1%d4%a8  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ครม.เห็นชอบการลงนามความตกลงการขยายความร่วมมือทวิภาคีทางเศรษฐกิจ ไทย-จีน</headline>
<lead>คณะรัฐมนตรี เห็นชอบการลงนามความตกลงการขยายความร่วมมือทวิภาคีทางเศรษฐกิจ และการค้าในเชิงกว้างและเชิงลึก ระหว่างไทยกับจีน</lead>
<neck></neck>
<body><p>  นายพุฒิพงษ์ ปุณณกันต์ <name head="รองโฆษก">รองโฆษกประจำสำนักนายกรัฐมนตรี</name> กล่าวว่า คณะรัฐมนตรีเห็นชอบและอนุมัติตามที่กระทรวงพาณิชย์เสนอในการลงนามความตกลง การขยายความร่วมมือทวิภาคีทางเศรษฐกิจ และการค้าในเชิงกว้างและเชิงลึก ระหว่างรัฐบาลแห่งราชอาณาจักรไทย และรัฐบาลแห่งสาธารณรัฐประชาชนจีน ทั้งนี้ความร่วมมือดังกล่าวจะช่วยส่งเสริมการขยายการค้าการลงทุนและความร่วม มือทางเศรษฐกิจระหว่างกัน เพิ่มความสะดวกทางการค้า รวมทั้งสร้างความร่วมมือในสาขาต่างๆ เช่น การเกษตร การผลิต พลังงาน เทคโนโลยีสารสนเทศ ท่องเที่ยว และโลจิสติกส์ โดยมีผลบังคับใช้ความร่วมมือนี้เป็นระยะเวลา 5 ปี ทั้งนี้นายกรัฐมนตรีมีกำหนดการเดินทางเยือนจีนในเร็วๆ นี้  
    ด้าน นายปณิธาน วัฒนายากร ปฏิบัติหน้าที่แทน<name head="โฆษก">โฆษกประจำสำนักนายกรัฐมนตรี</name> กล่าวว่า คณะรัฐมนตรีเห็นชอบ กรอบการเจรจาความตกลงหุ้นส่วนเศรษฐกิจไทย – ญี่ปุ่น ในด้านการเคลื่อนย้ายบุคคลธรรมดา ซึ่งจะเป็นการเพิ่มโอกาสสำหรับคนไทย ที่จะเข้าไปทำงานในญี่ปุ่น ในตำแหน่ง คนดูแลผู้สูงอายุ และพนักงานสปา ขณะที่ไทยจะมีการผ่อนปรนกฎเกณฑ์การเข้ามาทำงานในประเทศไทยให้กับญี่ปุ่นมาก ขึ้นเช่นกัน</body>
</news>
