<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>สอบปชป.ไซฟ่อน258ล้านวุ่น "พยานปากเอก"หายตัวลึกลับ  </title>
  <author>กรุงเทพธุรกิจ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-07-09 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/2009/07/09/news_29074147.php?news_id=29074147  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>สอบ<orgName>ปชป.</orgName>ไซฟ่อน258ล้านวุ่น "พยานปากเอก"หายตัวลึกลับ</headline>
<lead>สอบ<orgName>ปชป.</orgName>ไซฟ่อน258ล้านวุ่น "พยานปากเอก"หายตัวลึกลับ  สอบ <orgName>ปชป.</orgName>ไซฟ่อนเงิน 258 ล้าน ส่อเค้าวุ่น “ประจวบ สังข์ขาว” พยานปากเอกหายตัวลึกลับ ด้านลูกพี่ลูกน้อง “ประดิษฐ์ ภัทรประสิทธิ์” ก็หนีออกนอกประเทศ “สดศรี” รับมีความพยายามตัดตอนพยานจริง ยันไม่ส่งผลคดี อ้างใช้พยานแวดล้อมแทน ขณะเดียวกันคาด 14 ก.ค.ลงมติหุ้น 28 ปชป.ได้ ด้านประธานวุฒิฯ ยัน ยังไม่ได้รับมติ <orgName>กกต.</orgName>กรณีสั่ง 16 ส.ว.พ้นสมาชิกภาพ  กรณีที่ <orgName>คณะกรรมการการเลือกตั้ง</orgName> (<orgName>กกต.</orgName>) ได้ตั้งคณะอนุกรรมการสอบสวนสำนวนที่<orgName>กรมสอบสวนคดีพิเศษ</orgName> (<orgName>ดีเอสไอ</orgName>) ส่งให้ตรวจสอบการรับเงินบริจาคของ<orgName>พรรคประชาธิปัตย์</orgName> (<orgName>ปชป.</orgName>) จำนวน 258 ล้าน และการนำเงินกองทุนพัฒนาพรรคการเมืองที่ได้รับการสนับสนุนในปี 2548 จำนวน 29 ล้าน ไปใช้ผิดวัตถุประสงค์ พ.ร.บ. พรรคการเมือง ซึ่งขณะนี้อยู่ระหว่างการสอบสวนของคณะกรรมการสอบสวนที่ขอขยายเวลาการสอบสวน ออกไปอีก 30 วัน โดยจะครบกำหนดในวันที่ 21 ก.ค.นี้นั้น  มีรายงานว่า การสอบสวนไม่ค่อยคืบหน้า และมีความพยายามที่จะตัดตอนไม่ให้สามารถนำพยานมาสืบได้ โดยมีเป้าหมายเพื่อให้อนุกรรมการสอบสวนเสนอ <orgName>กกต.</orgName>ยุติเรื่อง และ <orgName>กกต.</orgName>ไม่เสนอเรื่องให้<orgName>ศาลรัฐธรรมนูญ</orgName> สั่งยุบ<orgName>พรรคประชาธิปัตย์</orgName>  แหล่งข่าวจาก <orgName>กกต.</orgName> กล่าวว่า พยานที่อนุฯ สอบสวนมีหนังสือเชิญมาให้ปากคำในกรณีนี้ เบื้องต้นมีทั้งหมด 56 คนโดยเป็นผู้เกี่ยวข้องที่เคยให้ปากคำไว้กับ<orgName>ดีเอสไอ</orgName>แล้ว แต่ที่ <orgName>กกต.</orgName>ต้องเชิญมาสอบใหม่ทั้งหมด เนื่องจากการสอบสวนของ<orgName>ดีเอสไอ</orgName> เป็นการสอบตามความผิด พ.ร.บ.หลักทรัพย์และตลาดหลักทรัพย์ พ.ศ. 2535  ในส่วนอนุกรรมการฯ จึงต้องสอบตามความผิด พ.ร.บ.พรรคการเมือง ซึ่งหากแล้วเสร็จก็จะเชิญนักการเมืองที่ถูกอ้างว่ามีส่วนเกี่ยวข้องมาสอบสวน อาทิเช่น นายประดิษฐ์ ภัทรประสิทธิ์ ในฐานะเป็นเลขาธิการ<orgName>พรรคประชาธิปัตย์</orgName>ในขณะนั้น นายนิพนธ์ บุญญามณี รองเลขาธิการ<orgName>พรรคประชาธิปัตย์</orgName> นายบัญญัติ บรรทัดฐาน ในฐานะหัวหน้า<orgName>พรรคประชาธิปัตย์</orgName>ขณะนั้น นายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ หัวหน้า<orgName>พรรคประชาธิปัตย์</orgName> ในฐานะผู้รับรองงบดุลปี 2548 ของพรรคที่เสนอต่อกกต. นายประชัย เลี่ยวไพรัตน์ ผู้บริหาร<orgName>บริษัท ทีพีไอโพลีน จำกัด (มหาชน)</orgName> เป็นต้น  “ที่ผ่านมาอนุฯ ได้เชิญผู้ที่มีความรู้เรื่องทางบัญชีของ<orgName>บริษัท เมซไซอะ บิซิเนส แอนด์ ครีเอชั่น จำกัด</orgName> เช่น พนักงานบัญชี ผู้จัดการบริษัทมาสอบ ซึ่งก็มาให้ปากคำแล้ว แต่ไม่สามารถติดต่อกับ นายประจวบ สังข์ขาว กรรมการบริษัท ซึ่งเป็นกุญแจสำคัญของเรื่องนี้ โดยพยายามใช้ทุกช่องทางที่มีเพื่อที่จะให้นายประจวบ มาให้ปากคำ ทั้งผ่านทาง<orgName>ดีเอสไอ</orgName> ที่เคยให้ข้อมูลว่า นายประจวบ อาศัยอยู่กับบุคคลที่ให้ความปลอดภัยกับเขาได้ หาก<orgName>กกต.</orgName>ต้องการสอบปากคำก็พร้อมจะพามาพบ  แต่จนขณะนี้ก็ยังติดต่อไม่ได้ รวมทั้งนายธงชัย ดลศรีชัย ลูกพี่ลูกน้องของนายประดิษฐ์ ทางผู้ใกล้ชิดก็ยืนยันว่า นายธงชัย เดินทางไปต่างประเทศแล้ว และไม่รู้ว่ากลับเมื่อใด โดยมีความพยายามที่จะฆ่าตัดตอนพยานปากสำคัญเหล่านี้ เพื่อให้ <orgName>กกต.</orgName>สอบต่อไม่ได้ หรือหากมีการฟ้องร้องดำเนินคดี ก็ไม่มีพยานยืนยันในการกระทำได้ชัดเจน ซึ่งจะทำให้<orgName>พรรคประชาธิปัตย์</orgName>รอดจากการถูกสั่งยุบพรรคได้” แหล่งข่าวกล่าว  ด้าน นางสดศรี สัตยธรรม <orgName>กกต.</orgName>ด้านกิจการพรรคการเมือง กล่าวยอมรับว่า ได้รับทราบถึงอุปสรรคในการทำงานของอนุสอบสวนว่า พยานบางปากไม่สามารถติดตามมาให้ปากคำได้ อย่าง นายประจวบ ที่ไม่สามารถตามตัวได้ อนุก็ใช้วิธีเรียกเจ้าหน้าที่<orgName>ดีเอสไอ</orgName> ที่เป็นผู้สอบปากคำนายประจวบ มาให้ปากคำแทน หรือบางปาก ก็ทราบว่าเดินทางไปต่างประเทศแล้ว ซึ่งในการตามพยานนั้นทางดีเอสไอ ก็แจ้งว่าเขามีอำนาจที่จะออกหมายเรียก หมายจับ หากทาง<orgName>กกต.</orgName>ต้องการก็สามารถประสานขอความร่วมมือใช้ช่องทางนี้ได้ เพราะเขาเป็นพนักงานสอบสวน  ทั้งนี้การตามพยานมาสอบไม่ได้ มีผลต่อการสอบสวน เพราะที่มีการอ้างนั้นส่วนใหญ่เป็นพยานบุคคล และพยานเอกสารกว่า 3,000 หน้า ที่<orgName>ดีเอสไอ</orgName>ส่งให้ <orgName>กกต.</orgName> ก็ต้องให้พยานบุคคลมารับรองเอกสารเช่นเดียวกัน ประกอบกับต้องมาให้การว่าจะยังยืนยันถ้อยคำที่ให้ปากคำไว้กับดีเอสไอหรือไม่  “ยอมรับว่าก็ได้ยินข่าวเหมือนกันว่าพยายามจะตัด ตอนพยานกัน แต่ไม่มีผลให้<orgName>กกต.</orgName> ต้องพิจารณายุติเรื่อง หรือยกประโยชน์ให้กับ<orgName>ประชาธิปัตย์</orgName> เพราะ<orgName>กกต.</orgName>สามารถใช้พยานแวดล้อมได้ เช่นมีข้อมูลว่ามีการนำเช็คไปขึ้นเงิน หรือที่อ้างว่าเป็นการกู้ยืมเงินกันนั้น เหล่านี้อนุฯก็จะดูว่ามันจริงหรือเปล่า และมันน่าเชื่อหรือเปล่า ตอนนี้อยากจะขอให้พยานให้ความร่วมมือกับ  <orgName>กกต.</orgName> ในการมาให้ปากคำเพื่อที่เรื่องนี้จะได้มีความกระจ่าง” นางสดศรี กล่าว  “สดศรี”กลับลำ14ก.ค.ลงมติหุ้น28<orgName>ปชป.</orgName>ได้  นอกจากนี้ นางสดศรี ยังกล่าวถึงการลงมติกรณี 28 ส.ส.<orgName>พรรคประชาธิปัตย์</orgName> ถือหุ้นซึ่งเข้าขัดรัฐธรรมนูญ ว่า คิดว่าในวันที่ 14 ก.ค. นี้ กกต.น่าจะลงมติกรณีที่ นายศุภชัย ใจสมุทร โฆษก<orgName>พรรคภูมิใจไทย</orgName> ร้องขอให้ <orgName>กกต.</orgName>ตรวจสอบการสิ้นสมาชิกภาพความเป็นส.ส.ของ ส.ส. 28 คน เนื่องจากถือหุ้นในธุรกิจสื่อและในบริษัทที่เป็นคู่สัญญาสัมปทานกับรัฐ ขัดรัฐธรรมนูญมาตรา 48 และ 265 ได้ แม้จะมีปัญหาเรื่องหุ้นกู้ หุ้นสามัญ ของส.ส.รายหนึ่งที่ถือครองอยู่ แต่ส่วนตัวมองว่ากฎหมายไม่ได้บัญญัติแยกแยะว่า หุ้นใดถือได้ไม่ได้ จึงคิดว่า <orgName>กกต.</orgName>น่าจะพิจารณาวินิจฉัยได้เลย  ปธ.วุฒิฯยันยังไม่ได้รับมติ<orgName>กกต.</orgName>เชือด16ส.ว.  นายประสพสุข บุญเดช ประธาน<orgName>วุฒิสภา</orgName> กล่าวว่า ขณะนี้กำลังดำเนินการตามขั้นตอน เพื่อให้มีพระบรมราชโองการโปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง นายวิสุทธิ โพธิแท่น เป็นกรรมการการเลือกตั้ง หลังวุฒิสภาได้สรรหาแล้วเสร็จ ซึ่งหากมีพระบรมราชโองการโปรดเกล้าฯ ลงมา นายวิสุทธิ จะสามารถทำงานร่วมกับ <orgName>กกต.</orgName> อีก 4 คน ได้ทันที โดยเฉพาะการพิจารณากรณีการถือครองหุ้นของนักการเมืองในบริษัทที่เป็นคู่ สัมปทานกับรัฐ  นายประสพสุข กล่าวว่า ในฐานะประธาน<orgName>วุฒิสภา</orgName>ขอชี้แจงว่า ยังไม่ได้รับเรื่องกรณีที่ <orgName>กกต.</orgName> วินิจฉัย 16 ส.ว. พ้นสมาชิกภาพ เนื่องจากถือครองหุ้นที่เป็นคู่สัมปทานกับรัฐ ซึ่งกรณีที่ขอให้ <orgName>กกต.</orgName> ทบทวนเรื่องดังกล่าว เพราะยังไม่ได้รับเรื่องเป็นลายลักษณ์อักษรจาก <orgName>กกต.</orgName> และต้องการให้กรณีของ ส.ว.เป็นไปตามมาตรฐานเดียวกับการพิจารณากรณี ส.ส. ดังนั้น การเขียนคำวินิจฉัยของ <orgName>กกต.</orgName> ในเรื่องนี้ต้องชัดเจน โดย 16 ส.ว.จะต้องไปชี้แจงข้อเท็จจริงต่อ<orgName>ศาลรัฐธรรมนูญ</orgName>  ย้ำสอยส.ส.-ส.ว.กระทบการเมือง  “ผมเชื่อว่าการดำเนินการทั้งในส่วนของ ส.ว. และ ส.ส. คงยังไม่แล้วเสร็จภายใน 2 เดือนนี้ จึงถือว่ายังไม่มีการเปลี่ยนแปลงในเรื่องการทำหน้าที่ แต่เห็นว่าหากดำเนินการเรื่องดังกล่าวแล้วเสร็จ และทำให้นักการเมือง 50-60 คน ต้องพ้นสมาชิกภาพ จะเกิดผลกระทบต่อการเมือง<orgName>ไทย</orgName> อย่างแน่นอน โดยเฉพาะการทำหน้าที่ในส่วนของ<orgName>วุฒิสภา</orgName> นอกจากนี้ ยังจะสิ้นเปลืองงบประมาณในการเลือกตั้งซ่อม และเสียเวลาอีกด้วย” ประธาน<orgName>วุฒิสภา</orgName> กล่าว  “ไทกร”เผย”ประจวบ”จะให้การชั้นศาลเท่านั้น  นายไทกร พลสุวรรณ อดีตผู้ก่อตั้ง<orgName>บริษัทเมซไซอะ</orgName> เปิดเผยว่า นายประจวบ สังข์ขาว ไม่ได้หายตัวไปไหน แต่คาดว่าคงเก็บตัว ทราบว่าเขาปรึกษาผู้ใหญ่ที่เคารพนับถือ เพราะเกรงถูกข่มขู่ในฐานะที่เป็นพยานในคดี นายประจวบคงจะไม่ไปให้ข้อมูลกับ <orgName>กกต.</orgName> แต่จะให้การในชั้นศาลทีเดียว ตามที่ได้รับคำแนะนำจากผู้ใหญ่  ทั้งนี้ ที่ผ่านมาเขาเข้าให้ปากคำและให้ข้อมูล พร้อมทั้งเอกสารหลักฐานกับ<orgName>ดีเอสไอ</orgName>ครบถ้วนแล้วเช่นเดียวกับตน อีกทั้งดีเอสไอยังบันทึกการให้ปากคำเป็นวีซีดีเอาไว้ด้วย ซึ่ง <orgName>กกต.</orgName>ก็สามารถใช้หลักฐานที่<orgName>ดีเอสไอ</orgName>มอบให้ส่งศาลได้เลย เพราะพยานได้ลงนามยืนยันเอกสารตามกฎหมายเรียบร้อยแล้ว</lead>
<neck></neck>
<body><p>กรณีที่ <orgName>คณะกรรมการการเลือกตั้ง</orgName> (<orgName>กกต.</orgName>) ได้ตั้งคณะอนุกรรมการสอบสวนสำนวนที่<orgName>กรมสอบสวนคดีพิเศษ</orgName> (<orgName>ดีเอสไอ</orgName>) ส่งให้ตรวจสอบการรับเงินบริจาคของ<orgName>พรรคประชาธิปัตย์</orgName> (<orgName>ปชป.</orgName>) จำนวน 258 ล้าน และการนำเงินกองทุนพัฒนาพรรคการเมืองที่ได้รับการสนับสนุนในปี 2548 จำนวน 29 ล้าน ไปใช้ผิดวัตถุประสงค์ พ.ร.บ. พรรคการเมือง ซึ่งขณะนี้อยู่ระหว่างการสอบสวนของคณะกรรมการสอบสวนที่ขอขยายเวลาการสอบสวน ออกไปอีก 30 วัน โดยจะครบกำหนดในวันที่ 21 ก.ค.นี้นั้น</p>
<p>มีรายงานว่า การสอบสวนไม่ค่อยคืบหน้า และมีความพยายามที่จะตัดตอนไม่ให้สามารถนำพยานมาสืบได้ โดยมีเป้าหมายเพื่อให้อนุกรรมการสอบสวนเสนอ <orgName>กกต.</orgName>ยุติเรื่อง และ <orgName>กกต.</orgName>ไม่เสนอเรื่องให้ศาลรัฐธรรมนูญ สั่งยุบ<orgName>พรรคประชาธิปัตย์</orgName></p>
<p>แหล่งข่าวจาก <orgName>กกต.</orgName> กล่าวว่า พยานที่อนุฯ สอบสวนมีหนังสือเชิญมาให้ปากคำในกรณีนี้ เบื้องต้นมีทั้งหมด 56 คนโดยเป็นผู้เกี่ยวข้องที่เคยให้ปากคำไว้กับ<orgName>ดีเอสไอ</orgName>แล้ว แต่ที่ <orgName>กกต.</orgName>ต้องเชิญมาสอบใหม่ทั้งหมด เนื่องจากการสอบสวนของ<orgName>ดีเอสไอ</orgName> เป็นการสอบตามความผิด พ.ร.บ.หลักทรัพย์และตลาดหลักทรัพย์ พ.ศ. 2535</p>
<p>ในส่วนอนุกรรมการฯ จึงต้องสอบตามความผิด พ.ร.บ.พรรคการเมือง ซึ่งหากแล้วเสร็จก็จะเชิญนักการเมืองที่ถูกอ้างว่ามีส่วนเกี่ยวข้องมาสอบสวน อาทิเช่น นายประดิษฐ์ ภัทรประสิทธิ์ ในฐานะเป็นเลขาธิการ<orgName>พรรคประชาธิปัตย์</orgName>ในขณะนั้น นายนิพนธ์ บุญญามณี รองเลขาธิการ<orgName>พรรคประชาธิปัตย์</orgName> นายบัญญัติ บรรทัดฐาน ในฐานะหัวหน้า<orgName>พรรคประชาธิปัตย์</orgName>ขณะนั้น นายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ หัวหน้า<orgName>พรรคประชาธิปัตย์</orgName> ในฐานะผู้รับรองงบดุลปี 2548 ของพรรคที่เสนอต่อกกต. นายประชัย เลี่ยวไพรัตน์ ผู้บริหาร<orgName>บริษัท ทีพีไอโพลีน จำกัด (มหาชน)</orgName> เป็นต้น</p>
<p>“ที่ผ่านมาอนุฯ ได้เชิญผู้ที่มีความรู้เรื่องทางบัญชีของ<orgName>บริษัท เมซไซอะ บิซิเนส แอนด์ ครีเอชั่น จำกัด</orgName> เช่น พนักงานบัญชี ผู้จัดการบริษัทมาสอบ ซึ่งก็มาให้ปากคำแล้ว แต่ไม่สามารถติดต่อกับ นายประจวบ สังข์ขาว กรรมการบริษัท ซึ่งเป็นกุญแจสำคัญของเรื่องนี้ โดยพยายามใช้ทุกช่องทางที่มีเพื่อที่จะให้นายประจวบ มาให้ปากคำ ทั้งผ่านทาง<orgName>ดีเอสไอ</orgName> ที่เคยให้ข้อมูลว่า นายประจวบ อาศัยอยู่กับบุคคลที่ให้ความปลอดภัยกับเขาได้ หาก<orgName>กกต.</orgName>ต้องการสอบปากคำก็พร้อมจะพามาพบ</p>
<p>แต่จนขณะนี้ก็ยังติดต่อไม่ได้ รวมทั้งนายธงชัย ดลศรีชัย ลูกพี่ลูกน้องของนายประดิษฐ์ ทางผู้ใกล้ชิดก็ยืนยันว่า นายธงชัย เดินทางไปต่างประเทศแล้ว และไม่รู้ว่ากลับเมื่อใด โดยมีความพยายามที่จะฆ่าตัดตอนพยานปากสำคัญเหล่านี้ เพื่อให้ <orgName>กกต.</orgName>สอบต่อไม่ได้ หรือหากมีการฟ้องร้องดำเนินคดี ก็ไม่มีพยานยืนยันในการกระทำได้ชัดเจน ซึ่งจะทำให้<orgName>พรรคประชาธิปัตย์</orgName>รอดจากการถูกสั่งยุบพรรคได้” แหล่งข่าวกล่าว</p>
<p>ด้าน นางสดศรี สัตยธรรม <orgName>กกต.</orgName>ด้านกิจการพรรคการเมือง กล่าวยอมรับว่า ได้รับทราบถึงอุปสรรคในการทำงานของอนุสอบสวนว่า พยานบางปากไม่สามารถติดตามมาให้ปากคำได้ อย่าง นายประจวบ ที่ไม่สามารถตามตัวได้ อนุก็ใช้วิธีเรียกเจ้าหน้าที่ดีเอสไอ ที่เป็นผู้สอบปากคำนายประจวบ มาให้ปากคำแทน หรือบางปาก ก็ทราบว่าเดินทางไปต่างประเทศแล้ว ซึ่งในการตามพยานนั้นทาง<orgName>ดีเอสไอ</orgName> ก็แจ้งว่าเขามีอำนาจที่จะออกหมายเรียก หมายจับ หากทาง<orgName>กกต.</orgName>ต้องการก็สามารถประสานขอความร่วมมือใช้ช่องทางนี้ได้ เพราะเขาเป็นพนักงานสอบสวน</p>
<p>ทั้งนี้การตามพยานมาสอบไม่ได้ มีผลต่อการสอบสวน เพราะที่มีการอ้างนั้นส่วนใหญ่เป็นพยานบุคคล และพยานเอกสารกว่า 3,000 หน้า ที่<orgName>ดีเอสไอ</orgName>ส่งให้ <orgName>กกต.</orgName> ก็ต้องให้พยานบุคคลมารับรองเอกสารเช่นเดียวกัน ประกอบกับต้องมาให้การว่าจะยังยืนยันถ้อยคำที่ให้ปากคำไว้กับ<orgName>ดีเอสไอ</orgName>หรือไม่</p>
<p>“ยอมรับว่าก็ได้ยินข่าวเหมือนกันว่าพยายามจะตัด ตอนพยานกัน แต่ไม่มีผลให้<orgName>กกต.</orgName> ต้องพิจารณายุติเรื่อง หรือยกประโยชน์ให้กับ<orgName>ประชาธิปัตย์</orgName> เพราะ<orgName>กกต.</orgName>สามารถใช้พยานแวดล้อมได้ เช่นมีข้อมูลว่ามีการนำเช็คไปขึ้นเงิน หรือที่อ้างว่าเป็นการกู้ยืมเงินกันนั้น เหล่านี้อนุฯก็จะดูว่ามันจริงหรือเปล่า และมันน่าเชื่อหรือเปล่า ตอนนี้อยากจะขอให้พยานให้ความร่วมมือกับ</p>
<p><orgName>กกต.</orgName> ในการมาให้ปากคำเพื่อที่เรื่องนี้จะได้มีความกระจ่าง” นางสดศรี กล่าว</p>
<p>“สดศรี”กลับลำ14ก.ค.ลงมติหุ้น28<orgName>ปชป.</orgName>ได้</p>
<p>นอกจากนี้ นางสดศรี ยังกล่าวถึงการลงมติกรณี 28 ส.ส.<orgName>พรรคประชาธิปัตย์</orgName> ถือหุ้นซึ่งเข้าขัดรัฐธรรมนูญ ว่า คิดว่าในวันที่ 14 ก.ค. นี้ <orgName>กกต.</orgName>น่าจะลงมติกรณีที่ นายศุภชัย ใจสมุทร โฆษก<orgName>พรรคภูมิใจไทย</orgName> ร้องขอให้ <orgName>กกต.</orgName>ตรวจสอบการสิ้นสมาชิกภาพความเป็นส.ส.ของ ส.ส. 28 คน เนื่องจากถือหุ้นในธุรกิจสื่อและในบริษัทที่เป็นคู่สัญญาสัมปทานกับรัฐ ขัดรัฐธรรมนูญมาตรา 48 และ 265 ได้ แม้จะมีปัญหาเรื่องหุ้นกู้ หุ้นสามัญ ของส.ส.รายหนึ่งที่ถือครองอยู่ แต่ส่วนตัวมองว่ากฎหมายไม่ได้บัญญัติแยกแยะว่า หุ้นใดถือได้ไม่ได้ จึงคิดว่า <orgName>กกต.</orgName>น่าจะพิจารณาวินิจฉัยได้เลย</p>
<p>ปธ.วุฒิฯยันยังไม่ได้รับมติ<orgName>กกต.</orgName>เชือด16ส.ว.</p>
<p>นายประสพสุข บุญเดช ประธาน<orgName>วุฒิสภา</orgName> กล่าวว่า ขณะนี้กำลังดำเนินการตามขั้นตอน เพื่อให้มีพระบรมราชโองการโปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง นายวิสุทธิ โพธิแท่น เป็นกรรมการการเลือกตั้ง หลัง<orgName>วุฒิสภา</orgName>ได้สรรหาแล้วเสร็จ ซึ่งหากมีพระบรมราชโองการโปรดเกล้าฯ ลงมา นายวิสุทธิ จะสามารถทำงานร่วมกับ <orgName>กกต.</orgName> อีก 4 คน ได้ทันที โดยเฉพาะการพิจารณากรณีการถือครองหุ้นของนักการเมืองในบริษัทที่เป็นคู่ สัมปทานกับรัฐ</p>
<p>นายประสพสุข กล่าวว่า ในฐานะประธาน<orgName>วุฒิสภา</orgName>ขอชี้แจงว่า ยังไม่ได้รับเรื่องกรณีที่ <orgName>กกต.</orgName> วินิจฉัย 16 ส.ว. พ้นสมาชิกภาพ เนื่องจากถือครองหุ้นที่เป็นคู่สัมปทานกับรัฐ ซึ่งกรณีที่ขอให้ <orgName>กกต.</orgName> ทบทวนเรื่องดังกล่าว เพราะยังไม่ได้รับเรื่องเป็นลายลักษณ์อักษรจาก <orgName>กกต.</orgName> และต้องการให้กรณีของ ส.ว.เป็นไปตามมาตรฐานเดียวกับการพิจารณากรณี ส.ส. ดังนั้น การเขียนคำวินิจฉัยของ <orgName>กกต.</orgName> ในเรื่องนี้ต้องชัดเจน โดย 16 ส.ว.จะต้องไปชี้แจงข้อเท็จจริงต่อ<orgName>ศาลรัฐธรรมนูญ</orgName></p>
<p>ย้ำสอยส.ส.-ส.ว.กระทบการเมือง</p>
<p>“ผมเชื่อว่าการดำเนินการทั้งในส่วนของ ส.ว. และ ส.ส. คงยังไม่แล้วเสร็จภายใน 2 เดือนนี้ จึงถือว่ายังไม่มีการเปลี่ยนแปลงในเรื่องการทำหน้าที่ แต่เห็นว่าหากดำเนินการเรื่องดังกล่าวแล้วเสร็จ และทำให้นักการเมือง 50-60 คน ต้องพ้นสมาชิกภาพ จะเกิดผลกระทบต่อการเมืองไทย อย่างแน่นอน โดยเฉพาะการทำหน้าที่ในส่วนของวุฒิสภา นอกจากนี้ ยังจะสิ้นเปลืองงบประมาณในการเลือกตั้งซ่อม และเสียเวลาอีกด้วย” ประธาน<orgName>วุฒิสภา</orgName> กล่าว</p>
<p>“ไทกร”เผย”ประจวบ”จะให้การชั้นศาลเท่านั้น</p>
<p>นายไทกร พลสุวรรณ อดีตผู้ก่อตั้ง<orgName>บริษัทเมซไซอะ</orgName> เปิดเผยว่า นายประจวบ สังข์ขาว ไม่ได้หายตัวไปไหน แต่คาดว่าคงเก็บตัว ทราบว่าเขาปรึกษาผู้ใหญ่ที่เคารพนับถือ เพราะเกรงถูกข่มขู่ในฐานะที่เป็นพยานในคดี นายประจวบคงจะไม่ไปให้ข้อมูลกับ กกต. แต่จะให้การในชั้นศาลทีเดียว ตามที่ได้รับคำแนะนำจากผู้ใหญ่</p>
<p>ทั้งนี้ ที่ผ่านมาเขาเข้าให้ปากคำและให้ข้อมูล พร้อมทั้งเอกสารหลักฐานกับ<orgName>ดีเอสไอ</orgName>ครบถ้วนแล้วเช่นเดียวกับตน อีกทั้ง<orgName>ดีเอสไอ</orgName>ยังบันทึกการให้ปากคำเป็นวีซีดีเอาไว้ด้วย ซึ่ง <orgName>กกต.</orgName>ก็สามารถใช้หลักฐานที่<orgName>ดีเอสไอ</orgName>มอบให้ส่งศาลได้เลย เพราะพยานได้ลงนามยืนยันเอกสารตามกฎหมายเรียบร้อยแล้ว</p></body>
</news>
