<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>กิ๊บซี่ควงกิ๊บซ่าโต้แตกคอปัดนัทตามรับส่ง  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-07-23 13:28:24  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/entertain.php?nid=181998  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>กิ๊บซี่ควงกิ๊บซ่าโต้แตกคอปัดนัทตามรับส่ง</headline>
<lead>'กิ๊บซี่'ควง'กิ๊บซ่า' โต้แตกคอ ปัด'นัท-สารสาส' ตามรับส่ง อ้าง แค่นัดปาร์ตี้</lead>
<neck></neck>
<body><p>รวมพลศิลปิน<orgName>อาร์เอส</orgName>เกือบทั้งค่าย มาในงานเปิดตัว "ซูเปอร์เหมาะ *339 โหลดเพลง <orgName>RS</orgName> ยกค่ายไม่อั้น" คึกคักกลางสยาม เซ็นเตอร์ รวมถึง 4 สาว เกิร์ลลี่ เบอร์รี่ ที่มาร่วมแจม ซึ่งสองสาว กิ๊ฟซี่ และ กิ๊ฟซ่า ก็ควงกันมาโต้ข่าวแตกคอ
แย่งหนุ่ม ณัฐพล สารสาส ซึ่งทั้งคู่ก็พูดเป็นเสียงเดียวกันว่า</p>

<p>กิ๊ฟซี่ : เดี๋ยวก็รู้ว่ามันไม่มีอะไร คือเราก็ชวน ๆ กันไปเอง บอกเค้าว่า วันนั้น กิ๊ฟ จะไปรับรางวัลนะ อยากให้เพื่อน ๆ ไปกัน
แล้วพี่เค้าก็สนิทกัน เสร็จงานแล้วเผื่อจะมีปาร์ตี้ต่อ ยังไม่ทันได้เจอเลย คนมันเยอะมาก พองานเลิกก็กลับ ๆ กันไป"</p>

<p>เราสองคนก็รักกันดีใช่มั้ย
กิ๊ฟซี่ : เรารักกันจนจะแต่งงานกันอยู่แล้วค่ะ เรื่องพี่นัทเนี่ยไม่มีอะไร เป็นพี่จริง ๆ ถ้าจะมานั่งบอกว่าไม่มีอะไร ไม่รู้ว่าคนอื่น
จะเชื่อหรือเปล่า ถ้าดูกันไปเรื่อย ๆ ก็น่าจะรู้แหล่ะค่ะ</p>

<p>กิ๊ฟซ่า : ไม่ได้โกรธกันค่ะ ไม่มีทาง โดยเฉพาะเรื่องผู้ชาย ยิ่งไม่มีทางไปกันใหญ่ ถ้าจะโกรธกันก็คงเป็นเพราะเรื่องงานมากกว่า
เป็นเรื่องเดียว ที่จะตีกัน</p>

<p>แต่ยังมีข่าวว่าไปรับไปส่งกิ๊ฟซี่ อยู่
กิ๊ฟซี่ : ไปรับไปส่ง ไม่มีค่ะ แต่ไปเที่ยวกันอะใช่ ไปแฮ้งค์เอ้าท์กัน พี่นัทก็ขับรถเค้า กิ๊ฟก็ขับรถเอง กิ๊ฟซ่าก็ขับรถเอง เราก็นัด
เจอกันในงาน เสร็จแล้วก็แยกย้ายกันกลับเป็นเรื่องปกติ เราสองคนเป็นคนไม่ค่อยให้ใครมารับอยู่แล้ว เป็นหญิงแกร่ง กลับ
กี่โมงก็ขับรถเองค่ะ ชินแล้วค่ะ</p>

<p>เคยนั่งคุยกันสามคนมั้ย ทำไมมีข่าวอย่างนี้
กิ๊ฟซ่า : ไม่เคยมานั่งคุยหรอกค่ะ รู้อยู่แล้วว่า ผู้ชายคนหนึ่งที่เป็นที่รู้จัก ไปอยู่ใกล้กับผู้หญิงคนหนึ่งที่เป็นที่รู้จัก และผู้หญิง 2 คน
ที่เป็นที่รู้จัก และเป็นเพื่อนกันกับผู้ชายอีกหนึ่งคน มันเป็นเรื่องปกติที่จะมีข่าว และคนสามารถจะมองได้ เลยไม่ต้องมานั่งคุยเพราะ
รู้อยู่แล้วว่า เป็นยังไง</p>

<p>กิ๊ฟซี่ : แล้วจริงๆ พี่เค้า ก็ไม่ได้สนิทกับแค่กิ๊ฟ พี่เค้าก็สนิทกับเพื่อนคนอื่น ๆ นอกวงการด้วย แต่นักข่าวอาจไม่รู้ค่ะ</p></body>
</news>
