<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>กมธ.พัฒนาการเมืองฯ วุฒิสภา จัดเสวนาคำถามของประชาชน กับรถเมล์ NGV 4,000 คัน  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-27 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255205270262&tb=N255205&return=ok&news_headline=%a1%c1%b8.%be%d1%b2%b9%d2%a1%d2%c3%e0%c1%d7%cd%a7%cf%20%c7%d8%b2%d4%ca%c0%d2%20%a8%d1%b4%e0%ca%c7%b9%d2%a4%d3%b6%d2%c1%a2%cd%a7%bb%c3%d0%aa%d2%aa%b9%20%a1%d1%ba%c3%b6%e0%c1%c5%ec%20NGV%204,000%20%a4%d1%b9  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName><component><prefix>กมธ.</prefix>พัฒนาการเมืองฯ</component> <component>วุฒิ<suffix>สภา</suffix></component></orgName> จัดเสวนาคำถามของประชาชน กับรถเมล์ NGV 4,000 คัน</headline>
<lead><orgName><component><prefix>คณะกรรมาธิการ</prefix>การพัฒนาการเมืองและการมีส่วนร่วมของประชาชน</component> <component>วุฒิ<suffix>สภา</suffix></component></orgName> จัดเสวนาคำถามของประชาชน กับรถเมล์ NGV 4,000 คัน โดยผู้เข้าร่วมกิจกรรมส่วนใหญ่ไม่เห็นด้วยกับโครงการดังกล่าว</lead>
<neck></neck>
<body><p><orgName><component><prefix>คณะกรรมาธิการ</prefix>การพัฒนาการเมืองและการมีส่วน ร่วมของประชาชน</component> <component>วุฒิ<suffix>สภา</suffix></component></orgName> ร่วมกับ <orgName><component><prefix>คณะกรรมาธิการ</prefix>สิทธิมนุษยชน สิทธิเสรีภาพและการคุ้มครองผู้บริโภค</component> <component>วุฒิ<suffix>สภา</suffix></component></orgName> ได้จัดเสวนา เรื่อง “คำถามของประชาชน กับรถเมล์ NGV 4,000 คัน” เพื่อเปิดโอกาสให้ประชาชนและกลุ่มองค์กรต่างๆ วิพากษ์วิจารณ์และเสนอความคิดเห็น อาทิ <orgName><prefix>กลุ่ม</prefix>เครือข่ายป้องกันและปราบปรามการทุจริตภาคประชาชน</orgName> ตัวแทนจาก<orgName><prefix>สมาพันธ์</prefix>รัฐวิสาหกิจสัมพันธ์ (สรส.)</orgName> <orgName><prefix>สหภาพ</prefix>องค์การขนส่งมวลชนกรุงเทพ (ข.ส.ม.ก.)</orgName> <orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>ตรวจเงินแผ่นดิน (สตง.)</orgName> โดยผู้เข้าร่วมเสวนาส่วนใหญ่มีความเห็น คัดค้านโครงการดังกล่าวเพราะเห็นว่าเป็นการเสนอราคาเช่าที่สูงเกินจริงและ เป็นการใช้ภาษีของประชาที่ไม่ถูกต้อง โดย นายสมชาย แสวงการ ส.ว.สรรหา กล่าวว่า ได้รับข้อมูลจาก<orgName>สันติบาล</orgName>พบว่ามีผู้ได้รับผลประโยชน์จากโครงการถึงคันละ 1.5 - 2 ล้านบาท พร้อมเรียกร้องให้ นายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ นายกรัฐมนตรี ดูแลผลประโยชน์ของประชาชน สำหรับ ข.ส.ม.ก.ก็ต้องแสดงความชัดเจนว่าไม่เห็นด้วยซึ่งจะทำให้ได้รับความเชื่อถือ จากประชาชน</p>
<p>    ขณะที่ น.ส.รสนา โตสิตระกูล ส.ว.สรรหา กล่าวว่า หากต้องใช้รถประจำทางขอให้เปลี่ยนจากการเช่าเป็นการซื้อและต้องเป็นรถที่ ผลิตในไทย ทั้งนี้กลุ่มประชาชนชาวดอนเมือง ได้สอบถามผ่านไปถึง<orgName>รัฐบาล</orgName>ว่า จะมีการจัดระบบการบริการรถเมล์ทั้ง 4,000 คันอย่างไร เพราะขณะนี้ได้รับความเดือดร้อนเนื่องจากมีรถเมล์บริการในพื้นที่น้อยมาก </p></body>
</news>
