<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>นายกฯ ยันปรับตำแหน่ง รมช.เกษตรฯ ตำแหน่งเดียว  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-26 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255205260164&tb=N255205  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>นายกฯ ยันปรับตำแหน่ง รมช.<orgName>เกษตรฯ</orgName> ตำแหน่งเดียว</headline>
<lead>นายกรัฐมนตรี ยืนยัน ปรับ<orgName>คณะรัฐมนตรี</orgName>ตำแหน่งรัฐมนตรีช่วยว่าการ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>เกษตรและสหกรณ์</orgName>ตำแหน่ง เดียว ส่วนท่าที<orgName>ไทย</orgName>ที่มีต่อ<orgName>รัฐบาลพม่า</orgName> ย้ำดำเนินการในฐานะประธาน<orgName>อาเซียน</orgName> ตามมติร่วมของผู้นำชาติ<orgName>อาเซียน</orgName></lead>
<neck></neck>
<body><p>นายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ นายกรัฐมนตรี กล่าวว่า ได้ทราบข่าวนายชาติชาย พุคยาภรณ์ แถลงข่าวลาออกจากตำแหน่งรัฐมนตรีช่วยว่าการ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>เกษตรและสหกรณ์</orgName>แล้ว แต่ยังไม่ทราบรายละเอียด ทั้งนี้ทราบว่า หัวหน้า<orgName>พรรคภูมิใจไทย</orgName>ส่งจดหมายมาแล้ว แต่ยังไม่ได้เปิดดู จึงยังไม่ทราบรายชื่อบุคคลใด ส่วนการปรับ<orgName>คณะรัฐมนตรี</orgName>จะปรับเพียงตำแหน่งรัฐมนตรีช่วยว่าการ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>เกษตร และสหกรณ์</orgName>เท่านั้น เพราะ<orgName>พรรคร่วมรัฐบาล</orgName>อื่น ไม่มีการเสนอให้ปรับ<orgName>คณะรัฐมนตรี</orgName> ซึ่งการดำเนินการจะเป็นไปตามขั้นตอน เบื้องต้นตัวบุคคลต้องทำงานสานต่อนโยบายเดิม และสามารถแก้ไขปัญหาทางการเกษตรได้</p>
<p>ส่วนปัญหาความขัดแย้งภายในพรรค นายกรัฐมนตรี กล่าวว่า ไม่ทราบว่านายอภิชาต สุภาแพ่ง ส.ส. เพชรบุรี <orgName>พรรคประชาธิปัตย์</orgName> มาขอพบนายสุเทพ เทือกสุบรรณ รองนายกรัฐมนตรีด้านความมั่นคง แต่เห็นว่าการที่สมาชิกพรรคมาพบเลขาธิการพรรคฯ เป็นเรื่องธรรมดา</p>
<p>    สำหรับกรณีที่<orgName>พม่า</orgName>ออกแถลงการณ์ว่า<orgName>ไทย</orgName> แทรกแซงกิจการภายในของ<orgName>พม่า</orgName>นั้น ยืนยันว่า ทำในฐานะประธาน<orgName>อาเซียน</orgName> ซึ่งสาระและหลักเกณฑ์การทำงานเหมือนการออกแถลงการณ์ในอดีต อีกทั้งยังเป็นมติร่วมของผู้นำชาติ<orgName>อาเซียน</orgName> โดยขณะนี้รัฐมนตรีว่าการ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การต่างประเทศ</orgName> กำลังประชุมผู้นำ<orgName>อาเซียนยุโรป</orgName> หรือ <orgName>อาเซ็ม</orgName> ที่ประเทศเวียดนาม ซึ่งหากผลการประชุมออกมาเป็นอย่างไร ก็จะพิจารณาอีกครั้งว่าจะออกแถลงการณ์ฉบับที่ 2 หรือไม่ </p></body>
</news>
