<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ส.ว.จี้ทบทวนรถเมล์4พันคัน  </title>
  <author>ASTVผู้จัดการรายวัน  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการรายวัน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th/daily  </pubPlace>
  <date>2009-05-24 21:49:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Daily/ViewNews.aspx?NewsID=9520000058113  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ส.ว.จี้ทบทวนรถเมล์4พันคัน</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>ที่หมู่บ้านวรบูลย์ อ่อนนุช 44 เวลา 12.00 น. สมาชิก<orgName>วุฒิ<suffix>สภา</suffix></orgName> โดย<orgName><component><prefix>คณะกรรมาธิการ</prefix>คมนาคม</component> และ<component><prefix>คณะกรรมาธิการ</prefix>พัฒนาการเมือง และการมีส่วนร่วมของประชาชน</component> <component>วุฒิ<suffix>สภา</suffix></component></orgName> อาทิ นายจารึก อนุพงษ์ ประธาน<orgName><component><prefix>กมธ.</prefix>คมนาคม</component> <component>วุฒิสภา</component></orgName> นายธวัช บวรวนิชยกูร เลขาธิการ<orgName><component><prefix>กมธ.</prefix>คมนาคม</component> <component>วุฒิ<suffix>สภา</suffix></component></orgName> นายไพบูลย์ ซำศิริพงษ์ ประธานกรรมา<orgName><prefix>คณะกรรมาธิการ</prefix>การพัฒนาการเมืองและการมีส่วนร่วมของประชาชน</orgName> พล.อ.อ.ณพฤษภ์ มัณฑะจิตร นาย ธีระจิตต์ สถิโรตมวงศ์ และนางนฤมล ศิริวัฒน์ ส.ว.อุตรดิตถ์ ร่วมกันแถลงข่าวคัดค้านการอนุมัติโครงการรถเมล์ของ<orgName><prefix>องค์การ</prefix>ขนส่งมวลชนกรุงเทพ (ขสมก.)</orgName> 4,000 คัน ที่<orgName>ครม.</orgName>เห็นชอบในหลักการ แต่ที่ประชุมมอบหมายให้ตั้ง<orgName>คณะกรรมการพิเศษ</orgName>พิจารณาค่าเช่ารถเมล์ต่อวันต่อคัน โดยมี<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การคลัง</orgName> <orgName><prefix>กระทรวง</prefix>คมนาคม</orgName> และ<orgName><prefix>สำนัก</prefix>งบประมาณ</orgName> ร่วมหารือใหม่ เนื่องจากที่ประชุมเห็นว่ากรอบวงเงินค่าเช่าล่าสุด 4,780 บาทต่อคันต่อวันยังสูงเกินไป โดยให้นำเข้ารายงานต่อที่ประชุม<orgName>ครม.</orgName>ในอีก 2 สัปดาห์ข้างหน้า</p>
<p>นายธวัช กล่าวว่า ทาง<orgName>กมธ.</orgName>เห็นว่า โครงการนี้มีกลิ่น มีความพยายามผลักดันอย่างต่อเนื่อง และถ้าหากทำถูกต้องค่าใช้จ่ายจะลง สมัย<orgName>รัฐบาลนายสมัคร สุนทรเวช</orgName> ก็ทราบเหตุผล ดึงเวลาไว้ แต่ก็ไม่มีการเปลี่ยนแปลง การเช่ารถเมล์ 4 พันคัน ถ้าเทียบเท่าของ<orgName><prefix>บริษัท</prefix>ขนส่งมวลชน<suffix>จำกัด</suffix> บขส.</orgName> ที่มีเครื่องยนต์ที่ใหม่กว่า ใหญ่กว่า มีอุปกรณ์อำนวยความสะดวกมากกว่า ทำสัญญากับ<orgName>บขส.</orgName> 34 คัน ค่าเช่า 3 ปี ซ่อมบำรุงบวกเงินภาษี 3,700 บาทต่อคันต่อวัน แต่ของ <orgName>ขสมก.</orgName>4,780 บาทต่อคันต่อวัน ร่วมค่าอิเล็กทรอนิกส์ 157 บาท ค่าประกันภัย 31 บาท ซึ่งเทียบคุณภาพต่ำกว่า แต่ก็ยังแพงกว่า แถมยังดึงดันประมูลอยู่เจ้าเดียว ไม่เปิดให้ผู้ประกอบการรายเล็กเข้าร่วมประมูล แถมบอกต้องวางเงิน 3,500 ล้านบาทท แล้วบริษัทไหนจะกล้ามา ซึ่งควรมีการแยกประมูลไปทั้ง 18 อู่ เพื่อให้เกิดกลไกการตลาด ทำทีโออาร์มาก็ไม่มีความโปร่งใส และนี้กำลังจะทำให้ <orgName>ขสมก.</orgName>ล้มละลายหรือ แถมยังมีรัฐมนตรีบางคนบอกว่าบอกว่า หากบริหารจัดการไม่ได้ก็จะให้เอกชนดำเนินการ นี้แสดงว่ากำลังจะโละให้เอกชน</p>
<p>นายธวัช กล่าวต่อว่า ทาง<orgName><component><prefix>กมธ.</prefix>คมนาคม</component> <component>วุฒิ<suffix>สภา</suffix></component></orgName>ได้จัดทำข้อสรุปเพื่อเสนอให้นายกรัฐมนตรี ทบทวนขบวนการกันจริงๆไม่ใช่แค่แสดงบทบาท โดยเฉพาะในเรื่องการจัดซื้อจัดจ้าง</p>
<p>ด้านนายไพบูลย์ กล่าวว่า ทาง <orgName>กมธ.</orgName>รู้สึกแปลกใจที่หลายองค์กรภาคประชาชนทุกภาคส่วนได้มีการคัดค้านเมื่อได้กลิ่นไม่ดี แต่ก็ไม่เข้าใจว่าทำไมถึงได้พยายามทำเลยเกิน ตั้งแต่<orgName>รัฐบาล</orgName>ชุดที่แล้วจนมาถึง<orgName>รัฐบาล</orgName>ชุดนี้ โดยเฉพาะผู้บริหาร<orgName><prefix>ก.</prefix>คมนาคม</orgName> ที่ยังดึงดันในเรื่องนี้ ซึ่งทาง <orgName>กมธ.</orgName>ไม่เห็นด้วย และเรื่องนี้ประชาชนต้องมีส่วนร่วม</p>
<p>ทางนางนฤมล กล่าวว่า เรื่องนี้ต้องถามว่า ทำไมต้องทำสัญญาเช่าถึง10 ปี ทำไมไม่ทำสัญญาเช่าครั้งและ 3 ปี แล้วมีการประเมิน <orgName>รัฐบาล</orgName>มีหน้าที่บริหารราชการแผ่นดินเชื่อว่าตรงนี้เกิดขึ้นแล้วความไม่เป็นธรรมาภิบาล ส่วนระบบ GPS ต้องถามว่าจำเป็นหรือไม่ วิ่งก็แค่ในกทม.เรื่องนี้ต้องมาคำนวณกันใหม่หมด และต้องมาคำนวณด้วยว่าทำแล้วประชาชนจะได้ประโยชน์สูงสุดอย่างไร ผลประโยชน์ทับซ้อนหรือไม่ ไม่ใช่ทำแล้ว<orgName>รัฐบาล</orgName>อยู่แล้ว เรื่องนี้<orgName>พรรคประชาธิปัตย์</orgName>เคยคัดค้านมาแล้วสมัยที่เป็นฝ่ายค้าน แล้วทำไมเปลี่ยนมาเป็นผู้ผลักดันเสียเอง</p></body>
</news>
