<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>อนุฯ ศึกษาสร้างความสมานฉันท์ฯ เสนอรัฐเป็นเจ้าภาพร่าง รธน.ฉบับสมานฉันท์  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-26 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255205260067&tb=N255205&return=ok  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>อนุฯ ศึกษา</orgName>สร้างความสมานฉันท์ฯ เสนอ<orgName>รัฐ</orgName>เป็นเจ้าภาพร่าง รธน.ฉบับสมานฉันท์</headline>
<lead><orgName><prefix>คณะอนุกรรมการ</prefix>เพื่อพิจารณาศึกษาแนวทางสร้าง ความสมานฉันท์ทางการเมืองของสังคมไทย</orgName> เสนอให้<orgName>รัฐบาล</orgName>เป็นเจ้าภาพร่างรัฐธรรมนูญฉบับสมานฉันท์ก่อนเลือกตั้ง พร้อมตั้ง<orgName><prefix>คณะกรรมการ</prefix>สมานฉันท์</orgName> สานงานต่อเพื่อปฏิรูปการเมืองอย่างแท้จริง</lead>
<neck></neck>
<body><p>    การประชุม<orgName><prefix>คณะกรรมการ</prefix>สมานฉันท์เพื่อการ ปฏิรูปการเมืองและศึกษาการแก้ไขรัฐธรรมนูญ</orgName> ที่มีนายดิเรก ถึงฝั่ง ส.ว.นนทบุรี เป็นประธาน<orgName>คณะกรรมการฯ</orgName> ได้ประชุมสรุปคณะอนุกรรมการที่ตั้งขึ้นทั้ง 3 ชุด เพื่อสรุปการทำงานในรอบสัปดาห์ โดยก่อนการประชุม นายดิเรก ได้แจ้งต่อที่ประชุมว่า <orgName><prefix>ศูนย์</prefix>พิทักษ์พระพุทธศาสนา<suffix>แห่งประเทศไทย</suffix></orgName> ได้ยื่นหนังสือเพื่อขอให้แก้ไขรัฐธรรมนูญ โดยให้บัญญัติพระพุทธศาสนาเป็นศาสนาประจำชาติในรัฐธรรมนูญ</p>
<p>    จากนั้น<orgName><prefix>คณะอนุกรรมการ</prefix> เพื่อพิจารณาศึกษาแนวทางสร้างความสมานฉันท์ทางการเมืองของสังคมไทย</orgName> ซึ่งมีนาย ตวง อันทไชย ส.ว.สรรหา เป็นประธานอนุกรรมการฯ ได้สรุปรายงานผลการศึกษาการสร้างความสมานฉันท์ว่า หากจะสร้างความสมานฉันท์ให้กับบ้านเมือง ควรลดวิวาทะของนักการเมืองทั้ง<orgName>รัฐบาล</orgName>และฝ่ายค้าน นอกจากนี้ <orgName>รัฐบาล</orgName>ควรเป็นเจ้าภาพในการจัดทำรัฐธรรมนูญฉบับสมานฉันท์ก่อนที่จะมีการเลือก ตั้ง เพื่อให้เป็นที่ยอมรับของทุกฝ่าย พร้อมเสนอให้<orgName>รัฐสภา</orgName>ตั้ง<orgName><prefix>คณะกรรมการ</prefix>สร้างความสมานฉันท์</orgName>เพื่อสานการทำงานต่อไป แม้คณะกรรมการชุดนี้จะหมดเวลาทำงาน 45 วัน เพื่อสานต่อการปฏิรูปการเมือง ที่จะเกิดขึ้นในอนาคต โดยให้คนกลางเข้ามาทำหน้าที่ </p></body>
</news>
