<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เสื้อแดงเชียร์สนธิ ประมุขพธม. ขอจุดยืนการเมืองใหม่  </title>
  <author>ทีมข่าวการเมือง  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยรัฐ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thairath.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-26 20:45:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thairath.co.th/content/pol/8661  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>เสื้อแดง</orgName>เชียร์สนธิ ประมุข<orgName>พธม.</orgName> ขอจุดยืนการเมืองใหม่</headline>
<lead>"จตุพร" ไม่ ขอทวงถามถึงคำสัตย์ที่แกนนำ<orgName>พันธมิตร </orgName> จะไม่รับตำแหน่งทางการเมือง ชี้เป็นหน้าที่ของแต่ละคนที่ต้องอธิบายกับสังคมให้ได้ "อริสมันต์"ถามแก้ รธน.เป็นประชาธิปไตยแล้วจะลงเลือกตั้งหรือไม่  </lead>
<neck></neck>
<body><p>นายจตุพร พรหมพันธุ์ ส.ส.สัดส่วน <orgName>พรรคเพื่อไทย </orgName> กล่าววันนี้ (26 พ.ค.) กรณี<orgName><prefix>กลุ่ม</prefix>พันธมิตรประชาชนเพื่อประชาธิปไตย</orgName> เตรียมตั้งพรรคการเมืองว่า ขอแสดงความยินดีด้วย และเห็นว่ามีคนใน<orgName>พันธมิตรประชาชนเพื่อประชาธิปไตย </orgName> หลายคน เคยเป็นนักเลือกตั้ง ไม่ว่าจะเป็น พล.ต.จำลอง ศรีเมือง นายสมเกียรติ พงษ์ไพบูลย์ และ น.ต.ประสงค์ สุ่นศิริ เมื่อ<orgName>พันธมิตรประชาชนเพื่อประชาธิปไตย </orgName> ตั้งพรรคการเมือง ก็จะทำให้รู้ว่าได้รับความนิยมจากประชาชนมากน้อยเพียงใด</p>
<p>"ผมจะไม่ ทวงถามถึงคำสัตย์ที่แกนนำ<orgName>พันธมิตรฯ</orgName> บางคน เคยพูดไว้ว่าจะไม่รับตำแหน่งทางการเมือง เพราะเป็นหน้าที่ของแต่ละคนที่จะต้องอธิบายกับสังคมให้ได้ ส่วนคนที่จะมาเป็นหัวหน้าพรรค เห็นว่านายสนธิ ลิ้มทองกุล มีความเหมาะสมที่สุด เพราะเป็นสัญลักษณ์ และเป็นเหมือนแม่เหล็กของ<orgName>พันธมิตรฯ</orgName> อยู่แล้ว" นายจตุพร กล่าวและว่า การตั้งพรรคของ<orgName>พันธมิตรประชาชนเพื่อประชาธิปไตย</orgName> จะส่งผลกระทบต่อ<orgName>พรรคประชาธิปัตย์</orgName> มากกว่า<orgName>พรรคเพื่อไทย</orgName> เพราะมีฐานเสียงกลุ่มเดียวกัน  </p>
<p>ด้านนายอริสมันต์ พงศ์เรืองรอง แกนนำ <orgName>คนเสื้อแดง</orgName>  กล่าวว่า เป็นเรื่องดีที่<orgName><prefix>กลุ่ม</prefix>พันธมิตรประชาชนเพื่อประชาธิปไตย </orgName> จะมาเล่นการเมืองในกรอบและทิศทางที่ถูกต้อง แต่ก่อนจะเล่นการเมือง หรือลงรับเลือกตั้ง ควรต้องแสดงจุดยืนที่ชัดเจนเรื่อง "การเมืองใหม่" ที่นำเสนอว่าคืออะไร จะเป็นแบบ 70 : 30 ที่เคยนำเสนอไว้หรือไม่ หากมีการแก้รัฐธรรมนูญที่เป็นประชาธิปไตยแล้ว <orgName>พันธมิตรประชาชนเพื่อประชาธิปไตย</orgName> จะยอมรับ และลงเลือกตั้งหรือไม่</p></body>
</news>
