<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>อาเซมแถลงจี้พม่าปล่อยตัว"ซูจี" ตำรวจอ้างมีสิทธิกักต่อ6เดือน  </title>
  <author>กรุงเทพธุรกิจ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-05-27 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/2009/05/27/news_28818389.php?news_id=28818389  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>อาเซม</orgName>แถลงจี้<orgName>พม่า</orgName>ปล่อยตัว"ซูจี" ตำรวจอ้างมีสิทธิกักต่อ6เดือน</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>ที่ประชุมรัฐมนตรีต่างประเทศ<orgName>เอเชีย-ยุโรป</orgName> ออกแถลงการณ์จี้<orgName>รัฐบาลทหารพม่า</orgName>ปล่อยตัว “ซูจี” และนักโทษการเมืองทุกคน ขณะที่<orgName><addName>บัวแก้ว</addName></orgName>แจงผ่านเว็บไซต์ ยันไม่ได้แทรกแซงกิจการภายในของ<orgName>พม่า</orgName> แต่เป็นการออกแถลงการณ์ในนาม<orgName>อาเซียน</orgName> และทำด้วยเจตนาดี “นพดล” ได้ทีถล่มทำเกียรติภูมิประธาน<orgName>อาเซียน</orgName>เสื่อม “บิ๊กตำรวจพม่า” เมินข้อเรียกร้องนานาชาติ อ้างมีสิทธิกักตัว “ซูจี” ต่ออีก 6 เดือน</p>
<p>กรณีที่<orgName>รัฐบาลทหารพม่า</orgName>ออกแถลงการณ์ประณาม<orgName>ไทย</orgName>ว่า แทรกแซงกิจการภายในของ<orgName>พม่า</orgName> หลังจาก<orgName>ไทย</orgName>ออกแถลงการณ์แสดงความไม่เห็นด้วยกับการดำเนินคดีต่อ นางออง ซาน ซูจี หัวหน้า<orgName>พรรคสันนิบาตแห่งชาติเพื่อประชาธิปไตย (เอ็นแอลดี)</orgName> ของ<orgName>พม่า</orgName>นั้น ล่าสุดวานนี้ (26 พ.ค.) <orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การต่างประเทศ</orgName>ของ<orgName>ไทย</orgName> ได้ออก เอกสารชี้แจงเรื่องดังกล่าวผ่านทางเว็บไซต์ของกระทรวง www.mfa.go.th </p>
<p>เนื้อหาของเอกสารชี้แจง ระบุว่า ตามที่<orgName>รัฐบาลไทย</orgName>ในฐานะประธาน<orgName><prefix>สมาคม</prefix>ประชาชาติเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ (อาเซียน)</orgName> ได้ออกแถลงการณ์เรื่อง นางออง ซาน ซูจี หัวหน้า<orgName>พรรคสันนิบาตแห่งชาติเพื่อประชาธิปไตย (เอ็นแอลดี)</orgName> ของ<orgName>พม่า</orgName>นั้น เป็นไปโดยเจตนาดีต่อ<orgName>สหภาพพม่า</orgName> และความปรารถนาที่จะให้การปรองดองแห่งชาติในพม่ามีความก้าวหน้า โดยที่ประชาชนทุกภาคส่วนได้มีส่วนร่วม <orgName>ประเทศไทย</orgName>ในฐานะประธาน<orgName>อาเซียน</orgName> จะดำเนินการเจรจากับ<orgName>รัฐบาลพม่า</orgName>อย่างสร้างสรรค์ในกรณีนี้ต่อไป </p>
<p>ทั้งนี้ ตามขั้นตอนการปฏิบัติของ<orgName><prefix>กลุ่ม</prefix>อาเซียน</orgName>นั้น แถลงการณ์ร่วมจะต้องเกิดขึ้นจากกระบวนการปรึกษาหารือเรื่องถ้อยความ ซึ่งจะเตรียมการโดยเจ้าหน้าที่และอนุมัติโดยรัฐมนตรีว่าการ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การต่าง ประเทศ</orgName> หรือผู้นำการออกแถลงการณ์ของประธาน<orgName>อาเซียน</orgName>สามารถกระทำได้โดย<orgName>รัฐบาล</orgName>ซึ่งเป็น ประธานในขณะนั้น ไม่มีความจำเป็นต้องให้เจ้าหน้าที่ทำการยกร่างก่อนแต่อย่างใด</p>
<p>สำหรับกรณีนางซูจี เจ้าหน้าที่อาวุโสของ<orgName>อาเซียน</orgName>ได้ประชุมและแสดงความคิดเห็นเรื่องสถานการณ์การ เมืองในพม่าเมื่อวันที่ 18 พ.ค. 2552 และได้ลงความเห็นกันว่า<orgName>ประเทศไทย</orgName>ในฐานะประธาน<orgName>อาเซียน</orgName>สมควรที่จะออก แถลงการณ์เพื่อสะท้อนถึงความเห็นเกี่ยวกับสถานการณ์ของนางซูจี และได้แจ้งให้<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การต่างประเทศ</orgName>ของประเทศสมาชิกทราบตามลำดับ ซึ่งเป็นการปฏิบัติตามขั้นตอนเหมือนที่ผ่านมา </p>
<p>ที่ทำเนียบรัฐบาล นายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ นายกรัฐมนตรี กล่าวเรื่องเดียวกันว่า ขอยืนยันว่าสิ่งที่ทำเป็นการดำเนินการในฐานะประธาน<orgName>อาเซียน</orgName> และเป็นการดำรงหลักเกณฑ์ในการทำงาน ซึ่งการออกแถลงการณ์ก็เหมือนในอดีตที่ผ่านมา และได้มีการปรึกษาหารือในช่วงที่มีการประชุมเจ้าหน้าที่อาวุโส รมว.<orgName>ต่างประเทศ</orgName>ก็ได้รับทราบ ที่สำคัญสาระของแถลงการณ์ก็ยึดตามมติหรือความเห็นของผู้นำ<orgName>อาเซียน</orgName>ที่มีมา ก่อนหน้านี้ และอยู่บนพื้นฐานของความปรารถนาดีที่มีต่อ<orgName>พม่า</orgName> </p>
<p>ผู้สื่อข่าวถามว่า จะมีการออกแถลงการณ์แสดงจุดยืนของ<orgName>อาเซียน</orgName>เพิ่มเติมหรือไม่ นายอภิสิทธิ์ กล่าวว่า ทางรัฐมนตรีต่างประเทศ<orgName>อาเซียน</orgName>คงมีโอกาสได้ปรึกษาหารือกันในการประชุม รัฐมนตรีต่างประเทศ<orgName>อาเซียน-ยุโรป</orgName> หรือ <orgName>อาเซม</orgName> ที่กรุงฮานอย ประเทศเวียดนาม ก็คงต้องรอดูพัฒนาการของเหตุการณ์ในพม่า โดยเฉพาะผลของคดีนางซูจี </p>
<p>ที่ พรรคประชาธิปัตย์ น.พ.บุรณัชย์ สมุทรักษ์ โฆษก<orgName>พรรคประชาธิปัตย์</orgName> กล่าวว่า การออกแถลงการณ์ในนามประธาน<orgName>อาเซียน</orgName>ของนายอภิสิทธิ์ เป็นการออกภายหลังการหารือกับ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การต่างประเทศ</orgName> 8 ประเทศ รวมทั้งไทยเป็น 9 ประเทศ โดยจุดยืนที่<orgName>อาเซียน</orgName>ได้พูดคุยกับผู้นำพม่าในการประชุมสุดยอดผู้นำ</p>
<p><orgName>อาเซียน</orgName>ครั้งที่ผ่านมา <orgName>พม่า</orgName>ได้ให้คำมั่นสัญญากับมิตรประเทศว่า จะดำเนินการทางการเมืองเพื่อนำไปสู่การเลือกตั้งที่เป็นประชาธิปไตยในปีหน้า</p>
<p>ฉะนั้นหากความขัดแย้งทางการเมืองของ<orgName>พม่า</orgName>ยังมี อยู่ ก็จะมีปัญหาที่กระทบต่อประเทศเพื่อนบ้าน โดยเฉพาะ<orgName>ไทย</orgName>ซึ่งต้องรับภาระการให้ที่พักพิงกับชนกลุ่มน้อย การควบคุมการระบาด การค้าแรงงาน และการค้ามนุษย์ ซึ่งถือว่ากระทบต่อความมั่นคงของประเทศไทย ดังนั้น<orgName>พรรคประชาธิปัตย์</orgName>จึงขอสนับสนุนการเดินหน้าสร้างความสัมพันธ์และกรอบ ความร่วมมือระหว่าง <orgName><prefix>กลุ่ม</prefix>ประเทศอาเซียน</orgName>กับ<orgName>พม่า</orgName>โดยยืนยันถึงคำสัญญาของ<orgName>พม่า</orgName>ที่เคยให้ไว้ </p>
<p>“เมื่อวันที่ 26 พ.ค. ผู้นำและผู้แทนพรรคการเมืองในประเทศ<orgName>อาเซียน</orgName>หลายพรรคเข้าพบรองประธาน<orgName><prefix>สภา</prefix>ผู้ แทนราษฎร</orgName> เพื่อสนับสนุนจุดยืนของนายอภิสิทธิ์ ในฐานะประธาน<orgName>อาเซียน</orgName> ในการยื่นแถลงการณ์ต่อ<orgName>พม่า</orgName>ด้วย” โฆษก<orgName>พรรคประชาธิปัตย์</orgName> กล่าว </p>
<p>วันเดียวกัน ในที่ประชุมรัฐมนตรีต่างประเทศ<orgName>อาเซม</orgName> ได้มีการออกแถลงการณ์ร่วมหลังเสร็จสิ้นการประชุม 2 วัน โดยแถลงการณ์มีเนื้อหาประณามการทดลองอาวุธนิวเคลียร์ของ<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName> และเรียกร้องให้<orgName>รัฐบาลทหารพม่า</orgName>ปล่อยตัวนางซูจี และนักโทษการเมืองรายอื่นๆ ให้เป็นอิสระโดยเร็ว </p>
<p>อย่างไรก็ดี นายนพดล ปัทมะ อดีต รมว. <orgName>ต่างประเทศ</orgName> ใน<orgName>รัฐบาลพรรคพลังประชาชน</orgName> กล่าวว่า การกระทำของนายอภิสิทธิ์ และนายกษิต ภิรมย์ รมว.<orgName>ต่างประเทศ</orgName> ให้เกียรติภูมิของประเทศไทยในฐานะประธาน<orgName>อาเซียน</orgName>ลดลง กังวลว่าในอนาคตจะส่งผลต่อความสัมพันธ์และความร่วมมือด้านต่างๆ ระหว่าง<orgName>พม่า</orgName>กับ<orgName>ไทย</orgName> </p>
<p>ด้าน พลจัตวาหมิ่น เต็ง นายตำรวจระดับสูงของ<orgName>พม่า</orgName> แถลงว่า ตามความเป็นจริงนั้นทางการ<orgName>พม่า</orgName>มีแผนที่จะปล่อยตัวนางออง ซาน ซูจี เป็นอิสระในสัปดาห์นี้ แต่ได้ล้มเลิกการตัดสินใจดังกล่าวลง หลังเกิดเหตุการณ์ นายจอห์น วิลเลียม เยททอว์ ทหารผ่านศึกชาวอเมริกัน แอบว่ายน้ำข้ามทะเลสาบไปพักยังบ้านของนางซูจี ซึ่งเป็นการกระทำที่ละเมิดกฎหมายความมั่นคงภายในของ<orgName>พม่า</orgName></p>
<p>นายตำรวจผู้นี้ เปิดเผยต่อนักข่าวและนักการทูตว่า ทางการ<orgName>พม่า</orgName>คิดจะปล่อยตัวนางซูจี วัย 63 ปี ออกจากการกักบริเวณที่บ้านพักนานเกือบ 6 ปี ด้วยเหตุผลด้านมนุษยธรรม เพราะเธอเป็นบุตรสาวของนายพลอองซาน ผู้ก่อตั้งประเทศ แต่เมื่อต้นเดือนกลับเกิดเหตุการณ์ไม่คาดฝันดังกล่าวขึ้นมา</p>
<p>อย่างไรก็ตาม พลจัตวาหมิ่น เต็ง กล่าวว่า ทางการ<orgName>พม่า</orgName>มีสิทธิกักตัวนางซูจีไว้ที่บ้านพักได้อีก 6 เดือน เพราะนับถึงปัจจุบัน นางซูจีเพิ่งถูกกักบริเวณที่บ้านพักเพียง 4 ปีกับ 6 เดือน ซึ่งตามกฎหมายแล้ว ทางการสามารถควบคุมตัวเธอได้อีก 6 เดือนจึงจะครบกำหนดกักบริเวณได้ 5 ปีตามที่กฎหมายกำหนด </p>
<p>อนึ่ง คำอ้างของ พลจัตวาหมิ่น เต็ง ขัดแย้งกับข้อมูลของทนายความของนางซูจี ที่บอกว่า วันนี้ (27 พ.ค.) เป็นวันครบกำหนดที่นางซูจีถูกกักตัวครบ 5 ปีพอดี</p>
<p>ด้าน นางซูจี ได้ขึ้นให้การในศาลเป็นวันแรก โดยปฏิเสธว่าไม่มีความผิดในการละเมิดเรื่องการกักบริเวณในบ้านพัก โดยเธอเพียงให้ที่พักชั่วคราวกับนาย</p>
<p>เยททอว์ เท่านั้น พร้อมขอเรียกตัว นายทิน โอ รองหัวหน้า<orgName>พรรคเอ็นแอลดี</orgName> ซึ่งปัจจุบันถูกกักบริเวณไว้ที่บ้านพักเช่นกันมาขึ้นให้การเป็นพยานสำคัญใน การพิจารณาคดี</p>
<p>อย่างไรก็ดี อัยการไม่ได้เรียกพยานที่เหลืออีก 9 คนขึ้นให้การ ส่งผลให้นางซูจีต้องถูกนำตัวขึ้นให้ปากคำเมื่อวานนี้ ซึ่งเป็นการพิจารณาคดีวันที่ 6 แต่นายเนียน วิน โฆษก<orgName>พรรคเอ็นแอลดี</orgName> กล่าวว่า คณะทนายของนางซูจีไม่ค่อยพอใจกับเรื่องนี้นัก เพราะทำให้ไม่มีเวลามากพอที่จะวางแผนกับนางซูจีเรื่องคำให้การ และเห็นได้ชัดว่า<orgName>ศาล</orgName>เร่งรัดการพิจารณาคดี และว่าในการขึ้นให้การครั้งนี้ นางซูจีจะยืนยันความบริสุทธิ์ของตัวเองในทุกข้อกล่าวหา</p></body>
</news>
