<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>กมธ.กต.สภาผู้แทนฯ ระบุ รัฐบาลไทยควรแสดงท่าทีที่ชัดเจนกรณี "ซูจี"  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-27 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255205270119&tb=N255205  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName><component><prefix>กมธ</prefix>.กต.</component><component><prefix>สภา</prefix>ผู้แทนฯ</component></orgName> ระบุ <orgName>รัฐบาลไทย</orgName>ควรแสดงท่าทีที่ชัดเจนกรณี "ซูจี"</headline>
<lead><orgName><component><prefix>คณะกรรมาธิการ</prefix>การต่างประเทศ</component> <component><prefix>สภา</prefix>ผู้แทนราษฎร</component></orgName> ระบุ <orgName>รัฐบาลไทย</orgName>ควรแสดงท่าทีที่ชัดเจนกรณีการกักบริเวณนางออง ซาน ซูจี ของทางการ<orgName>พม่า</orgName></lead>
<neck></neck>
<body><p>นายต่อพงษ์ ไชยสาส์น ประธาน<orgName><component><prefix>คณะกรรมาธิการ</prefix>การต่างประเทศ</component> <component><prefix>สภา</prefix>ผู้แทนราษฎร</component></orgName> พร้อมด้วย นางสาวรัชดา ธนาดิเรก โฆษกคณะกรรมาธิการฯ แถลงผลการประชุมคณะกรรมาธิการฯ ซึ่งมีการหยิบยกกรณี<orgName>พม่า</orgName>ยังคงกักบริเวณ นางออง ซาน ซูจี ผู้นำ<orgName>พรรคสันนิบาตชาติเพื่อประชาธิปไตย</orgName>ต่อไป ทั้งที่ในวันนี้ (27 พ.ค.52) จะครบกำหนดการกักบริเวณ แต่ทางการ<orgName>พม่า</orgName>กลับตั้งข้อกล่าวหาและดำเนินคดีเพิ่มขึ้น โดยมีแนวโน้มที่จะกักต่อไปอีก 3-5 ปี โดยกรรมาธิการฯ เห็นว่าเป็นการแสดงถึงความไม่โปร่งใสและละเมิดสิทธิมนุษยชนของ<orgName>พม่า</orgName> ดังนั้น<orgName>รัฐบาลไทย</orgName>ควรแสดงท่าทีที่ชัดเจนว่าจะดำเนินการอย่างไร ในขณะเดียวกันการแสดงท่าทีของ<orgName>ไทย</orgName>ต่อ<orgName>พม่า</orgName> จำเป็นต้องคำนึงถึงความสัมพันธ์ในด้านอื่นๆ ด้วยเช่นกัน</p>
<p>    ทั้งนี้ในการประชุม<orgName>รัฐสภาอาเซียน</orgName>ซึ่ง <orgName>ไทยเ</orgName>ป็นเจ้าภาพในเดือนสิงหาคมนี้ คณะกรรมาธิการฯ จะมีการหารือว่าจะให้ชะลอการรับ<orgName>พม่า</orgName>เข้าเป็นสมาชิกถาวร<orgName>รัฐสภาอาเซียน</orgName>หรือไม่ นอกจากนี้ในสัปดาห์หน้าจะเชิญ ตัวแทน<orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>ข้าหลวงใหญ่ผู้ลี้ภัย<suffix>แห่งสหประชาชาติ</suffix></orgName> หรือ <orgName>UNHCR</orgName> และหน่วยงานที่เกี่ยวข้องมาชี้แจงเกี่ยวกับกรณีดังกล่าวด้วย </p></body>
</news>
