<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>กทช.หักค่าไลเซนส์2% ทีโอทีจี้คลังถอด"วรุธ"  </title>
  <author>คันปากอยากเล่า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-04-23 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/230409/3573  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>กทช.</orgName>หักค่าไลเซนส์2% <orgName>ทีโอที</orgName>จี้<orgName>คลัง</orgName>ถอด"วรุธ"</headline>
<lead><orgName>กทช.</orgName>เตรียมลดค่าธรรมเนียมใบอนุญาตโทรคมนาคมเหลือ  2%  เล็งขยายผลบีบบริษัทหั่นค่าบริการ  ด้าน<orgName><prefix>สหภาพ</prefix>ทีโอที</orgName>ยื่นหนังสือจี้  "<orgName>คลัง</orgName>"  ถอด  "วรุธ"  ฐานโหวต<orgName>ทีทีแอนด์ที</orgName>เข้าแผนฟื้นฟูยกหนี้  2.9  หมื่นล้าน</lead>
<neck></neck>
<body><p>นายประเสริฐ  อภิปุญญา  รองเลขาธิการ<orgName><prefix>คณะกรรมการ</prefix>กิจการโทรคมนาคม<suffix>แห่งชาติ</suffix>  (กทช.)</orgName>  เปิดเผยว่า  ที่ประชุมมีมติให้<orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>  กทช.</orgName>พิจารณาลดค่าธรรมเนียมใบอนุญาต  (ไลเซนส์)  ประกอบกิจการโทรคมนาคมแบบที่  3  (มีโครงข่ายเป็นของตัวเอง)  จาก  2.5%  ของรายได้รวมเหลือ  2%  เพื่อลดภาระให้ผู้ประกอบการและอาจพิจารณาให้ผู้ประกอบการต้องลดอัตราค่า บริการแก่ผู้บริโภคด้วย</p>
<p>ปัจจุบัน  <orgName>กทช.</orgName>มีรายได้จากค่าใบอนุญาตปีละ  2,500  ล้านบาท  ค่าธรรมเนียมเลขหมายโทรศัพท์  1,000  ล้านบาท  รวมรายได้ปีละ  3,500  ล้านบาท  หากลดค่าใบอนุญาตจะทำให้  <orgName>กทช.</orgName>มีรายได้ลดลง  แต่เพียงพอสำหรับค่าใช้จ่ายและยังมีเงินเหลือส่งเข้า<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การคลัง</orgName>  ซึ่งปีที่ผ่านมา  <orgName>กทช.</orgName>ส่งรายได้เข้า<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การคลัง</orgName>  800  ล้านบาท  จากรายได้ทั้งหมด  3,800  ล้านบาท</p>
<p>ด้านนายพงศ์ฐิติ  พงศ์ศิลามณี  ประธาน<orgName><component><prefix>สหภาพ</prefix>แรงงานรัฐวิสาหกิจ</component>  <component><prefix>บริษัท</prefix>  ทีโอที  <suffix>จำกัด  (มหาชน)</suffix></component></orgName>  กล่าวว่า  <orgName>สหภาพฯ</orgName>  เตรียมยื่นหนังสือต่อ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การคลัง</orgName>ในฐานะผู้ถือหุ้นใหญ่  เพื่อถอดถอนนายวรุธ  สุวกร  ออกจากตำแหน่งกรรมการผู้จัดการใหญ่  เพราะยกมือให้<orgName><prefix>บริษัท</prefix>  ทีทีแอนด์ที  <suffix>จำกัด  (มหาชน)</suffix></orgName> ทำแผนฟื้นฟูกิจการและผู้บริหารแผนชั่วคราวในการประชุมกลุ่มเจ้าหนี้<orgName>ทีที แอนด์ที</orgName>เมื่อวันที่   14  ม.ค.52  โดยไม่ได้ผ่านมติของคณะกรรมการ  (บอร์ด)  ซึ่งอาจส่งผลให้<orgName>ทีโอที</orgName>เสียผลประโยชน์ได้  เนื่องจากหาก<orgName>ทีทีแอนด์ที</orgName>เข้าสู่แผนฟื้นฟู  <orgName>ทีโอที</orgName>ในฐานะเจ้าของสัญญาสัมปทานจะไม่สามารถเข้าตรวจสอบสัญญาได้</p>
<p>ที่ผ่านมา  <orgName>ทีโอที</orgName>เคยคัดค้านแนวทางดังกล่าว  เพราะ<orgName>ทีทีแอนด์ที</orgName>ผิดสัญญาการปรับปรุงโครงสร้างหนี้  โดยผ่องถ่ายรายได้ให้บริษัทที่เกี่ยวข้อง  เพื่อลดทอนส่วนแบ่งรายได้ที่ต้องชำระให้<orgName>ทีโอที</orgName>  และเมื่อวันที่  8  เม.ย.<orgName>ศาลล้มละลายกลาง</orgName>ไม่เห็นด้วยที่<orgName>ทีทีแอนด์ที</orgName>เป็นผู้จัดทำแผนฟื้นฟูเอง  เพราะมีเจตนาส่อไปในมิชอบและอาจมีพฤติกรรมทุจริตสมยอมกับ<orgName>ทีโอที</orgName>  เพราะ<orgName>ทีทีแอนด์ที</orgName>ยื่นเอกสารประกอบมีมูลหนี้คงค้างกับ<orgName>ทีโอที</orgName>เพียง   300-500  ล้านบาท  ขณะที่มูลค่าหนี้จริงอยู่ที่  29,995  ล้านบาท.</p></body>
</news>
