<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ครม.มีมติแต่งตั้งโยกย้ายขรก.กระทรวงต่างๆ  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-05-26 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090526/14483/%e0%b8%84%e0%b8%a3%e0%b8%a1.%e0%b8%a1%e0%b8%b5%e0%b8%a1%e0%b8%95%e0%b8%b4%e0%b9%81%e0%b8%95%e0%b9%88%e0%b8%87%e0%b8%95%e0%b8%b1%e0%b9%89%e0%b8%87%e0%b9%82%e0%b8%a2%e0%b8%81%e0%b8%a2%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b8%a2%e0%b8%82%e0%b8%a3%e0%b8%81.%e0%b8%81%e0%b8%a3%e0%b8%b0%e0%b8%97%e0%b8%a3%e0%b8%a7%e0%b8%87%e0%b8%95%e0%b9%88%e0%b8%b2%e0%b8%87%e0%b9%86.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>ครม.</orgName>มีมติแต่งตั้งโยกย้ายขรก.กระทรวงต่างๆ</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>(26พ.ค.) ในการประชุม<orgName>คณะมนตรี</orgName>ในวันนี้ (26 พ.ค.) ที่ประชุมได้มีมติแต่งตั้งและโยกย้ายข้าราชการประจำในกระทรวงต่างๆ</p>
<p>ประกอบด้วย <orgName><prefix>กระทรวง</prefix>สาธารณสุข</orgName> ที่ประชุม<orgName>ครม.</orgName> ได้แต่งตั้ง นาย วีระ ชูรุจิพร นายแพทย์ 9 วช.(ด้านเวชกรรม สาขาจิตเวช) กลุ่มงานการแพทย์ กลุ่มบริการทางการแพทย์ <orgName><component><prefix>โรงพยาบาล</prefix>สวนสราญรมย์</component> <component><prefix>กรม</prefix>สุขภาพจิต</component></orgName>ให้ดำรงตำแหน่ง นายแพทย์ 10 วช. (ด้านเวชกรรม สาขาเวชศาสตร์ป้องกันแขนงสุขภาพจิตชุมชน) กลุ่มงานการแพทย์ กลุ่มบริการทางการแพทย์ <orgName><component><prefix>โรงพยาบาล</prefix>สวนสราญรมย์</component> <component><prefix>กรม</prefix>สุขภาพจิต</component> <component><prefix>กระทรวง</prefix>สาธารณสุข</component></orgName> ตั้งแต่วันที่ 17 มิถุนายน 2551 ซึ่งเป็นวันที่มีคุณสมบัติครบถ้วนสมบูรณ์ ทั้งนี้ ตั้งแต่วันที่ทรงพระกรุณาโปรดเกล้าฯ แต่งตั้งเป็นต้นไป   ส่วน กงสุลกิตติมศักดิ์สหราชอาณาจักรประจำจังหวัดภูเก็ต <orgName>ครม.</orgName>อนุมัติตามที่<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การต่างประเทศ</orgName>เสนอ ในการแต่งตั้งนาย มาร์ติน ชาลส์ ริชาร์ด คาร์เพนเตอร์ ดำรงตำแหน่งกงสุลกิตติมศักดิ์สหราชอาณาจักรประจำจังหวัดภูเก็ต</p>
<p><orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>คณะกรรมการพัฒนาการเศรษฐกิจและสังคม<suffix>แห่งชาติ</suffix></orgName> <orgName>ครม.</orgName>อนุมัติตามที่<orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>คณะกรรมการพัฒนาการเศรษฐกิจและสังคม<suffix>แห่งชาติ</suffix></orgName>เสนอ โดยเห็นชอบให้แต่งตั้ง<orgName><prefix>คณะกรรมการ</prefix>ติดตามเร่งรัดการดำเนินโครงการตามแผนฟื้นฟูเศรษฐกิจระยะที่ 2</orgName> โดยมีองค์ประกอบคือ นายพนัส สิมะเสถียร เป็นประธานกรรมการ กรรมการประกอบด้วย นาย โฆสิต ปั้นเปี่ยมรัษฎ์ นายพิสิฐ ลี้อาธรรม นายอัชพร จารุจินดา นายตีรณ พงศ์มฆพัฒน์ นายสันติ วิลาสศักดานนท์ นายดุสิต นนทะนาคร ปลัด<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การคลัง</orgName> ผู้อำนวยการ<orgName><prefix>สำนัก</prefix>งบประมาณ</orgName> เลขาธิการ<orgName><prefix>คณะกรรมการ</prefix>พัฒนาการเศรษฐกิจและสังคม<suffix>แห่งชาติ</suffix></orgName> โดยมีรองเลขาธิการ<orgName><prefix>คณะกรรมการ</prefix>พัฒนาการเศรษฐกิจและสังคม<suffix>แห่งชาติ</suffix></orgName> (นายอาคม เติมพิทยาไพสิฐ) เป็นเลขานุการ ผู้อำนวยการ<orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>บริหารหนี้สาธารณะ</orgName> <orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การคลัง</orgName> (นายพงษ์ภาณุ เศวตรุนทร์) รองอธิบดี<orgName><prefix>กรม</prefix>บัญชีกลาง</orgName> (นางสาวสุทธิรัตน์ รัตนโชติ) ผู้อำนวยการ<orgName><prefix>สำนัก</prefix>นโยบายและแผนงบประมาณ</orgName> <orgName><prefix>สำนัก</prefix>งบประมาณ</orgName> (นายดุสิต เขมะศักดิ์ชัย) เป็นผู้ช่วยเลขานุการ</p>
<p>สำหรับ <orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>กองทุนสร้างเสริมสนับสนุนการสร้างเสริมสุขภาพ (สสส.) </orgName> <orgName>ครม.</orgName>อนุมัติตามที่ประธานกรรมการ<orgName>สสส.</orgName>เสนอแต่งตั้งนายจุมพล รอดคำดี เป็นกรรมการผู้ทรงคุณวุฒิจากภาคเอกชนด้านการสื่อสารมวลชนใน<orgName><prefix>คณะกรรมการ</prefix>สสส.</orgName> แทนนายมานิจ สุขสมจิตร ซึ่งพ้นจากตำแหน่ง ทั้งนี้ ตั้งแต่วันที่ 26 พฤษภาคม 2552 เป็นต้นไป</p>
<p>ส่วนกรรมการผู้ช่วยรัฐมนตรี <orgName>ครม.</orgName>เห็นชอบตามที่<orgName><prefix>สำนัก</prefix>เลขาธิการนายกรัฐมนตรี</orgName>เสนอรายชื่อบุคคลผู้สมควรได้รับการแต่งตั้งเป็นกรรมการผู้ช่วยรัฐมนตรี จำนวน 1 ราย คือ พลเอกสุภาษิต วรศาสตร์ โดยให้มีผลตั้งแต่วันที่นายกรัฐมนตรีลงนามในประกาศแต่งตั้งและมอบหมายให้เป็นผู้ช่วยรัฐมนตรีประจำกระทรวงใดกระทรวงหนึ่งเป็นต้นไป เพื่อให้ผู้ได้รับแต่งตั้งลาออกจากตำแหน่งอื่น ๆ ที่เป็นลักษณะต้องห้ามได้ดำเนินการให้เรียบร้อย</p>
<p><orgName><prefix>สำนัก</prefix>เลขาธิการนายกรัฐมนตรี</orgName> <orgName>ครม.</orgName>เห็นชอบตามที่<orgName><prefix>สำนัก</prefix>เลขาธิการนายกรัฐมนตรี</orgName>เสนอแต่งตั้ง นายซาตา อาแวกือจิ ให้ดำรงตำแหน่งข้าราชการการเมือง ตำแหน่งประจำ<orgName><prefix>สำนัก</prefix>เลขาธิการนายกรัฐมนตรี</orgName></p>
<p><orgName><prefix>กระทรวง</prefix>ทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อม</orgName> <orgName>ครม.</orgName>อนุมัติตามที่<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>ทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อม</orgName>เสนอให้ ย้ายนายสำราญ รักชาติ อธิบดี<orgName><prefix>กรม</prefix>ทรัพยากรทางทะเลและชายฝั่ง</orgName> ไปแต่งตั้งให้ดำรงตำแหน่งผู้ตรวจราชการกระทรวง <orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>ปลัดกระทรวงทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อม</orgName> ทั้งนี้ ตั้งแต่วันที่ทรงพระกรุณาโปรดเกล้าฯ แต่งตั้งเป็นต้นไป</p>
<p><orgName><prefix>กระทรวง</prefix>เกษตรและสหกรณ์</orgName>  <orgName>ครม.</orgName>อนุมัติตามที่<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>เกษตรและสหกรณ์</orgName>เสนอย้ายข้าราชการพลเรือนสามัญตำแหน่งประเภทบริหารระดับสูง จำนวน 4 ราย ดังนี้ 1.นางสาวสุพัตรา ธนเสนีวัฒน์ อธิบดี<orgName><prefix>กรม</prefix>ส่งเสริมสหกรณ์</orgName> ให้ดำรงตำแหน่งรองปลัดกระทรวง 2. นายเฉลิมพร พิรุณสาร รองปลัดกระทรวง ให้ดำรงตำแหน่งเลขาธิการ<orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>การปฏิรูปที่ดินเพื่อเกษตรกรรม</orgName> 3. นายอนันต์ ภู่สิทธิกุล เลขาธิการ<orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>การปฏิรูปที่ดินเพื่อเกษตรกรรม</orgName> ให้ดำรงตำแหน่งอธิบดี<orgName><prefix>กรม</prefix>ตรวจบัญชีสหกรณ์</orgName> 4.นายศุภชัย บานพับทอง อธิบดี<orgName><prefix>กรม</prefix>ตรวจบัญชีสหกรณ์</orgName> ให้ดำรงตำแหน่งอธิบดี<orgName><prefix>กรม</prefix>ส่งเสริมสหกรณ์</orgName> ทั้งนี้ ตั้งแต่วันที่ทรงพระกรุณาโปรดเกล้าฯ แต่งตั้งเป็นต้นไป ส่วน<orgName><prefix>องค์การ</prefix>สวนยาง</orgName> <orgName>ครม.</orgName>อนุมัติตามที่<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>เกษตรและสหกรณ์</orgName>เสนอแต่งตั้ง นายชูชาติ ตันอังสนากุล เป็นผู้อำนวยการ<orgName><prefix>องค์การ</prefix>สวนยาง</orgName> โดยให้ได้รับค่าตอบแทนคงที่ในอัตราเดือนละ 124,700 บาท และให้ได้รับสิทธิประโยชน์ตามที่<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การคลัง</orgName>ให้ความเห็นชอบ ทั้งนี้ ตั้งแต่วันที่ลงนามในสัญญาจ้างเป็นต้นไป</p>
<p><orgName><prefix>คณะกรรมการ</prefix>ส่งเสริมการพาณิชยนาวี</orgName> <orgName>ครม.</orgName>อนุมัติตามที่<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>คมนาคม</orgName>เสนอแต่งตั้งกรรมการผู้ทรงคุณวุฒิใน<orgName><prefix>คณะกรรมการ</prefix>ส่งเสริมการพาณิชยนาวี</orgName> จำนวน 9 ราย ตามความในมาตรา 5(5) แห่งพระราชบัญญัติส่งเสริมการพาณิชยนาวี พ.ศ. 2521 ซึ่งแก้ไขเพิ่มเติมโดยพระราชบัญญัติส่งเสริมการพาณิชยนาวี (ฉบับที่ 2) พ.ศ. 2548 แทนกรรมการผู้ทรงคุณวุฒิที่ได้ดำรงตำแหน่งมาครบวาระสองปี โดยมีรายชื่อดังนี้ 1. นายสุเมธ ตันธุวนิตย์ 2. นายเชาวลิต เมธยะประภาส 3. นายเสถียร วงศ์วิเชียร 4. นายภูมินทร์ หะรินสุต 5. นาวาเอก ชุมพล พรหมประสิทธิ์ 6. ศาสตราจารย์ ดร. ไผทชิต เอกจริยกร 7. นางคมคาย ธูสรานนท์ 8. นายสุวิทย์ รัตนจินดา 9. ศาสตราจารย์ ดร. เปี่ยมศักดิ์ เมนะเศวต ทั้งนี้ ตั้งแต่วันที่ 26 พฤษภาคม 2552 เป็นต้นไป</p>
<p><orgName><prefix>บริษัท</prefix> กสท โทรคมนาคม <suffix>จำกัด (มหาชน)</suffix></orgName> <orgName>ครม.</orgName>อนุมัติเพิ่มจำนวนกรรมการใน<orgName><prefix>คณะกรรมการ</prefix>บริษัท กสท โทรคมนาคม จำกัด (มหาชน)</orgName> จากเดิม 11 คน เป็น 15 คน ตามที่<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>เทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสาร</orgName>เสนอ เพื่อ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>เทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสาร</orgName>จะได้ดำเนินการพิจารณาคัดเลือกบุคคลที่มีความเหมาะสมเป็นกรรมการใน<orgName><prefix>คณะกรรมการ</prefix> บริษัท กสท โทรคมนาคม จำกัด (มหาชน)</orgName> ให้ครบตามจำนวนต่อไป</p></body>
</news>
