<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เมืองทองอัดทหารน้ำรั้งจ่าฝูง สิงห์เจ้าท่าคัมแบ๊กดับศรีราชา  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-03-16 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=152874  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>เมืองทองอัดทหารน้ำรั้งจ่าฝูง สิงห์เจ้าท่าคัมแบ๊กดับศรีราชา</headline>
<lead>ศึกลูกหนังไทยแลนด์ลีกปีที่ 13 สัปดาห์ที่2 นัดวันอาทิตย์ที่ 15 มี.ค.ที่ผ่านมามีการดวลแข้งกันทั้งหมด 4 คู่ 4 สนาม คู่แรกที่สนามธันเดอร์โดมเมืองทองอำเภอปากเกร็ดจังหวัดนนทบุรีเมืองทองหนองจอกยูไนเต็ดทีมดังทุนหนาของสื่อกีฬาเมืองไทยเครือสยามสปอร์ตซินดิเคตยังเล่นในบ้านเป็นนัดที่ 2 เอาชนะทีมเยือนทหารน้ำราชนาวีระยองไปได้แบบน่าดู 2 - 1 ประตูโดยได้ประตูนำจาก<persName><forename>พิชิตพงษ์</forename> <surname>เฉยฉิว</surname></persName>ปีกทีมชาติในนาทีที่ 7 ก่อนที่<persName><forename>สุทธินันท์</forename> <surname>นนที</surname></persName>จะมายิงตีเสมอให้ราชนาวีเป็น 1-1 ในนาทีที่ 25 ครึ่งหลัง<persName><forename>ซูมาโฮโร่</forename> <surname>ยาย่า</surname></persName>นักเตะไอเวอรี่โคสต์ก็ม่ายิงประตูชัยในนาทีที่77 จากชัยชนะทำให้เมืองทองมี 6 คะแนนแซงชลบุรีขึ้นรั้งจ่าฝูงด้วยประตูได้ที่มากกว่า</lead>
<neck></neck>
<body><p>คู่ที่2 ที่สนามกีฬาสมุทรสงครามปลาทูคะนองเจ้าบ้านพ่ายทีมเยือนทีมฮัลโหลทีโอทีเอฟ.ซี. 1-0 ทีมเยือนได้ประตูจาก<persName><forename>นาวิน</forename> <surname>จันทร์งาม</surname></persName>ในนาทีที่75 คู่ที่ 3 ที่สนามกีฬากำแพงแสนหมูป่าเขี้ยวคมนครปฐมเจ้าถิ่นเข่นทีมเยือนโลมามหาภัยพัทยายูไนเต็ด3-1 โดยได้ประตูจาก<persName><forename>นนทพันธ์</forename> <surname>เจียรสถาวงศ์</surname></persName>ในนาทีที่60 ที่เหลืออีก2ประตูได้จาก<persName><forename>เอกภูมิ</forename> <surname>โพธารุ่งโรจน์</surname></persName>ในนาทีที่70และ73 ฝั่งโลมามหาภัยได้จาก<persName><forename>นิรันดร์</forename> <surname>เจริญสุข</surname></persName>ในนาทีที่63 คู่ที่4 ที่สนามสิรินธรสิงห์เจ้าท่าการท่าเรือไทยที่มีสะสม พบ<persName><forename>ประเสริฐ</forename></persName>ไปคุมทีมบุกชนะเจ้าถิ่นศรีราชาเอฟซีบลูมาลินขาดลอย3-0 โดยได้ประตูจาก<persName><forename>เอ็ดวัลโด้</forename> <surname>กอนคาลเวซเปไรร่า</surname></persName>นักเตะบราซิลในนาทีที่65,72อีกลูกได้จาก<persName><forename>พิพัฒน์</forename> <surname>ต้นกันยา</surname></persName>นาทีที่83 </p></body>
</news>
