<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ตะลึงหนุ่มแบงก์คดียักยอกเงินเคยทุ่มซื้อลอตเตอรี่32ล้านบาทศาลไม่ให้ประกัน-ธอส.ล้อมคอก  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-03 08:38:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=197970&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ตะลึงหนุ่มแบงก์คดียักยอกเงินเคยทุ่มซื้อลอตเตอรี่<measure commodity="เงินซื้อลอตเตอรี่" type="มูลค่า"><quantity>32ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure>ศาลไม่ให้ประกัน-ธอส.ล้อมคอก</headline>
<lead>ศาลไม่ให้ประกันตัวหนุ่มแบงค์มหาภัย หลังก่อคดียักยอกเงิน ธอส.มโหฬาร<measure commodity="เงินยักยอก" type="มูลค่า"><offset>กว่า</offset> <quantity>400 ล้าน</quantity></measure> ระบุมูลค่าความเสียหายสูงลิ่ว-กลัวผู้ต้องหาหลบหนี เผยผลการสอบสวนผู้ต้องหาอ้างเสียพนันบอลและซื้อลอตเตอรี่<measure commodity="เงินพนันบอลและซื้อลอตเตอรี่" type="มูลค่า"><offset>รวม</offset><offset>นับ</offset><quantity>ร้อยล้าน</quantity></measure> แจงทุ่มซื้อ<measure commodity="การซื้อลอตเตอรี่" type="จำนวน"><unit>ครั้ง</unit><offset>เดียว</offset></measure><measure commodity="เงินซื้อลอตเตอรี่" type="มูลค่า"><offset>ถึง</offset> <quantity>32 ล้าน</quantity></measure> ตร.ชี้เข้าข่ายพฤติกรรมฟอกเงิน พร้อมดำเนินการอายัดทรัพย์สินทั้งหมด ด้านบิ๊ก ธอส.เรียกผจก.สาขาทั่วประเทศประชุมด่วน สั่งชี้แจงลูกค้าไม่ให้ตื่นตระหนัก พร้อมกำหนดมาตรการเข้ม ป้องกันปัญหาซ้ำซ้อน ไล่บี้ตรวจสอบพฤติกรรมพนักงานทุกคน หากติดหนี้พนัน-ใช้จ่ายเกินตัว สั่งย้ายทันที-ไม่ให้เกี่ยวข้องกับบัญชี และกำหนดระดับชั้นการโอนเงิน</lead>
<neck></neck>
<body><p>จากกรณีที่ตำรวจกองปราบปรามติดตามรวบตัว นายสมเกียรติ ปัญญาวรคุณเดช อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>33</quantity> <unit>ปี</unit></measure> หนุ่มแบงก์ ธนาคารอาคารสงเคราะห์ (ธอส.) ผู้ต้องหาที่ก่อเหตุลักทรัพย์เงินในบัญชีดอกเบี้ย<measure commodity="เงินยักยอก" type="มูลค่า"><offset>กว่า</offset> <quantity>400 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure>ของ ธอส. ไว้ได้ พร้อมของกลางเป็นเงินสด<measure commodity="เงินของกลาง" type="มูลค่า"><offset>กว่า</offset> <quantity>13 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> ซึ่งบัญชีดังกล่าวที่ผู้ต้องหาได้แอบขโมยเงินออกไปนั้น เป็นบัญชีส่วนกลางที่ธนาคารอาคารสงเคราะห์นำเงินเข้า เพื่อเตรียมไว้สำหรับพร้อมจ่ายดอกเบี้ยให้กับบัญชีลูกค้าธนาคาร โดยผู้ต้องหานำเงินไปจ่ายหนี้การพนันฟุตบอล และซื้อบ้านหรูกลางกรุงมูลค่า <measure commodity="บ้าน" type="มูลค่า"><offset>กว่า</offset> <quantity>40 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> รวมถึงรถยุโรปป้ายแดง ตามที่ข่าวได้เสนอไปแล้วนั้น</p>
<p>ความคืบหน้า เมื่อเวลา 10.00 น. วันที่ 2 พ.ค. พ.ต.ท.พงษ์ไสว แช่มลำเจียก พงส.   สบ3 กก.1 บก.ป. พร้อมด้วย พ.ต.ต.มาโนช สวนดอกไม้ พงส.สบ2 กก.1 บก.ป. ได้เบิกตัวนายสมเกียรติจากห้องคุมขังกองปราบปราม ไปขออำนาจศาลฝากขังที่ศาลอาญา ถนนรัชดาภิเษก โดยได้เตรียมการยื่นคัดค้านการให้ประกันตัวผู้ต้องหาด้วยเหตุผลที่ว่า จำนวนมูลค่าความเสียหายที่เกิดขึ้นนั้นมีมูลค่าสูง และเกรงว่าผู้ต้องหาจะหลบหนี ขณะที่ทางผู้ต้องหาได้ยื่นหลักทรัพย์เป็นเงินสด<measure commodity="เงินประกัน" type="มูลค่า"><offset>จำนวน</offset> <quantity>5 แสน</quantity><unit>บาท</unit></measure> เพื่อขอประกันตัว</p>
<p>ต่อมาศาลได้พิเคราะห์คำร้องและหลัก    ทรัพย์แล้วเห็นว่า พฤติการณ์แห่งคดีมูลค่าความเสียหาย และทรัพย์สิน<measure commodity="ความเสียหาย" type="มูลค่า"><offset>หลาย</offset><quantity>ร้อยล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> หากปล่อยตัวชั่วคราวเกรงผู้ต้องหาจะหลบหนี จึงให้ยกคำร้อง หลังจากนั้นเจ้าหน้าที่ราชทัณฑ์ได้นำตัวนายสมเกียรติขึ้นรถไปควบคุมตัวไว้ที่เรือนจำพิเศษ  กรุงเทพต่อไป  </p>
<p>ทางด้าน พ.ต.อ.พรศักดิ์ สุรสิทธิ์ ผกก.1 บก.ป. กล่าวว่า จากการสอบสวนผู้ต้องหาให้ การว่า ได้ขโมยเงินจากบัญชีดอกเบี้ยธนาคารมา<measure commodity="เงินยักยอก" type="มูลค่า"><offset>เพียง</offset> <quantity>300 กว่าล้าน</quantity><unit>บาท</unit><offset>เท่านั้น</offset></measure> ไม่มาก<measure commodity="เงินยักยอก" type="มูลค่า"><offset>ถึง</offset> <quantity>400 ล้าน</quantity></measure> โดย<measure commodity="การยักยอก" type="ลำดับที่">ครั้งแรก</measure>ที่ทำไปเพื่อเอาเงินไปใช้หนี้พนันฟุตบอล แต่หลังจากนั้นก็ยังยักยอกเงินออกมาเรื่อย ๆ เพราะเห็นว่าไม่มีใครจับได้ และนำเงินไปแทงพนันฟุตบอลอีก นอกจากผู้ต้องหาจะมีพฤติ กรรมติดการพนันฟุตบอลแล้ว ยังชอบเล่นหวยอีกด้วย โดยผู้ต้องหายอมรับว่านำเงินที่ยักยอกมา<measure commodity="เงินยักยอก" type="ปริมาณ"><offset>อีก</offset><unit>ส่วน</unit></measure> ไปตระเวนซื้อสลากกินแบ่งฯหรือลอตเตอรี่ จากหน้ากองสลากฯ <measure commodity="การซื้อล็อตเตอรี่" type="มูลค่า"><offset>ครั้งละ</offset><offset>หลาย</offset><quantity>สิบล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> จนเป็นที่รู้จักกันดีของพ่อค้าแม่ค้าหวยย่านนั้น ซึ่งครั้งหนึ่งนายสมเกียรติเคยซื้อ สลากกินแบ่งฯเป็นเงิน<measure commodity="การซื้อล็อตเตอรี่" type="มูลค่า"><offset>ถึง</offset> <quantity>32 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> และถูกรางวัลได้เงินมา <measure commodity="เงินถูกรางวัล" type="มูลค่า"><quantity>38 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> ลักษณะดังกล่าวเหมือนเป็นการฟอกเงิน อย่างไรก็ตามนายสมเกียรติยอมรับว่าได้เสียเงินไปกับการพนัน<measure commodity="การพนัน" type="จำนวน"><offset>ทั้ง</offset><quantity>สอง</quantity><unit>อย่าง</unit></measure>รวมแล้ว<measure commodity="เงินเสียไปกับพนัน" type="มูลค่า"><offset>กว่า</offset><quantity>ร้อยล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure></p>
<p>ผกก.1 บก.ป. กล่าวอีกว่า สำหรับทรัพย์สินอื่น ๆ ที่ตรวจพบจากการกระทำความผิด นอกจากเงินสดที่พบในตัวผู้ต้องหา<measure commodity="เงินสด" type="มูลค่า"><offset>กว่า</offset> <quantity>13 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> ที่ผู้ต้องหาเบิกเอาไว้สำหรับใช้ในการหลบหนี รวมถึงรถเก๋งหรู <measure commodity="รถ" type="จำนวน"><quantity>2</quantity> <unit>คัน</unit></measure> มูลค่า<measure commodity="รถ" type="มูลค่า"><offset>ประมาณ</offset> <quantity>10 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> และบ้านหรูใจกลางกรุงมูลค่า<measure commodity="บ้าน" type="มูลค่า"><offset>กว่า</offset> <quantity>40 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> ก็ยังมีนาฬิกาหรู<measure commodity="นาฬิกา" type="มูลค่า"><offset>ราคา</offset><offset>เรือน</offset><quantity>แสน</quantity></measure><measure commodity="นาฬิกา" type="จำนวน"><offset>อีก</offset><offset>จำนวน</offset><offset>หลาย</offset><unit>เรือน</unit></measure>ที่ผู้ต้องหาได้ซื้อไว้ และพบว่า  ผู้ต้องหาได้นำเงิน<measure commodity="เงิน" type="มูลค่า"><offset>จำนวน</offset> <quantity>145 ล้าน</quantity></measure> ไปซื้อกองทุนของธนาคารแห่งหนึ่งเก็บเอาไว้</p>
<p>ผู้สื่อข่าวรายงานเพิ่มเติมว่า สำหรับนายสมเกียรติ ผู้ต้องหารายนี้ ไม่ได้มีตำแหน่งเป็น   ผู้ช่วยผู้จัดการ ธอส. สาขาเซ็นต์หลุยส์ 3 แต่อย่างใด แต่มีตำแหน่งเป็นเจ้าหน้าที่การเงินอาวุโสของธนาคารดังกล่าวเท่านั้น  </p>
<p>ส่วนที่ ธอส. สำนักงานใหญ่ นายขรรค์ ประจวบเหมาะ กรรมการผู้จัดการใหญ่ ธอส. เปิดเผยภายหลังเรียกประชุมผู้บริหารระดับสูง และผู้จัดการสาขาทั่วประเทศว่า ได้กำชับให้ผู้จัดการสาขาชี้แจงลูกค้าผู้ฝากเงินในวันที่ 4 พ.ค.นี้ เพื่อไม่ให้เกิดการตื่นตระหนก ซึ่งปัญหาที่เกิดขึ้นเป็นการยักยอกทรัพย์ของธนาคาร ไม่ได้ยักยอกทรัพย์จากบัญชีของลูกค้าแต่อย่างใด เพราะเป็นบัญชีรายจ่ายของธนาคารที่เตรียมดอกเบี้ยไว้จ่ายผู้ฝากเงิน ซึ่งแต่ละเดือนมีเงินเตรียมจ่ายดอกเบี้ยแก่ลูกค้า <measure commodity="เงินจ่ายดอกเบี้ย" type="มูลค่า"><quantity>1,800-1,900 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> <measure commodity="เงินจ่ายดอกเบี้ยต่อปี" type="มูลค่า"><offset>ปีละ</offset><offset>กว่า</offset> <quantity>20,000 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> ให้อำนาจพนักงานมี “พาสเวิร์ด” โอนเงินเข้าบัญชีลูกค้า เพื่อความสะดวกรวดเร็วในการบริการ ดังนั้นหากโอน <measure commodity="เงินโอน" type="มูลค่า"><quantity>10-20 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure>ก็จะไม่พบความผิดปกติ แต่จากนี้ไปจะเข้มงวดมากยิ่งขึ้น</p>
<p>“ได้กำชับให้ผู้จัดการดูแลเรื่องพฤติกรรม การทำงานของพนักงาน ธอส. <measure commodity="ธอส." type="จำนวน"><offset>ทุก</offset><unit>สาขา</unit></measure>อย่างใกล้ชิด และกลับไปดูความผิดปกติในการทำงานในสาขาของตนเอง เพื่อป้องกันไม่ให้เกิดเหตุเช่นนี้ขึ้นมาอีก โดยเฉพาะต้องตรวจสอบความผิดปกติในระดับต่าง ๆ และให้ดูไปถึงพฤติกรรมพนักงานของแต่ละคน เช่น มีลักษณะติดหนี้พนันฟุตบอล หรือใช้จ่ายเกินรายได้หรือไม่ หากพบข้อสงสัยให้โยกย้าย ไม่ให้ทำงานเกี่ยวข้องกับบัญชีต่าง ๆ ต่อไป” กรรมการผู้จัดการใหญ่ ธอส. กล่าว   </p>
<p>โดยกรณีของนายสมเกียรตินั้น พบว่าเป็นหนี้พนันบอล<measure commodity="หนี้พนันบอล" type="มูลค่า"><offset>กว่า</offset> <quantity>40 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> และได้นำเงินไปซื้อสลากกินแบ่งรัฐบาล <measure commodity="เงินซื้อล็อตเตอรี่" type="มูลค่า"><quantity>100 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure>     เพื่อฟอกเงิน ทั้งนี้ จากการประชุมติดตามทรัพย์สินในขณะนี้ คาดว่าจะได้คืนทั้งในรูปเงินสดและทรัพย์สินต่าง ๆ <measure commodity="เงินคืน" type="มูลค่า"><offset>กว่า</offset> <quantity>200 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> ซึ่ง ธอส.จะพยายามติดตามให้ได้มากที่สุด แม้ว่าอาจจะได้ไม่ครบ<measure commodity="เงินทั้งหมด" type="มูลค่า"><offset>ทั้ง</offset> <quantity>400 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure>ก็ตาม</p>
<p>นายขรรค์ กล่าวด้วยว่า คดีนี้ส่งผลต่อ ภาพลักษณ์ของธนาคารอย่างมาก และต้องป้อง   กันไม่ให้เกิดขึ้นอีก ทั้งนี้ ยอมรับว่าเป็น ธอส.ทำพลาด เพราะดูแต่การทำงานของแต่ละสาขา แต่ไม่ได้ดูไปถึงบัญชีเงินฝากของพนักงาน ดังนั้นจากนี้ไปต้องตรวจสอบบัญชีเงินฝากของพนักงาน ธอส.ทั่วประเทศด้วย เพื่อไม่ให้เกิดความผิดพลาดได้อีก แต่หากมีการเปิดบัญชีด้วยชื่อของคนอื่น คงตรวจสอบได้ยาก แต่ยืนยันว่าจะหาแนวทางป้องกันให้ดีที่สุด</p>
<p>“นอกจากนี้ ธอส. ได้ตั้งคณะกรรมการขึ้นมา <measure commodity="คณะกรรมการ" type="จำนวน"><quantity>2</quantity> <unit>ชุด</unit></measure> โดย<measure commodity="คณะกรรมการ" type="ลำดับที่">ชุดแรก</measure>ดูกระบวนการทั้งหมดว่ามีการรั่วไหลในจุดใดบ้าง เพื่อหามาตรการป้องกัน และคณะกรรมการ<measure commodity="คณะกรรมการ" type="ลำดับที่">ชุดที่ 2</measure> มีหน้าที่ติดตามทรัพย์   สินที่หายไป เพื่อทวงคืนให้ได้มากที่สุด โดยวันที่ 3 พ.ค.นี้ ธอส. จะประชุมคณะกรรมการทั้งตรวจสอบ และพิจารณาแนวทางป้องกันปัญหา ซึ่งมาตรการที่จะทำได้<measure commodity="มาตรการ" type="จำนวน"><offset>อีก</offset><unit>แนวทาง</unit><quantity>หนึ่ง</quantity></measure> คือการป้อง   กันการเข้าถึงข้อมูลของพนักงานที่คงต้องมีระดับชั้นการเข้าถึงข้อมูล เพื่อป้องกันปัญหาการยักยอกเงิน และวันที่ 4 พ.ค. จะแถลงข่าวความคืบหน้ากรณีดังกล่าวนี้<measure commodity="แถลงข่าว" type="จำนวน"><offset>อีก</offset><unit>ครั้ง</unit></measure>”.</p></body>
</news>
