<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ฮึ่มล้างบางพัฒน์พงศ์'อลงกรณ์'อุ้มจนท.  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-08 09:54:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=198533&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ฮึ่มล้างบางพัฒน์พงศ์'อลงกรณ์'อุ้มจนท.</headline>
<lead>ยันทำถูกฏฎหมายตำรวจโบ้ยไม่เกี่ยว</lead>
<neck></neck>
<body><p>ประกาศล้างบางให้สิ้นซาก"อลงกรณ์"เดินหน้าลุยสินค้าละเมิดลิขสิทธิ์เผยเตรียมลงพื้นที่พัฒน์พงศ์ด้วยตัวเองยันเหตุปะทะเจ้าหน้าที่ทำถูกต้องตามกฎหมาย ระบุผู้ค้ามีมาเฟียชักใยอยู่เบื้องหลัง เล็งลากคอมาลงโทษ เสนอใช้ ก.ม.ปปง. จับฟอกเงินดัดหลังให้เข็ดหลาบ สั่งเดินหน้าพื้นที่ต่อ<measure commodity="การลงพื้นที่" type="ปริมาณ"><offset>ทุก</offset> <quantity>2</quantity> <unit>วัน</unit></measure> จ่อคิวบุก “คลองถม-มาบุญครอง-บ้านหม้อ-สะพานเหล็ก” ระลอกหน้า “มาร์ค” ไฟเขียว ชี้หากเกินกว่าเหตุก็ต้องมีผู้รับผิดชอบ “อนุพงษ์” ยัน “พาณิชย์” ไม่ได้ขอกำลังทหารร่วมจับผู้ค้า “รอง ผบช.น.” สอน มวย “ชุดเฉพาะกิจอลงกรณ์” แจงจับลิขสิทธิ์ต้องแจ้งท้องที่ก่อน ยันชุดเฉพาะกิจไม่มีตำรวจนครบาล แต่มีคนของ กอ.รมน.ร่วมอำนวยการ จับด้วย พร้อมขันนอตเรียกประชุมชุดลิขสิทธิ์ บช.น. เปรย ผกก.บางรัก หากไม่ไหวก็ต้องให้คนอื่นไปช่วยเหลือ</p>
<p>จากกรณีพ่อค้า-แม่ค้าย่านพัฒน์พงศ์ปะทะกลุ่มชายฉกรรจ์<measure commodity="ชายฉกรรจ์" type="จำนวน"><offset>กว่า</offset> <quantity>100</quantity> <unit>คน</unit></measure> ที่อ้างเป็นเจ้าหน้าที่กระทรวงพาณิชย์ ชุดเฉพาะกิจบุกจับกุมสินค้าละเมิดลิขสิทธิ์ ช่วงค่ำวันที่ 6 พ.ค.ที่ผ่านมา บริเวณพัฒน์พงศ์ซอย 1 ถนนสุริยวงศ์ แขวงสุริยวงศ์ เขตบางรัก จนมีผู้บาดเจ็บหัวแตกไป<measure commodity="ผู้บาดเจ็บ" type="จำนวน"><offset>หลาย</offset><unit>ราย</unit></measure> โดยชนวนที่เกิดขึ้นเนื่องจากกลุ่มพ่อค้า-แม่ค้าไม่พอใจคู่กรณีไม่ยอมแสดงตัวก่อนปฏิบัติหน้าที่ตามที่ได้เสนอข่าวไปแล้วนั้น</p>
<p>ความคืบหน้า เมื่อเวลา 06.00 น. วันที่ 7 พ.ค. เจ้าหน้าที่ชุดจับกุมและปราบปรามสินค้าละเมิดลิขสิทธิ์ นำตัวผู้ค้าขายสินค้าละเมิดลิขสิทธิ์ส่ง พ.ต.ท.ชลิก สุขวรรณ์ สวส.สน. บางรัก ดำเนินคดีในข้อหาลักลอบจำหน่ายสินค้าละเมิดลิขสิทธิ์ ประกอบด้วย <measure commodity="ผู้ต้องหา" type="ลำดับที่">1.</measure>นางพรประวี  การุณ อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>34</quantity> <unit>ปี</unit></measure> <measure commodity="ผู้ต้องหา" type="ลำดับที่">2.</measure>นายอิทธิพล พรหมจรรย์ อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>30</quantity> <unit>ปี</unit></measure> <measure commodity="ผู้ต้องหา" type="ลำดับที่">3.</measure>นายศุภชัย ทองดอนสินธิ์ และ <measure commodity="ผู้ต้องหา" type="ลำดับที่">4.</measure>นายสุวรรณ นันทรัตน์ เบื้องต้น<measure commodity="ผู้ต้องหา" type="จำนวน"><offset>ทั้งหมด</offset></measure>ใช้เงินสด<measure commodity="เงินประกัน" type="มูลค่า"><offset>จำนวน</offset><offset>คนละ</offset> <quantity>10,000</quantity> <unit>บาท</unit></measure>ประกันตัวไป </p>
<p>ทั้งนี้หลังกลุ่มผู้ค้าทราบว่าอีกฝ่ายได้นำตัวผู้ค้ามาส่งมอบให้กับเจ้าหน้าที่ก็รวมตัวกันเดินทางมาที่โรงพักเพื่อสังเกตการณ์ โดยมีพ่อค้า-แม่ค้า <measure commodity="พ่อค้าแม่ค้า" type="จำนวน"><quantity>11</quantity> <unit>ราย</unit></measure> เข้าแจ้งความดำเนินคดีกับเจ้าหน้าที่กระทรวงพาณิชย์</p>
<p>สายวันเดียวกัน นายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ นายกรัฐมนตรี กล่าวถึงเหตุปะทะกันระหว่าง เจ้าหน้าที่ของรัฐและกลุ่มผู้ค้าว่า ตนได้คุยกับนายอลงกรณ์ พลบุตร รมช.พาณิชย์ แล้ว คงต้องมาทบทวนดูว่าวิธีการทำอย่างไรที่จะเข้าไปแล้วไม่ให้เกิดการปะทะกัน แต่ความจำเป็นใน การที่จะต้องเดินหน้าทำตามนโยบายในเรื่องของการปราบปรามสิ่งที่ผิดกฎหมายต้องเดินหน้าต่อไป แต่ถ้ามีการกระทำที่เกินกว่าเหตุ ก็ต้องมีผู้ที่ต้องรับผิดชอบ</p>
<p>ขณะที่ พล.อ.อนุพงษ์ เผ่าจินดา ผบ.ทบ. ให้สัมภาษณ์ถึงที่มีข่าวว่ามีเจ้าหน้าที่ของกองอำนวยการรักษาความมั่นคงภายใน (กอ.รมน.) ร่วมกับเจ้าหน้าที่กระทรวงพาณิชย์ จับผู้ค้าย่านพัฒน์พงศ์  ที่ค้าขายของละเมิดลิขสิทธิ์ว่า ตนไม่ได้รับการร้องขอมาจากเจ้าหน้าที่กระทรวงพาณิชย์ และไม่ได้มีการจัดกำลังเข้าไปร่วม ถ้าหากจะมีก็ไม่แน่ใจว่าจะไปสามารถทำในลักษณะใด ๆ ได้ เพราะต้องให้เจ้าหน้าที่ที่ดูแลด้านกฎหมายเป็นคนดู</p>
<p>ด้าน พล.ต.ต.วิบูลย์ บางท่าไม้ รอง ผบช.น. (ฝ่ายป้องกันปราบปราม) กล่าวว่า ได้รับรายงานว่ามี พ.อ.นรินทร์ พรรณราย รอง ผอ.รักษาความมั่นคงภายในกรุงเทพมหานคร ตำแหน่งรองประธานคณะทำงาน ป้องกันและปราบปรามการละเมิดทรัพย์สินทางปัญญา เมื่อถามว่าขั้นตอนการดำเนินการของชุดเฉพาะกิจนายอลงกรณ์มีตำรวจเข้าไปร่วมจับกุมด้วยหรือไม่ รอง ผบช.น. กล่าวว่า เท่าที่ดูจากรายงานที่เสนอขึ้นมาพบว่ามี พ.อ.นรินทร์ พ.อ.รุจน์ พ.ท.ภูวดิษฐ์ (ไม่ทราบนามสกุล) จาก กอ.รมน.มาร่วมอำนวยการจับ โดยไม่ได้แจ้งท้องที่ หรือ ปศท.ร่วมดำเนินการด้วย</p>
<p>“ในหลักการหากผมจะไปจับในท้องที่ หรือปศท. ผู้เสียหายต้องไปที่ สน.ก่อน เพื่อลงบันทึกประจำวันว่าร้านค้าที่นี่ละเมิดลิขสิทธิ์อะไร จำหน่ายที่ใด เมื่อลงบันทึกประจำวันเสร็จ ก็จะพาตำรวจไปจับกุม และยึดสินค้า โดยจะดูว่ามีสินค้าที่ละเมิดจำนวนเท่าใด หากมีการประสานตำรวจพื้นที่ก่อนเข้าจับกุมก็คงจะไม่มีเหตุการณ์รุนแรงเกิดขึ้น หากผิดก็ยึด ไม่ผิดก็คืนเขาไป รวบไป<measure commodity="สินค้า" type="จำนวน"><offset>ทั้งหมด</offset></measure>แบบนี้เขาก็ต้องต่อต้าน”</p>
<p>ผู้สื่อข่าวถามว่ามีการคาดโทษ พ.ต.อ. เอกชัย บุญวิสุทธิ์ ผกก.สน.บางรัก หรือไม่ พล.ต.ต.วิบูลย์ กล่าวว่า ตนได้กำชับให้ดำเนินการให้ปราบปรามสินค้าละเมิดทรัพย์สินทางปัญญา ให้หมดไป หรือให้มีน้อยที่สุด อย่างน้อยต้องควบคุมให้ได้ หากไม่ไหวก็ต้องให้คนอื่นไปช่วยเหลือ</p>
<p>ขณะที่นายอลงกรณ์ พลบุตร รมช. พาณิชย์ กล่าวว่า เหตุปะทะมีเจ้าหน้าที่ได้รับบาดเจ็บสาหัส <measure commodity="เจ้าหน้าที่บาดเจ็บสาหัส" type="จำนวน"><quantity>1</quantity> <unit>คน</unit></measure> เจ็บ<measure commodity="เจ้าหน้าที่เจ็บ" type="จำนวน"><offset>อีก</offset> <quantity>10</quantity> <unit>คน</unit></measure> เบื้องต้นรับรายงานว่าเจ้าหน้าที่ทำตามกรอบกฎหมาย อย่างไร ก็ตามเพื่อความเป็นธรรมของทุกฝ่ายได้มอบหมายให้ พล.ต.ท.อัมรินทร์ เนียมสกุล ซึ่งเป็นคณะ ทำงานปราบปรามการละเมิดทรัพย์สินทางปัญญาดำเนินการตรวจสอบข้อเท็จจริง หากพบเจ้าหน้าที่ผิดก็พร้อมลงโทษทั้งทางวินัยและอาญา ต้องบอกว่าสินค้าเหล่านี้ทำลายการค้าเสียหาย<measure commodity="ค่าเสียหาย" type="มูลค่า"><offset>ไม่น้อยกว่า</offset><offset>ปีละ</offset> <quantity>2-3 แสนล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure></p>
<p>รมช.พาณิชย์  กล่าวต่อว่า หลังจากนี้จะเดินหน้าปราบปรามสินค้าละเมิดลิขสิทธิ์อย่างต่อเนื่อง <measure type="ปริมาณ"><offset>อีก</offset> <quantity>2</quantity> <unit>วัน</unit></measure>ตนจะนำเจ้าหน้าที่ลงพื้นที่ที่พัฒน์พงศ์<measure commodity="ลงพื้นที่" type="จำนวน"><offset>อีก</offset><unit>ครั้ง</unit></measure> และจะดำเนินการกับพื้นที่  อื่น ๆ เป็นประจำ<measure commodity="ลงพื้นที่" type="ปริมาณ"><offset>ทุก</offset> <quantity>2</quantity> <unit>วัน</unit></measure> ไม่ว่าจะเป็นมาบุญครอง คลองถม บ้านหม้อ หรือสะพานเหล็ก ซึ่งในการลงพื้นที่เจ้าหน้าที่จะแสดงบัตรก่อนเข้าจับกุม<measure commodity="จับกุม" type="จำนวน"><offset>ทุก</offset><unit>ครั้ง</unit></measure> ต้องบอกว่าพื้นที่พัฒน์พงศ์เป็นพื้นที่สีแดง มีผู้มีอิทธิพลบงการอยู่เบื้องหลัง ทำให้   มีการขายสินค้าผิดกฎหมาย<measure commodity="การขายสินค้าผิดกฎหมาย" type="จำนวน"><offset>มาก</offset></measure> ซึ่งตนจะปราบปรามและสาวลึกให้ถึงตัวการ เพราะการปราบปราม การละเมิดลิขสิทธิ์เป็นวาระแห่งชาติ ไม่ว่าจะเป็นผู้มีอิทธิพลกลุ่มใด เป็นมาเฟีย ผู้รับส่วย มีสีหรือไม่มีสีก็ไม่ละเว้น นอกจากนี้กระทรวงฯ อยู่ระหว่างการแก้ไขกฎหมายลิขสิทธิ์ โดยกำหนดให้ผู้ซื้อสินค้าละเมิดจะต้องมีความผิด ส่วนเจ้าของสถานที่ที่ให้เช่าขายสินค้าละเมิดก็จะต้องมี ความผิดด้วย</p>
<p>ที่รัฐสภา บ่ายวันเดียวกัน นายสมศักดิ์ เตชะรัตนประเสริฐ “เสี่ยเจียง” ผู้บริหารบริษัทสหมงคลฟิล์ม อดีตนายกสมาพันธ์ภาพยนตร์ ไทย พร้อมดาราในสังกัดเดินทางนำช่อดอกไม้มาให้กำลังใจกับนายกรัฐมนตรี ที่รับปัญหาการละเมิดทรัพย์สินทางปัญญาเป็นวาระแห่งชาติ โดยได้มอบผ่านนายอลงกรณ์ ในฐานะประธานคณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการละเมิดทรัพย์สินทางปัญหาภาคเอกชน.</p></body>
</news>
