<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ใต้ยิงผัวเมียเจ็บกดบึ้มทหารพรานอีก  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-02 09:04:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=197902&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ใต้ยิงผัวเมียเจ็บกดบึ้มทหารพรานอีก</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>เหตุการณ์ไฟใต้รายวัน ล่าสุดเมื่อเวลา 06.20 น. วันที่ 1 พ.ค. ร.ต.ท.เฮรามาน เจ๊ะดี ร้อยเวร สภ.ระแงะ จ.นราธิวาส รับแจ้งเหตุมีคนถูกยิงบนถนนสายซีโป-บาโงสะโต หมู่ 3 ต.เฉลิม จึงพร้อม พ.ต.อ.นิตินัย หลังยาหน่าย ผกก. และกำลังรีบไปตรวจสอบที่เกิดเหตุพบรถจยย.ล้มตะแคงอยู่ริมถนน ส่วนผู้บาดเจ็บพลเมืองดีนำตัวส่ง รพ.ไปก่อนหน้าแล้วทราบชื่อนายนาเซ นิแฮละ อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>41</quantity> <unit>ปี</unit></measure> มีบาดแผลถูกยิงด้วยปืนไม่ทราบขนาดที่บริเวณขาซ้าย <measure commodity="การถูกยิง" type="จำนวน"><quantity>1</quantity> <unit>นัด</unit></measure> และนางสาตีเนาะ มะดิง อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>37</quantity> <unit>ปี</unit></measure> ซึ่งเป็นภรรยา ถูกยิงที่บริเวณข้อศอกซ้าย <measure commodity="การถูกยิง" type="จำนวน"><quantity>1</quantity> <unit>นัด</unit></measure> ทั้งคู่อาการสาหัส สอบสวนทราบว่า ก่อนเกิดเหตุทั้งสองได้ขี่รถ จยย.ออกจากบ้านพัก เพื่อไปกรีดยางพารา เมื่อมาถึงที่เกิดเหตุได้มีคนร้าย <measure commodity="คนร้าย" type="จำนวน"><quantity>2</quantity> <unit>คน</unit></measure>ขี่รถ จยย. ตามประกบไล่หลังแล้วชักปืนยิงใส่ <measure commodity="สามีภรรยา" type="จำนวน"><quantity>2</quantity></measure> สามีภรรยา ก่อนหลบหนีไป</p>
<p>ส่วนที่ จ.ปัตตานี พ.ต.อ.วัลลภ จำนงค์อาสา ผกก.สภ.สายบุรี รับแจ้งเหตุระเบิดขึ้น ที่บริเวณเพิงพักร้าง ห่างจาก ร้านน้ำดื่มเอสพี เลขที่ 181/6 ถนนท่าสเด็จ อ.สายบุรี <measure commodity="ระยะห่างจากจุดเกิดเหตุ" type="ปริมาณ"><offset>ประมาณ</offset> <quantity>20</quantity> <unit>เมตร</unit></measure> จึงไปตรวจสอบที่เกิดเหตุพร้อมด้วยชุดเก็บกู้วัตถุระเบิด ในที่เกิดเหตุพบมีผู้บาดเจ็บ หูอื้อและเจ็บหน้าอก <measure commodity="ผู้บาดเจ็บ" type="จำนวน"><quantity>3</quantity> <unit>ราย</unit></measure> คือ อาสาสมัครทหารพราน สมกาย ตั้งธรรม อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>26</quantity> <unit>ปี</unit></measure> อาสาสมัคร ทหารพรานวัชระ เพ็ชรนุ้ย อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>19</quantity> <unit>ปี</unit></measure> และนายมะซูพี สะมะแอ อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>32</quantity> <unit>ปี</unit></measure> จึงนำตัวส่ง รพ. ในที่เกิดเหตุพบเป็นหลุมระเบิด และสะเก็ดระเบิดตกกระจัดกระจายไปทั่ว สอบสวนทราบว่า ทหารชุดดังกล่าวมักจะมาซื้อน้ำดื่มบ่อยครั้ง ก่อนเกิดเหตุทหารได้นั่งรถบรรทุก<measure commodity="ทหาร" type="จำนวน"><offset>จำนวน</offset> <quantity>7</quantity> <unit>คน</unit></measure> เพื่อ มาซื้อน้ำดื่มตามปกติ ขณะที่กำลังขนน้ำใส่รถ คนร้ายได้แอบนำระเบิดเคโม บรรจุระเบิดกล่องเหล็ก <measure commodity="ระเบิด" type="ปริมาณ"><offset>น้ำหนัก</offset> <quantity>8</quantity> <unit>กก.</unit></measure> จุดชนวนด้วยโทรศัพท์ นำไปฝังวางไว้ใกล้กับที่เกิดเหตุ พอได้จังหวะจึงกดชนวนทำให้เกิดระเบิดขึ้นจนมีผู้บาดเจ็บดังกล่าว.</p></body>
</news>
