<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>รวบ ผช.ผจก.แบงก์โกง 400 ล.  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-02 09:12:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=197906&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>รวบ ผช.ผจก.แบงก์โกง <measure commodity="เงินโกง" type="มูลค่า"><quantity>400 ล.</quantity></measure></headline>
<lead>ตร.กองปราบฯบุกรวบ"ผช.ผจก."ธนาคารอาคารสงเคราะห์ สาขาเซ็นต์หลุยส์ 3 ฉกเงินมโหฬาร <measure commodity="เงินโกง" type="มูลค่า"><quantity>400 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> “ขรรค์ ประจวบเหมาะ” ร่วมแถลงข่าวทันควัน ระบุเพิ่งได้รับรางวัลพนักงานดีเด่นปีที่แล้ว หนุ่มแบงก์แสบอ้างชนวนเหตุ จากหนี้พนันฟุตบอล ทดลองยักยอกเงินจากบัญชีดอกเบี้ย เริ่มวันละ<measure commodity="เงินยักยอก" type="มูลค่า"><offset>ไม่กี่</offset><quantity>หมื่น</quantity><unit>บาท</unit></measure>จนปลดหนี้สำเร็จ พอเห็นไม่มีใครจับพิรุธได้ คราวนี้ฉวยโอกาสฉกวันละ <measure commodity="เงินยักยอก" type="มูลค่า"><quantity>7-9 แสน</quantity><unit>บาท</unit></measure> ลงมือตอนช่วงเย็น ทำนาน<measure commodity="เวลาโกง" type="ปริมาณ"><offset>เกือบ</offset> <quantity>2</quantity> <unit>ปี</unit></measure> นำเงินไปใช้จ่ายซื้อบ้าน-รถหรู อำพราง ทำตัวเป็นสมถะนั่งรถเมล์มาทำงาน แต่โชคไม่เข้าข้างคนผิด แบงก์เพิ่งมาตรวจพบข้อมูลผิดปกติ รีบแจ้นบอก ตร. รวบหวุดหวิด ขณะซิ่งรถยนต์หรูเผ่นหนีไปจนมุมเมืองบุรีรัมย์ สงสัยเตรียมเผ่นหนีออกนอกประเทศ เร่งขยายผลแกะรอยนำเงินมหาศาลไปซุกไว้ที่ไหนบ้าง</lead>
<neck></neck>
<body><p>จับโกงเงินธนาคาร<measure commodity="เงินโกง" type="มูลค่า"><offset>หลาย</offset><quantity>ร้อยล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure>ครั้งนี้เปิดเผย เมื่อเวลา 14.30 น. วันที่ 1 พ.ค. ที่กองปราบปราม ถนนพหลโยธิน พ.ต.อ.สุพิศาล ภักดีนฤนาถ รอง ผบก.ป. พร้อมด้วยพ.ต.อ.พรศักดิ์ สุรสิทธิ์ ผกก.1 บก.ป. ร่วมกันแถลงข่าวการจับกุมตัว นายสมเกียรติ ปัญญาวรคุณเดช อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>33</quantity> <unit>ปี</unit></measure> ผช.ผจก.ธนาคารอาคารสงเคราะห์ (ธอส.) ประจำสาขาเซ็นต์หลุยส์ 3 ตามหมายจับศาลอาญาที่ 1205/2552 ลงวันที่ 1 พ.ค. 52 ข้อหาลักทรัพย์นายจ้าง ตาม ป.อาญา มาตรา <measure commodity="มาตรา" type="ลำดับที่">335 (1)</measure> พร้อมของกลาง เงินสด<measure commodity="เงินสด" type="มูลค่า"><offset>เกือบ</offset> <quantity>13 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> อัดแน่นอยู่ในกระเป๋าเดินทางขนาดเล็ก <measure commodity="กระเป๋าเดินทาง" type="จำนวน"><quantity>2</quantity> <unit>ใบ</unit></measure> โดยสามารถสกัดจับกุมได้ขณะนายสมเกียรติ กำลังขับรถบีเอ็มดับเบิลยู รุ่น 525i สีบรอนซ์เงิน ทะเบียนป้ายแดง พ 3023 กรุงเทพมหานคร อยู่บริเวณแยกประโคนชัย อ.ประโคนชัย จ.บุรีรัมย์ เพื่อหลบหนีไปยังประเทศ เพื่อนบ้าน</p>
<p>ทั้งนี้สืบเนื่องจากเมื่อวันที่ 30 เม.ย. ที่ผ่านมา นายขรรค์ ประจวบเหมาะ กรรมการผู้จัดการ (ธอส.) ได้ประสานงานมายัง พล.ต.ต. พงศ์พัฒน์ ฉายาพันธุ์ ผบก.ป.ให้ช่วยสืบสวนติดตามจับกุมนายสมเกียรติ เนื่องจากได้รับ รายงานจากเจ้าหน้าที่ฝ่ายการธนาคารซึ่งรับผิดชอบเกี่ยวกับงานด้านเอทีเอ็มว่า ตรวจสอบพบข้อมูลผิดปกติในรายการเคลื่อนไหวทางบัญชีเงินฝากของนายสมเกียรติ พบว่าในช่วง <measure type="ปริมาณ"><quantity>2</quantity> <unit>ปี</unit><offset>ที่ผ่านมา</offset></measure> มีเงินโอนเข้าออกบัญชีนายสมเกียรติ ในหลายบัญชี รวมเป็นเงินสูงผิดปกติถึง <measure commodity="เงินโอน" type="มูลค่า"><quantity>400 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> จึงนำหลักฐานมาแจ้งกองปราบฯ</p>
<p>ต่อมา พล.ต.ต.พงศ์พัฒน์ จึงสั่งการให้พ.ต.อ.พรศักดิ์ ผกก.1 ป. พร้อมชุดสืบสวน กก.1 บก.ป. ประกอบด้วย พ.ต.ท.ณัฐกร ประภายนต์ พ.ต.ท.ธีรเดช ธรรมสุธีร์ พ.ต.ท.อดินันท์ ชัยนันท์ รอง ผกก.1 บก.ป. พ.ต.ต.อดิเรก จินตรานันท์ พ.ต.ต.ธีรพัฒน์ ธารีไทย สว.กก.1 บก.ป. วางแผนนำกำลังนอกเครื่องแบบคอยติดตามความเคลื่อนไหวนายสมเกียรติ อย่างใกล้ชิดจนพบว่าเริ่มไหวตัวเตรียมหลบหนีออกไปนอกประเทศ ทีมสืบสวนที่ตามประกบจึงไล่ติดตามจับกุมไว้ได้อย่างฉิวเฉียด ภายหลังจับกุมตัวได้แล้วนายขรรค์ กก.ผจก.ธอส. ได้เดินทางมาร่วมแถลงข่าวด้วยท่ามกลางสื่อมวลชนติดตามทำข่าวคึกคัก</p>
<p>นายสมเกียรติ ให้การรับสารภาพว่า เป็นพนักงานธนาคาร ธอส. มาตั้งแต่ปี 2542 เริ่มมีพฤติกรรมแอบยักยอกเงินจากบัญชีดอกเบี้ยของธนาคารที่เตรียมไว้ใช้จ่ายดอกเบี้ยให้ลูกค้า มาได้<measure commodity="เวลายักยอก" type="ปริมาณ"><offset>ประมาณ</offset> <quantity>2</quantity> <unit>ปี</unit><offset>เศษ</offset></measure> สาเหตุที่ต้องทำเช่นนี้เพราะติดเล่นการพนันทายผลฟุตบอลได้เสียวันละ<measure commodity="เงินเสียพนัน" type="มูลค่า"><offset>หลาย</offset><quantity>แสน</quantity><unit>บาท</unit></measure>จนทำให้ตกเป็นหนี้พนัน<measure commodity="หนี้พนัน" type="มูลค่า"><offset>จำนวนมาก</offset></measure> เลยตัดสินใจหาเงินใช้หนี้ด้วยวิธีการแอบยักยอกเงินจากบัญชีดอกเบี้ย โดย<measure commodity="การยักยอก" type="ลำดับที่">ครั้งแรก ๆ</measure> จะยักยอกเพียง วันละ<measure commodity="เงินยักยอก" type="มูลค่า"><offset>ไม่กี่</offset><quantity>หมื่น</quantity><unit>บาท</unit></measure>จนสามารถล้างหนี้ได้หมดแล้วแต่เห็นว่าไม่มีใครจับได้</p>
<p>ต่อมาจึงเริ่มยักยอกเงิน<measure commodity="เงินยักยอก" type="มูลค่า"><offset>จำนวนเพิ่มมากขึ้น</offset></measure> นำเงินไปใช้จ่ายซื้อทรัพย์สินต่าง ๆ สร้างความสบายให้แก่ตัวเอง อาทิ ซื้อบ้านหรูโครงการหนึ่ง ย่านลาดพร้าว มูลค่ารวมตกแต่ง<measure commodity="เงินตกแต่งบ้าน" type="มูลค่า"><offset>กว่า</offset> <quantity>40 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> รถยนต์ BMW <measure commodity="รถยนต์ BMW" type="จำนวน"><quantity>2</quantity> <unit>คัน</unit></measure><measure commodity="มูลค่ารถ" type="มูลค่า"><offset>ประมาณ</offset> <quantity>10 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> และยังได้แคชเชียร์เช็คผ่านเข้าบัญชีตัวเองมูลค่า <measure commodity="แคชเชียร์เช็ค" type="มูลค่า"><quantity>300 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> ยืนยันว่าลงมือทำเพียงคนเดียวไม่ได้มีการทำเป็นขบวนการ เมื่อทราบว่าทางธนาคารเริ่มไหวตัวทันจึงหอบเงินหลบหนีออกจากบ้านทันทีโดยยังไม่มีจุดหมายปลายทาง</p>
<p>ด้านนายขรรค์ กก.ผจก.ธอส.เปิดเผยว่า นายสมเกียรติ ทำงานเป็นพนักงานธนาคารมา<measure commodity="เวลาทำงาน" type="ปริมาณ"><offset>เกือบ</offset> <quantity>10</quantity> <unit>ปี</unit></measure> เป็นคนตั้งใจทำงานดีมาตลอด จนเลื่อนตำแหน่งเป็นถึงผู้ช่วยผู้จัดการธนาคาร สาขา ย่อยเซ็นต์หลุยส์ 3 ดูแลเรื่องการโอนดอกเบี้ยพร้อมจ่ายให้กับลูกค้า เมื่อปี 2551 เพิ่งได้รับคัดเลือกเป็นพนักงานดีเด่นของธนาคาร มีลูกค้าให้ความเชื่อถือและไว้วางใจ<measure commodity="ลูกค้าให้ความเชื่อถือ" type="จำนวน"><offset>จำนวนมาก</offset></measure> ส่วนการยัก ยอกเงิน<measure commodity="การยักยอกเงิน" type="ลำดับที่">ครั้งนี้</measure>ทางธนาคารเพิ่งตรวจสอบเจอเมื่อ <measure commodity="เวลาที่ตรวจสอบเจอ" type="ปริมาณ"><quantity>3-4</quantity> <unit>วัน</unit><offset>ที่ผ่านมา</offset></measure> พบว่าจะฉวยโอกาสลงมือในช่วงเย็น ภายหลังจากที่ทางธนาคารได้เคลียร์บัญชีประจำวันเรียบร้อยแล้ว เมื่อพนักงานทุกคนกลับบ้านก็จะโอนเงินจากบัญชีดอกเบี้ยของธนาคารที่เตรียมเอาไว้จ่ายให้กับลูกค้า ไปเข้าบัญชีเอทีเอ็มธอส.ของตัวเองที่ทำไว้ </p>
<p>จากนั้นนายสมเกียรติ จะโอนเงินจากระบบเอทีเอ็มเพื่อไปเข้าบัญชีธนาคารอื่น ๆ ที่ตัวเองเปิดไว้<measure commodity="บัญชีธนาคาร" type="จำนวน"><offset>ประมาณ</offset> <quantity>3-4</quantity> <unit>บัญชี</unit></measure> โดยจะโอนวันละ<measure commodity="การโอนเงิน" type="จำนวน"><offset>หลาย</offset><quantity>สิบ</quantity>ครั้ง</measure> <measure commodity="การโอนเงิน" type="มูลค่า"><offset>ประมาณวันละ</offset> <quantity>7-9 แสน</quantity><unit>บาท</unit></measure> คดีนี้ขอทำความเข้าใจกับลูกค้าธนาคารทั้งหมดว่าไม่ต้องตกใจเพราะผู้ต้องหาไม่ได้ทำการยักยอกเงินจากบัญชีของลูกค้าไป แต่เป็นการยักยอกเงินจากบัญชีดอกเบี้ยเพื่อจ่ายให้ลูกค้าเดือนละ <measure commodity="ดอกเบี้นรายเดือน" type="มูลค่า"><quantity>1,800-1,900 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> หากจะเอาไปครั้งละ <measure commodity="การโกงต่อครั้ง" type="มูลค่า"><quantity>50 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure>ธนาคารก็คงไม่เห็นอย่างรวดเร็วแต่อย่างใด ตรงนี้ลูกค้าจึงไม่ได้รับผลกระทบ โดยเร็ว ๆ นี้จะประชุมผู้บริหารของธนาคารเพื่อตรวจสอบรายละเอียด พร้อมทั้งวางมาตร การป้องกันไม่ให้เกิดปัญหาลักษณะนี้ขึ้นมาอีก</p>
<p>“ส่วนพฤติกรรมของนายสมเกียรติ ตามปกติจะทำทีเป็นคนสมถะนั่งรถประจำทางมาทำงาน<measure commodity="การนั่งรถเมล์มาทำงาน" type="ปริมาณ"><offset>ทุก</offset><unit>วัน</unit></measure> แต่เมื่อตำรวจไปตรวจสอบที่บ้านพัก พบเป็นบ้านทาวน์โฮมหรู เล่นระดับ <measure commodity="ชั้นบ้าน" type="จำนวน"><quantity>3</quantity> <unit>ชั้น</unit></measure> มีเนื้อที่กว้างขวาง ภายในตกแต่งหรูหรา มีอุปกรณ์อำนวย ความสะดวกครบครัน และรถยนต์ยุโรปราคาแพง<measure commodity="รถยนต์" type="จำนวน"><offset>อีก</offset> <quantity>2</quantity> <unit>คัน</unit></measure>” กก.ผจก.ธอส. กล่าวทิ้งท้าย</p>
<p>พ.ต.อ.พรศักดิ์ ผกก.1บก.ป. กล่าวว่า ขณะนี้ผู้ต้องหาได้ยอมรับถึงทรัพย์สินที่ได้นำเงินจากธนาคารไปซื้อไว้<measure commodity="ทรัพย์สิน" type="มูลค่า"><offset>รวมประมาณ</offset> <quantity>200 ล้าน</quantity>บาท</measure> อย่างไรก็ดีทางตำรวจต้องตรวจสอบเส้นทางการเงินอีก<measure commodity="ทรัพย์สิน" type="มูลค่า"><offset>กว่า</offset> <quantity>200 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit> <offset>ที่เหลือ</offset></measure>นั้น นอกจากนำไปซื้อตราสารหนี้ต่าง ๆ และฝากเงินไว้ในบัญชีแล้วยังไปยักย้ายถ่ายเทที่ไหนอีก ล่าสุดทราบว่าทางธนาคารอาคารสงเคราะห์ ได้ประสานไปยังธนาคารต่าง ๆ ให้ทำการอายัดบัญชีไว้ตรวจสอบแล้ว.
</p></body>
</news>
