<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ยึดปืนสงครามแก๊งโจรปล้นร้านทอง  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-07 08:41:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=198393&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ยึดปืนสงครามแก๊งโจรปล้นร้านทอง</headline>
<lead>เปิดปากยอมรับซื้อมาจากทหารเร่งตามล่า<measure commodity="โจร" type="จำนวน"><offset>อีก</offset><quantity>2</quantity></measure></lead>
<neck>ตะลึง! ปืนสงครามนานาชนิดและกระสุน<measure commodity="กระสุน" type="จำนวน"><offset>เกือบ</offset><quantity>หมื่น</quantity><unit>นัด</unit></measure> คล้ายคลังแสงย่อม ๆ ยึดได้จาก<measure commodity="โจร" type="จำนวน"><quantity>3</quantity></measure>โจรปล้นร้านทองที่พัทยา หัวหน้าแก๊งเป็นพ่อค้าข้าวหลามหนองมน รับสารภาพลงทุน<measure commodity="การลงทุน" type="มูลค่า"><offset>ครึ่ง</offset><quantity>ล้าน</quantity></measure>ซื้ออาวุธมาจากทหาร “ร. 21 รอ.” ส่วนสาเหตุบุกปล้นมาจากความคึกคะนอง อยากทดลองใช้อาวุธที่สะสมไว้ บวกกับลูกบ้าเพราะดูหนังมากไป โดยเฉพาะหัวหน้าแก๊งมีอาชีพขายข้าวหลามในตลาดหนองมน ไม่ได้เดือดร้อนเรื่องเงิน เมื่อไปชวนเพื่อนก็เออออด้วย เพราะเห็นว่าทำแล้วได้เงินใช้ และมีเงินผ่อนรถ ส่วน<measure commodity="คนร้าย" type="จำนวน"><offset>อีก</offset> <quantity>2</quantity> <unit>คน</unit></measure>ที่ยังหลบหนีคาดได้ตัวเร็ว ๆ นี้ ทางด้าน “ระนอง” เจ้าหน้าที่เรียกประชุมเจ้าของร้านทอง วางมาตรการป้องกันโจรอย่างเข้มงวด ความคืบหน้าคดีกลุ่มคนร้ายใช้อาวุธ สงครามนานาชนิด บุกปล้นร้านทองเยาวราช ย่านหาดจอมเทียน หมู่ 12 ต.หนองปรือ อ.บางละมุง จ.ชลบุรี ได้ทองรูปพรรณไป<measure commodity="ทอง" type="จำนวน"><offset>จำนวนมาก</offset></measure>นั้น </neck>
<body><p>เมื่อเวลา 09.00 น. วันที่ 6 พ.ค. พล.ต.ท.สุวัฒน์ จันทร์อิทธิกุล ผู้ช่วยผบ.ตร. รักษาการแทนผบช.ภ.2 พล.ต.ต.โกศล พัวเวส พล.ต.ต.   นิวัฒน์ รัตนาธรรมวัฒน์ พล.ต.ต.ปราโมช ปทุมวงศ์ รอง ผบช.ภ.2 รักษาการ ผบก.ภ.จว.ชลบุรี พ.ต.อ.กิตติพงษ์ เงามุข รอง ผบก.หน.ศสส.ภ.2 และพ.ต.อ.ธีรพล จินดาหลวง รอง ผบก.ภ.จว. ชลบุรี รักษาการแทน ผกก.สภ.พัทยา ได้ควบคุมตัวนายเกษม หรือไก่ กลิ่นดี อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>32</quantity> <unit>ปี</unit></measure> นาย   กมล แสงเพิ่ม อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>36</quantity> <unit>ปี</unit></measure> และนายสุรชาติ ยอดทอง อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>24</quantity> <unit>ปี</unit></measure> ผู้ต้องหาในคดีปล้นร้านทองเยาวราชพัทยา มาแถลงข่าวต่อสื่อมวลชน ที่ห้องประชุมสำนักงานตำรวจภูธรภาค 2 อ.เมือง ชลบุรี</p>
<p>การแถลงข่าวครั้งนี้ เจ้าหน้าที่ตำรวจได้นำของกลางที่ยึดได้จำนวนมากมาโชว์กับสื่อมวลชนด้วย ประกอบด้วย อาวุธปืนเอ็ม 16 <measure commodity="ปืนเอ็ม 16" type="จำนวน"><offset>จำนวน</offset> <quantity>2</quantity> <unit>กระบอก</unit></measure> (ติดกล้องเล็ง <measure commodity="ปืนเอ็ม 16ติดกล้องเล็ง" type="จำนวน"><quantity>1</quantity> <unit>กระบอก</unit></measure>) อาวุธปืนอาก้า <measure commodity="ปืนอาก้า" type="จำนวน"><quantity>2</quantity> <unit>กระบอก</unit></measure> อาวุธปืนคาร์บิน 1 กระบอก อาวุธปืนเอ็ม 3 (ปกม.96) <measure commodity="ปืนเอ็ม 3" type="จำนวน"><quantity>1</quantity> <unit>กระบอก</unit></measure> อาวุธปืนลูกโม่ .38 <measure commodity="ปืนลูกโม่ .38" type="จำนวน"><offset>จำนวน</offset> <quantity>1</quantity> <unit>กระบอก</unit></measure> เครื่องยิงลูกระเบิดแบบ เอ็ม 79 <measure commodity="เครื่องยิงลูกระเบิดแบบเอ็ม 79" type="จำนวน"><offset>จำนวน</offset> <quantity>1</quantity> <unit>กระบอก</unit></measure> ระเบิดขว้าง <measure commodity="ระเบิดขว้าง" type="จำนวน"><quantity>2</quantity> <unit>ลูก</unit></measure> ระเบิดควัน <measure commodity="ระเบิดควัน" type="จำนวน"><quantity>1</quantity> <unit>ลูก</unit></measure> กระสุนปืนเอ็ม 16 <measure commodity="กระสุนปืนเอ็ม 16" type="จำนวน"><offset>กว่า</offset> <quantity>6,000</quantity> <unit>นัด</unit></measure> กระสุนปืนอาก้า <measure commodity="กระสุนปืนอาก้า" type="จำนวน"><quantity>512</quantity> <unit>นัด</unit></measure> กระสุนเอ็ม 79 <measure commodity="กระสุนเอ็ม 79" type="จำนวน"><offset>จำนวน</offset> <quantity>22</quantity> <unit>นัด</unit></measure> กระสุนปืน .38 <measure commodity="กระสุนปืน .38" type="จำนวน"><offset>จำนวน</offset> <quantity>18</quantity> <unit>นัด</unit></measure> กระสุนปืนคาร์บิน <measure commodity="กระสุนปืนคาร์บิน" type="จำนวน"><quantity>233</quantity> <unit>นัด</unit></measure> กระสุนปืนกลเอ็ม 60 <measure commodity="กระสุนปืนกลเอ็ม 60" type="จำนวน"><offset>จำนวน</offset> <quantity>400</quantity> <unit>นัด</unit></measure> และปลอกกระสุนปืนชนิดต่าง ๆ <measure commodity="ปลอกกระสุน" type="จำนวน"><offset>จำนวนมาก</offset></measure>  </p>
<p>รวมทั้งลังใส่กระสุนปืน <measure commodity="ลังใส่กระสุน" type="จำนวน"><quantity>2</quantity> <unit>ลัง</unit></measure> ซอง กระสุนปืนเอ็ม 16 ขนาด 20 นัด <measure commodity="ซองกระสุนปืนเอ็ม 16 ขนาด 20 นัด" type="จำนวน"><quantity>7</quantity> <unit>ซอง</unit></measure> ซอง กระสุนปืนเอ็ม 3 <measure commodity="ซองกระสุนปืนเอ็ม 3" type="จำนวน"><offset>จำนวน</offset> <quantity>1</quantity> <unit>ซอง</unit></measure> ซองกระสุนปืนคาร์บิน <measure commodity="ซองกระสุนปืนคาร์บิน" type="จำนวน"><quantity>2</quantity> <unit>ซอง</unit></measure> ซองกระสุนปืนอาก้า <measure commodity="ซองกระสุนปืนอาก้า" type="จำนวน"><quantity>2</quantity> <unit>ซอง</unit></measure> ถุงมือผ้าลายเทาขาว <measure commodity="ถุงมือ" type="จำนวน"><quantity>1</quantity> <unit>คู่</unit></measure> โม่งคลุมหน้า <measure commodity="โม่งคลุมหน้า" type="จำนวน"><quantity>4</quantity> <unit>ผืน</unit></measure> อุปกรณ์ล้างปืน <measure commodity="อุปกรณ์ล้างปืน" type="จำนวน"><quantity>1</quantity> <unit>ชุด</unit></measure> รถปิกอัพโตโยต้า วีโก้ สีบรอนซ์ทอง ทะเบียน นข 1090 นครนายก รถเก๋งโตโยต้า วีออส ทะเบียน กน 4889 ชลบุรี และสร้อยคอทองคำ <measure commodity="สร้อยคอทองคำ" type="จำนวน"><quantity>32</quantity> <unit>เส้น</unit></measure></p>
<p>ต่อมาเวลา 10.30 น. พล.ต.ต.ปราโมช พร้อมด้วยกำลังตำรวจคอมมานโด สภ.พัทยา ได้ควบคุมตัวนายกมล และนายสุรชาติ ไปทำแผนประกอบคำรับสารภาพในร้านทองที่เกิดเหตุ ท่ามกลางความสนใจของชาวบ้านทั้งคนไทยและต่างชาติ ต่างพากันมายืนมุงดูการทำแผนเป็น<measure commodity="ไทยมุง" type="จำนวน"><offset>จำนวนมาก</offset></measure> จากนั้นได้คุมตัวผู้ต้องหาไปชี้จุดใช้เครื่องยิงลูกระเบิดเอ็ม 79 ยิงถล่มใส่รถตำรวจจนมีผู้ได้รับบาดเจ็บในซอยชัยพฤกษ์ 2 แล้วเดินทางไปบ้านของนายเกษม เลขที่ 153 หมู่ 5 ต.เขาไม้แก้ว อ.บางละมุง ซึ่งใช้เป็นสถานที่ในการวางแผนปล้น และชี้จุดที่จอดรถทิ้งไว้ก่อนที่จะพากันไปแบ่งทองแล้วแยกย้ายกันหลบหนี โดยใช้เวลาทำแผน<measure commodity="เวลาทำแผน" type="ปริมาณ"><offset>ประมาณ</offset> <quantity>2</quantity> <unit>ชั่วโมง</unit></measure> จึงแล้วเสร็จ</p>
<p>พล.ต.ต.ปราโมช เปิดเผยว่า จากการสอบปากคำนายกมล ให้การรับสารภาพว่า เป็นคนลงมือใช้อาวุธสงครามยิงเข้าไปในร้านทอง และทำหน้าที่คุมเชิงในระหว่างที่นายศร กับนายดำ <measure commodity="คนร้าย" type="จำนวน"><quantity>สอง</quantity></measure>คนร้ายที่อยู่ระหว่างหลบหนี ทุบกระจกกวาดทองใส่กระเป๋า ส่วนนายสุรชาติทำหน้าที่ขับรถเก๋งพาหลบหนี นอกจากนี้ยังสารภาพอีกว่าเป็นคนใช้เครื่องยิงลูกระเบิดเอ็ม 79 ยิงใส่รถตำรวจ เพื่อเปิดทางหลบ หนี จากนั้นจึงนำทองคำทั้งหมดที่ปล้นมาได้<measure commodity="ทองคำ" type="มูลค่า"><offset>ประมาณ</offset> <quantity>180</quantity> <unit>บาท</unit></measure> ไปแบ่งกัน <measure commodity="ทอง" type="จำนวน"><quantity>4</quantity> <unit>ส่วน</unit></measure> ได้คนละ<measure commodity="ทองที่แบ่งได้" type="มูลค่า"><offset>ประมาณ</offset> <quantity>40</quantity> <unit>บาท</unit><offset>เท่านั้น</offset></measure> ไม่ได้ทองคำไป<measure commodity="ทองตามข่าว" type="มูลค่า"><offset>ถึง</offset> <quantity>300</quantity> <unit>บาท</unit></measure> ตามที่เป็นข่าว ส่วนอาวุธปืนสงคราม<measure commodity="อาวุธ" type="จำนวน"><offset>จำนวนมาก</offset></measure>นั้น ติดต่อซื้อมาจากเพื่อนคนหนึ่งซึ่งเป็นทหารอยู่ในกรมทหารราบที่ 21 รักษาพระองค์ (ร.21 รอ.) ค่ายนวมินทราชินี อ.เมืองชลบุรี ในราคา <measure commodity="ราคาอาวุธ" type="มูลค่า"><quantity>5 แสน</quantity><unit>บาท</unit></measure></p>
<p>“ส่วนนายเกษม ให้การภาคเสธว่า ไม่ได้เป็นคนลงมือก่อเหตุ แต่ยอมรับว่าได้ใช้บ้านของตัวเองเป็นสถานที่วางแผนการ<measure commodity="แผนการ" type="จำนวน"><offset>ทั้งหมด</offset></measure> และเป็นคนจัดหาอาวุธปืนบางส่วนให้กลุ่มคนร้าย สรุปแล้วคดีนี้มีผู้ต้องหา<measure commodity="ผู้ต้องหา" type="จำนวน"><offset>ทั้งหมด</offset> <quantity>5</quantity> <unit>คน</unit></measure> ยังเหลือ<measure commodity="ผู้ต้องหาที่เหลือ" type="จำนวน"><offset>อีก</offset> <quantity>2</quantity> <unit>คน</unit></measure>ที่อยู่ระหว่างการหลบหนี เบื้องต้นทราบชื่อแล้วคือนายศร เป็นคนจ.ระยอง มีอาชีพขับรถแท็กซี่ป้ายดำที่เมืองพัทยา กับนายดำ ไม่ทราบนามสกุล ซึ่งทางตำรวจกำลังรวบรวมพยานหลักฐานเพื่อขออำนาจศาลออกหมายจับมาดำเนินคดีตามกฎหมาย คาดว่าน่าจะได้ตัวเร็ว ๆ นี้อย่างแน่นอน” พล.ต.ต.ปราโมช กล่าว  </p>
<p>ทางด้าน พ.ต.ท.สุขทัศน์ พุ่มพันธ์ม่วง รอง ผกก.กลุ่มงานสืบสวนฯ ภ.จว.ชลบุรี เปิดเผยว่า จากการสอบปากคำผู้ต้องหากลุ่มนี้ถึงสาเหตุบุกเข้าปล้นร้านทองดังกล่าว มาจากความฮึกเหิม อยากทดลองใช้อาวุธปืนที่สะสมไว้ บวกกับลูกบ้าและชอบลองของ เพราะอาจดูภาพยนตร์มากไป โดยเฉพาะนายกมลซึ่งเป็นหัวหน้าแก๊ง มีอาชีพขายข้าวหลามอยู่ในตลาดหนองมน จึงไม่ได้เดือดร้อนเรื่องเงิน เมื่อไปชวนเพื่อน ๆ ก็เออออด้วย เพราะเห็นว่าทำแล้วได้เงินใช้ และมีเงินผ่อนรถ    </p>
<p>ส่วนที่ จ.ระนอง นายธรรมา รัตนะพิสัย เจ้าของร้านทองไทยเจริญ เลขที่ 79 ถนนเรืองราษฎร์ อ.เมืองระนอง กล่าวว่า ผู้ประกอบร้านทองในระนอง ส่วนใหญ่เป็นญาติพี่น้องกัน มีการพูดคุยกันตลอด และช่วยนั่งมองหน้าร้านให้กันหากใครไม่อยู่ร้าน นอกจากนี้เจ้าหน้าที่ตำรวจก็มาตรวจตราอย่างสม่ำเสมอ คิดว่าน่าจะปลอดภัย อีกทั้ง<measure commodity="ร้านทอง" type="จำนวน"><offset>ทุก</offset><unit>ร้าน</unit></measure>มีการติดกล้องวงจรปิด <measure commodity="ร้านทอง" type="จำนวน"><offset>บางส่วน</offset></measure>ก็มีการฝึกใช้อาวุธ จึงน่าจะป้องกันได้ดีใน<measure commodity="การป้องกัน" type="ปริมาณ"><offset>ระดับหนึ่ง</offset></measure></p>
<p>ขณะที่ พ.ต.อ.ภิญโญ หวลกสินธุ์ ผกก. สภ.เมืองระนอง เปิดเผยว่า เพื่อเป็นการป้องกันเหตุปล้นร้านทอง จึงได้เชิญเจ้าของร้านทองมาประชุมเพื่อวางมาตรการในการป้องกันเหตุร้าย โดยขอความร่วมมือให้ติดตั้งกล้องวงจรปิด พร้อมทั้งติดตั้งกริ่งเตือนภัย หากเป็นไปได้อยากให้มีการติดตั้งเหล็กดัดที่เคาน์เตอร์หรือตู้โชว์ทอง ระหว่างผู้ขายกับผู้ซื้อ นอกจากนี้ยังได้ขอความร่วมมือให้ร้านทองเปิดและปิดร้านพร้อมกัน<measure type="ปริมาณ"><offset>ทุก</offset><unit>วัน</unit></measure> คือ เปิดเวลา 08.00 น. และปิดเวลา 17.00 น. ส่วนวันหยุดก็ให้หยุดพร้อมกัน ซึ่งได้รับความร่วมมืออย่างดีจากเจ้าของร้านทอง.</p></body>
</news>
