<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ตามอายัดตัวธอส.โกงเงินรวบอดีตเมีย  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-28 09:14:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=200444&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ตามอายัดตัวธอส.โกงเงินรวบอดีตเมีย</headline>
<lead>"หนุ่ม ธอส."ยักยอกเงินแบงก์ซวย <measure commodity="ความซวย" type="จำนวน"><quantity>2</quantity> <unit>เด้ง</unit></measure> กองปราบฯตามอายัดตัวถึงเรือนจำ หลังต้นสังกัดแจ้งความเพิ่มฐานฟอกเงิน แถมรวบอดีตเมียข้อหาเดียวกัน เพราะแคะเจอหลักฐานฝ่ายชายเอาเงินไปซื้อคอนโดฯ หรูย่านรัชดา และจ่ายค่าเลี้ยงดูลูกให้<measure commodity="ค่าเลี้ยงดูลูก" type="มูลค่า"><offset>อีก</offset> <quantity>5 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> ประสาน ปปง.ตามบี้แกะรอยเส้นทางการเงินล่าสมบัติคืน<measure commodity="เงินยักยอก" type="มูลค่า"><offset>อีก</offset> <quantity>300 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> ด้านผู้บริหารแบงก์ตบเท้าแจง “กมธ.” ยันไม่กระทบ เงินฝากประชาชน</lead>
<neck></neck>
<body><p>ที่กองบังคับการปราบปราม (บก.ป.) เมื่อเวลา 10.30 น. วันที่ 27 พ.ค. พ.ต.อ.พรศักดิ์ สุรสิทธิ์ ผกก.1 บก.ป. พ.ต.ต.อดิเรก จินตรานันท์ สว.กก.1 บก.ป. นำหมายจับศาลอาญา <measure commodity="หมายจับ" type="ลำดับที่">ที่ 1450/2552</measure> ลงวันที่ 25 พ.ค. 2552 ในความผิดฐานร่วมกันฟอกเงิน เข้าอายัดตัวนายสมเกียรติ ปัญญาวรคุณเดช อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>33</quantity> <unit>ปี</unit></measure> อดีตพนักงานธนาคารอาคารสงเคราะห์ (ธอส.) สาขาเซ็นต์หลุยส์ 3 ผู้ต้องหายักยอกเงินออกจากบัญชีดอกเบี้ยธนาคาร <measure commodity="เงินยักยอก" type="มูลค่า"><offset>กว่า</offset> <quantity>400 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> จากเรือนจำพิเศษกรุงเทพมหานคร (คลองเปรม) พ.ต.อ. พรศักดิ์ เปิดเผยว่า หลังจับกุมตัวนายสมเกียรติในข้อหาลักทรัพย์นายจ้างไปแล้ว ต่อมาสอบสวนพบว่าการกระทำความผิดเข้าข่ายทุจริตต่อหน้าที่ เพราะ ธอส.เป็นของรัฐ นายสมเกียรติ ซึ่งเป็นลูกจ้างจึงถือเป็นเจ้าหน้าที่รัฐ จึงต้องส่งสำนวนคดีให้ ป.ป.ช. พิจารณาภายใน <measure commodity="เวลาส่งสำนวน" type="ปริมาณ"><quantity>30</quantity> <unit>วัน</unit></measure>ตามขั้นตอน และได้ส่งเรื่องให้ ป.ป.ช.เมื่อวันที่ 26 พ.ค. จากนั้นต้องทำหนังสือยื่นต่อศาลเพื่อขอหมายปล่อยตัวทันทีตามกระบวนการกฎหมาย </p>
<p>ผกก.1 บก.ป.กล่าวว่า ต่อมาเมื่อประมาณ 2 สัปดาห์ก่อน ทาง ธอส. เข้าแจ้งความเพิ่มเติมในความผิดข้อหากระทำความผิดตาม พ.ร.บ.ฟอกเงิน พนักงานสอบสวนจึงรวบรวมพยานหลักฐานขออนุมัติศาลอาญา ออกหมายจับนายสมเกียรติในความผิดฐานร่วมกันฟอกเงิน ซึ่งศาลได้อนุมัติ ตำรวจจึงตามไปอายัดตัวทันทีที่ศาลมีคำสั่งปล่อยตัวจากเรือนจำ นำตัวมาดำเนินคดี นอกจากนี้ ยังขออนุมัติศาลออกหมายจับนางพุทธชาติ วงศ์จันทะ อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>26</quantity> <unit>ปี</unit></measure> อดีตภรรยาของนายสมเกียรติ ในข้อหาร่วมกันฟอกเงิน หลังมีหลักฐานระบุว่านายสมเกียรติโอนเงินที่ได้จากการยักยอก<measure commodity="เงินยักยอก" type="จำนวน"><offset>จำนวนหนึ่ง</offset></measure>ให้กับนางพุทธชาติ ซึ่งศาลได้อนุมัติหมายจับ<measure commodity="หมายจับ" type="ลำดับที่">ที่ 1451/ 2552</measure> ลงวันที่ 25 พ.ค. 2552 จึงนำกำลังไปจับกุมตัวนางพุทธชาติได้ที่บ้านเลขที่ 105 หมู่ 5 ต.โคกกว้าง อ.บุ่งคล้า จ.หนองคาย เมื่อคืนวันที่ 26 พ.ค.ที่ผ่านมา</p>
<p>พ.ต.อ.พรศักดิ์ เปิดเผยต่อว่า การดำเนินคดีฐานฟอกเงินนั้น จะประสานไปยังสำนักงานป้องกันและปราบปรามการฟอกเงิน (ปปง.) เพื่อเข้าร่วมสอบปากคำผู้ต้องหา โดย ปปง.จะตรวจสอบและดำเนินการทางแพ่งกับผู้ต้องหา รวมถึงติดตามอายัดทรัพย์สินที่ถูกแปร สภาพมาจากเงินที่ถูกยักยอก ซึ่งจากข้อมูลของทาง ธอส.พบว่านายสมเกียรติมีการยักยอกเงินไป<measure commodity="เงินยักยอก" type="มูลค่า"><offset>ทั้งสิ้น</offset> <quantity>499 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> แต่สามารถติดตามเงินสดและทรัพย์สินได้แค่<measure commodity="เงินยักยอกที่ทวงได้" type="มูลค่า"><offset>ประมาณ</offset> <quantity>200 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> ยังมีทรัพย์สิน<measure commodity="เงินยักยอก" type="มูลค่า"><offset>อีก</offset><offset>กว่า</offset> <quantity>300 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure>ที่ยังไม่ทราบเส้นทางการยักย้ายถ่ายโอน หากพบว่ามีการโอนเงินไปให้กับบุคคลใดโดยไม่มีมูลเหตุอันสมควรอีก ก็จะพิจารณาดำเนินคดีกับผู้รับโอนเงินทั้งหมดในความผิดฐานร่วมกันฟอกเงินด้วย</p>
<p>ขณะที่ นายสมเกียรติปฏิเสธที่จะตอบคำถามผู้สื่อข่าว อ้างว่ายังไม่ทราบรายละเอียดจากพนักงานสอบสวน ส่วนนางพุทธชาติ เปิดเผยว่า คบหากับนายสมเกียรติเมื่อ 2 ปีก่อน ตั้งแต่ยังไม่ค่อยมีอะไร แต่ระยะหลัง นายสมเกียรติได้ซื้อคอนโดมิเนียมหรูย่านรัชดา <measure commodity="คอนโด" type="มูลค่า"><offset>มูลค่า</offset><offset>ราว</offset> <quantity>2 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> ให้ ต่อมาตนตั้งท้องกับนาย สมเกียรติ และหลังคลอดลูกได้ประมาณ 2 เดือน ก็เลิกรากัน โดยนายสมเกียรติให้เงินมา <measure commodity="เงิน" type="มูลค่า"><quantity>5 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> ไว้เป็นค่าเลี้ยงดูลูก ตนไม่ทราบมาก่อนว่าทรัพย์สินที่ได้จะเป็นเงินที่ได้มาจากการกระทำความผิด ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ขณะนี้ทั้งนายสมเกียรติและนางพุทธชาติอยู่ระหว่างถูกควบคุมตัวไว้เพื่อการสอบสวน</p>
<p>ที่รัฐสภา นายอรรถวิชช์ สุวรรณภักดี ส.ส.กทม. พรรคประชาธิปัตย์ ในฐานะโฆษกคณะกรรมาธิการ การเงิน การคลัง การธนาคาร และสถาบันการเงิน แถลงว่าที่ประชุมได้พิจารณากรณีพนักงานธนาคารอาคารสงเคราะห์ยักยอกเงิน โดยเชิญนายขรรค์ ประจวบเหมาะ กรรมการผู้จัดการธนาคารอาคารสงเคราะห์, รองปลัดกระ ทรวงการคลัง, ผู้แทนธนาคารแห่งประเทศไทย และผู้แทนสถาบันการเงินเฉพาะกิจต่าง ๆ ของรัฐ เข้าชี้แจง โดยพบว่าเงินที่หายไปไม่กระทบต่อดอกเบี้ยเงินฝากและเงินต้นของประชาชน แต่เป็นความเสียหายต่อธนาคารโดยตรง นอกจากนี้ คณะกรรมาธิการได้แนะนำให้กระทรวง การคลัง และธนาคารแห่งประเทศไทย ระมัดระวังการปฏิบัติการ และตรวจสอบระบบคอม พิวเตอร์แบบใหม่ที่เกี่ยวข้องกับระบบ Core Banking พร้อมกับปรับปรุงเครื่องมือและความรู้ของบุคลากรต่อระบบตรวจสอบ เพื่อสร้างความเชื่อมั่นต่อผู้ฝากเงินด้วย.
 </p></body>
</news>
