<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ผัวแก่หึงเมียสาวเฉือนนมแทงจิ๋ม  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-10 08:27:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=198623&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ผัวแก่หึงเมียสาวเฉือนนมแทงจิ๋ม</headline>
<lead>เตรียมเผ่นแต่หนีไม่รอดโปลิศลากคอได้ทันควัน</lead>
<neck>ผัวรุ่นคราวพ่อสุดทมิฬหึงอำมหิต แค้นเมียสาวคาราโอเกะรุ่นหลาน เพราะอายุห่างกัน <measure commodity="อายุห่าง" type="ปริมาณ"><quantity>21</quantity> <unit>ปี</unit></measure> จะตีตัวออกห่างหนีไปอยู่กับผู้คุมเรือนจำ เลยซดเหล้าเมาจนได้ที่ พอมีปากเสียงกัน คว้ามีดปลายแหลม <measure commodity="ความยาวมีด" type="ปริมาณ"><offset>ยาว</offset> <quantity>8</quantity> <unit>นิ้ว</unit></measure> จ้วงแทงหน้าอก <measure commodity="การแทง" type="จำนวน"><quantity>2</quantity> <unit>ที</unit></measure>ซ้อน ก่อนกรีดใบหน้ากับหน้าท้องเป็นทางยาว จากนั้นเฉือนเต้านมทิ้งไป<measure commodity="เต้านม" type="จำนวน"><unit>ข้าง</unit><quantity>หนึ่ง</quantity></measure> แต่ยังไม่หนำใจแทงจิ๋มและตัดเนื้อทิ้ง เสร็จแล้วอาบน้ำตกแต่งบาดแผลศพ และ ใส่เสื้อผ้าให้ใหม่ ก่อนจะนอนกอดศพเมียทั้งคืน พอรุ่งเช้าเตรียมจะขึ้นรถสองแถวเผ่นหนี โปลิศตามลากคอได้ทันควัน คุมตัวไปทำแผนปากพร่ำ แต่รักเมียมาก</neck>
<body><p>เมื่อเวลา 07.30 น. วันที่ 9 พ.ค. พ.ต.ท.สันติราษ์ ศรีพิบูลย์ สวส.สภ.พระพรหม จ.นครศรีธรรมราช รับแจ้งมีเหตุฆ่ากันตาย ในกระท่อมหลังร้านน้องเมย์คาราโอเกะ ตรงข้ามมหา วิทยาลัยรามคำแหง สาขาวิทยบริการเฉลิม พระเกียรตินครศรีธรรมราช หมู่ 1 ต.ท้ายสำเภา รุดไปตรวจสอบพร้อมด้วย พ.ต.ท.วุฒิพงศ์ ฐิติสโรจน์ รอง ผกก.สส. ที่เกิดเหตุภายในกระท่อม บนที่นอนพบศพนางงามทิพย์ พีระพงศ์ อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>36</quantity> <unit>ปี</unit></measure> อยู่บ้านเลขที่ 1 หมู่ 1 ต.บึงกาญจน์ อ.บึงกาญจน์ จ.หนองคาย นอนจมกองเลือดเสียชีวิตสยอง เสื้อผ้าใส่เรียบร้อย</p>
<p>สภาพศพมีบาดแผลที่ใบหน้ากับหน้าท้อง โดนกรีดด้วยมีดเป็นทางยาว เต้านมด้านซ้ายถูกเฉือนขาดหายไป <measure commodity="เต้านม" type="จำนวน"><quantity>1</quantity> <unit>ข้าง</unit></measure> หน้าอกโดนแทง <measure commodity="โดนแทง" type="จำนวน"><quantity>2</quantity> <unit>แผล</unit></measure> และที่อวัยวะเพศถูกแทงเป็นแผลฉกรรจ์ เนื้อบางส่วนโดนเฉือนหายไป บนลำตัวมีผ้าห่มเปื้อนเลือดคลุมไว้อย่างดี ข้างศพพบกระดาษชำระ เปื้อนเลือดตกอยู่เป็น<measure commodity="กระดาษชำระ" type="จำนวน"><offset>จำนวน</offset><offset>มาก</offset></measure> ส่วนบาดแผลบนศพนั้น พบมีรอยใช้ด้ายเย็บตกแต่งอย่างหยาบ ไว้ มีเลือดไหลรินออกจากบาดแผลตลอดเวลา</p>
<p>ส่วนฆาตกรรายนี้ไม่ใช่ใครที่ไหน เป็น สามีของผู้ตายเอง หลังก่อเหตุได้หลบหนีไป จึงวิทยุสกัดจับและควบคุมตัวไว้ได้ ขณะเตรียมสะพายกระเป๋า จะขึ้นรถสองแถวหลบหนี ทราบชื่อต่อมานายอำนวย บัวฝรั่ง อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>57</quantity> <unit>ปี</unit></measure> อยู่บ้านเลขที่ 5/4 ถนนชายทะเล ต.ปากพนังฝั่งตะวันออก อ.ปากพนัง จ.นครศรีธรรมราช ค้นในกระเป๋า สะพาย เจออาวุธมีดปลายแหลมเปื้อนเลือด<measure commodity="ความยาวมีด" type="ปริมาณ"><offset>ยาว</offset> <quantity>8</quantity> <unit>นิ้ว</unit></measure> <measure commodity="มีด" type="จำนวน"><offset>จำนวน</offset> <quantity>1</quantity> <unit>เล่ม</unit></measure> คาดว่าน่าจะเป็นอาวุธสังหาร จึงคุมตัวไปสอบปากคำ</p>
<p>พ.ต.ท.วุฒิพงศ์เปิดเผยว่า จากการสอบสวนผู้ต้องหาให้การรับสารภาพว่า นางงามทิพย์ทำงานอยู่ในร้านน้องเมย์คาราโอเกะ โดยเมื่อช่วงเย็นวันที่ 8 พ.ค. ที่ผ่านมา ซึ่งเป็นวันวิสาขบูชา ทางร้านได้หยุด <measure commodity="วันหยุด" type="จำนวน"><quantity>1</quantity> <unit>วัน</unit></measure> นายอำนวยเลยใช้ให้ผู้ตายไปซื้อเหล้ามานั่งดื่มในกระท่อม พอดื่มเหล้าหมดไปหลายขวด นายอำนวยเปิด ฉากทะเลาะกับผู้ตาย สาเหตุมาจากนายอำนวยทราบว่า มีชายหนุ่ม<measure commodity="ชายหนุ่ม" type="จำนวน"><offset>หลาย</offset><unit>คน</unit></measure>มาติดพันภรรยา ใน<measure commodity="ชายหนุ่ม" type="จำนวน"><offset>จำนวนนี้</offset></measure>มีผู้คุมเรือนจำ<measure commodity="ผู้คุมเรือนจำ" type="จำนวน"><unit>คน</unit><offset>หนึ่ง</offset></measure> โดยนางงามทิพย์ก็มีใจเอียงเอนไปทางฝ่ายนั้นด้วย เลยพยายามจะตีตัวออกห่างจากนายอำนวย</p>
<p>รอง ผกก.สส.ระบุต่อว่า <measure commodity="คนร้ายและผู้ตาย" type="จำนวน"><offset>ทั้ง</offset><offset>คู่</offset></measure>เลยมีปากเสียงทะเลาะกันอย่างรุนแรง จากนั้นนายอำนวยจึงหยิบมีดปลายแหลม จ้วงแทงหน้าอกนางงามทิพย์ไป <measure commodity="การแทง" type="จำนวน"><quantity>2</quantity> <unit>ที</unit></measure> ก่อนใช้มีดกรีดใบหน้ากับหน้าท้อง เสร็จแล้วเฉือนเต้านมทิ้ง<measure commodity="เต้านม" type="จำนวน"><unit>ข้าง</unit><quantity>หนึ่ง</quantity></measure> แต่ยังไม่หนำใจใช้มีดแทง และตัดเนื้อตรงอวัยวะเพศ เพื่อเป็นการระบายแค้น สักพักจับศพถอดเสื้อผ้าออก แล้วนำไปซักล้างคราบเลือดตากไว้อย่างเรียบร้อย ก่อนจะเอาเข็มมาเย็บตกแต่งบาดแผล และอาบน้ำให้ศพจับใส่เสื้อผ้าใหม่ เสร็จแล้วนอนกอดศพเมียทั้งคืน พอรุ่งเช้าเมื่อหายสร่างเมา จึงเก็บเสื้อผ้าเตรียมจะขึ้นรถสองแถวหลบหนีแต่ไม่รอด กระทั่งถูกจับกุมได้ดังกล่าว จากนั้นตำรวจคุมตัวนายอำนวย สามีจอมอำมหิตไปทำแผนประกอบคำรับสารภาพ โดยปากนายอำนวยก็พร่ำแต่บอกว่ารักเมียมาก ตำรวจจึงคุมตัวเข้าห้องขังดำเนินคดีต่อไป.
</p></body>
</news>
