<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>กรมประมง ประกาศให้รางวัลผู้พบปลาลัง-ปลาทู-ปลาทูแขก ติดเครื่องหมายตัวละ 200 บาท  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-18 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://61.90.152.171/view.php?m_newsid=255205180219&tb=N255205  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName><prefix>กรม</prefix>ประมง</orgName> ประกาศให้รางวัลผู้พบปลาลัง-ปลาทู-ปลาทูแขก ติดเครื่องหมายตัวละ 200 บาท</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p><orgName><prefix>กรม</prefix>ประมง</orgName> ประกาศให้รางวัลผู้พบปลาลัง ปลาทู ปลาทูแขก ในอ่าวไทยติดเครื่องหมาย มีค่าตัวละ 200 บาท ดร.สมหญิง เปี่ยมสมบูรณ์ อธิบดี<orgName><prefix>กรม</prefix>ประมง</orgName> เปิดเผยว่าปลาลัง ปลาทู ปลาทูแขก นับเป็นทรัพยากรปลาผิวน้ำที่มีความสำคัญทางเศรษฐกิจของ<orgName>ประเทศไทย</orgName>และภูมิภาคเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เป็นอย่างมาก แต่เนื่องจากสัตว์น้ำกลุ่มนี้มีพฤติกรรมการเคลื่อนย้ายของประชากร และการอพยพย้ายถิ่นเพื่อวางไข่และเลี้ยงตัวในวัยอ่อน ข้อมูลดังกล่าวจึงมีความสำคัญเพื่อใช้กำหนดมาตรการจัดการทรัพยากรสัตว์น้ำเหล่านี้ให้มีความยั่งยืนได้ตลอดไป โดย<orgName><component><prefix>กรม</prefix>ประมง</component> <component>ประเทศไทย</component></orgName> และประเทศสมาชิก<orgName>อาเซียน</orgName>อีก 7 ประเทศ คือ <orgName>บรูไน</orgName> <orgName>กัมพูชา</orgName> <orgName>อินโดนีเซีย</orgName> <orgName>มาเลเซีย</orgName> <orgName>พม่า</orgName> <orgName>ฟิลิปปินส์</orgName> และ<orgName>เวียดนาม</orgName> จึงร่วมกันจัดทำโครงการติดเครื่องหมายปลาผิวน้ำชนิดที่มีความสำคัญทางเศรษฐกิจในบริเวณทะเลจีนใต้และทะเลอันดามันขึ้น จำนวน 17 จุด เพื่อเป็นฐานข้อมูลวิเคราะห์ประชากรและอนุประชากรของทรัพยากรสัตว์น้ำ โดยกำหนดพื้นที่ดำเนินงาน จำนวน 4 จุด คือ บริเวณน่านน้ำในจังหวัดตราด สงขลา ระนอง และสตูล เนื่องจากพื้นที่ดังกล่าวสามารถบ่งชี้ถึงการเคลื่อนย้ายของปลาผิวน้ำได้อย่างชัดเจน เพราะมีอาณาเขตติดต่อกับน่านน้ำของประเทศเพื่อนบ้าน อธิบดี<orgName><prefix>กรม</prefix>ประมง</orgName> กล่าวว่า หากชาวประมงพบหรือจับปลาที่ติดเครื่องหมายปลาผิวน้ำอันได้แก่ ปลาลัง ปลาทู และปลาทูแขกได้ สามารถนำมาแลกเปลี่ยนเป็นเงินตัวละ 200 บาท โดยปลาที่นำมาแลกจะต้องทำการแช่แข็ง และบันทึก วัน เดือน ปี รวมถึงบริเวณที่ทำการประมง หรือสถานที่พบปลาติดเครื่องหมาย หรือชื่อเรือประมงที่จับปลาติดเครื่องหมายด้วย โดยติดต่อขอแลกเปลี่ยนจากเจ้าหน้าที่หรือหน่วยงานของ<orgName><prefix>กรม</prefix>ประมง</orgName>ทุกแห่งใกล้บ้าน สอบถามรายละเอียดเพิ่มเติมได้ที่ <orgName><prefix>ศูนย์</prefix>วิจัยและพัฒนาประมงทะเลอ่าวไทยฝั่งตะวันออก จังหวัดระยอง</orgName> <orgName><component><prefix>สำนัก</prefix>วิจัยและพัฒนาประมงทะเล</component> <component><prefix>กรม</prefix>ประมง</component></orgName>โทรศัพท์ 0-3865-1764</p></body>
</news>
