<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>รัฐอนุมัติกฟผ.เอ็มโอยูซื้อไฟลาว  </title>
  <author>กรุงเทพธุรกิจ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-05-14 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/2009/05/14/news_28738701.php?news_id=28738701  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>รัฐ</orgName>อนุมัติ<orgName>กฟผ.</orgName>เอ็มโอยูซื้อไฟลาว</headline>
<lead><orgName>ครม.</orgName>ไฟเขียว <orgName>กฟผ.</orgName>เซ็นเอ็มโอยู 3 ฉบับร่วมพัฒนาโครงการซื้อขายไฟฟ้าระหว่าง<orgName>ไทย</orgName>-<orgName>ลาว</orgName> ประเดิมโครงการหงสาลิกไนต์ พร้อมอนุมัติ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>พลังงาน</orgName>เช่าพื้นที่อาคารศูนย์รวมการจัดการด้านพลังงานประเทศเป็นที่ตั้งหน่วยงาน</lead>
<neck></neck>
<body><p>นายวัชระ กรรณิการ์ รองโฆษกประจำ<orgName><prefix>สำนัก</prefix>นายกรัฐมนตรี</orgName> แถลงผลการประชุม<orgName>ครม.</orgName>วานนี้ (13 พ.ค.) ว่า ที่ประชุมอนุมัติร่างบันทึกความเข้าใจ (เอ็มโอยู) 3 ฉบับเรื่องการซื้อไฟฟ้าระหว่าง<orgName><prefix>การ</prefix>ไฟฟ้าฝ่ายผลิต<suffix>แห่งประเทศไทย</suffix> (กฟผ.)</orgName> และ<orgName>รัฐวิสาหกิจไฟฟ้า ประเทศลาว</orgName> ตามมติ<orgName><prefix>คณะกรรมการ</prefix>นโยบายพลังงาน<suffix>แห่งชาติ</suffix> (กพช.)</orgName> ได้แก่</p>
<p>1. ร่างบันทึกความเข้าใจระหว่าง<orgName>กฟผ.</orgName> และ <orgName>ลาว</orgName> เรื่องความร่วมมือเชื่อมต่อระบบไฟฟ้า 115 KV จุดใหม่ระหว่างสถานีไฟฟ้าท่าลี่ (ไทย) กับ สถานีไฟฟ้าปากลาย (ลาว)</p>
<p>2. ร่างบันทึกความเข้าใจระหว่าง <orgName>กฟผ.</orgName>และ<orgName>ลาว</orgName> เรื่องความร่วมมือรับซื้อไฟฟ้าส่วนเกินตามความต้องการของ<orgName>ลาว</orgName> จากโครงการโรงไฟฟ้าน้ำเทิน 2 โดย <orgName>กฟผ.</orgName>ยินดีรับซื้อไฟฟ้าส่วนที่เกินความต้องการจากโครงการโรงไฟฟ้าน้ำเทิน 2 ซึ่งทั้งสองฝ่ายจะตกลงราคาและเงื่อนไขซื้อขายไฟฟ้าต่อไป</p>
<p>3. ร่างบันทึกความเข้าใจการรับซื้อไฟฟ้า (TARIFF MOU) โครงการหงสาลิกไนต์ และมอบให้ <orgName>กฟผ.</orgName>นำร่างบันทึกความเข้าใจที่ได้รับความเห็นชอบไปลงนามกับผู้ลงทุน
นอกจากนั้น <orgName>ครม.</orgName> ยังเห็นชอบหลักการให้<orgName>กฟผ.</orgName>สามารถปรับปรุงเงื่อนไขบันทึกความเข้าใจรับซื้อไฟฟ้าโครงการหงสาลิกไนต์ได้ เนื่องจากโครงการหงสาลิกไนต์ เป็นโรงไฟฟ้าพลังงานพลังงานความร้อน แห่งแรกที่ตั้งในต่างประเทศ เพื่อให้ใช้ในทางปฏิบัติได้เหมาะสม แต่ต้องไม่กระทบอัตราค่าไฟฟ้า</p>
<p>นายวัชระ กล่าวว่า <orgName>ครม.</orgName>ยังอนุมัติให้<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>พลังงาน</orgName>เช่าพื้นที่อาคารศูนย์รวมการจัดการด้านพลังงานของประเทศเพื่อใช้เป็นอาคารสถานที่ตั้ง<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>พลังงาน</orgName>และหน่วยงานในสังกัด รวมพื้นที่ 2.7 หมื่นตารางกิโลเมตร ค่าเช่าและค่าใช้จ่ายส่วนกลางปีงบประมาณ 2553 จำนวน 114.21 ล้านบาท งบปี 2554 จำนวน 162 ล้านบาท และ งบปี 2555 จำนวน 171.72 ล้านบาท รวม 447.93 ล้านบาท</p>
<p>นายวิรัช กาญจนพิบูลย์ รองผู้ว่าการกิจการสังคมและสิ่งแวดล้อม ในฐานะโฆษก <orgName>กฟผ.</orgName>กล่าวว่า มติ<orgName><prefix>คณะกรรมการ</prefix>นโยบายพลังงาน<suffix>แห่งชาติ</suffix> (กพช.)</orgName> เมื่อวันที่ 6 พ.ค. ที่ผ่านมาอนุมัติข้อตกลงรับซื้อไฟฟ้าจากประเทศเพื่อนบ้านโครงการหงสาลิกไนต์ นั้น วานนี้ (13 พ.ค.) ได้มีการลงนามเอ็มโอยูระหว่างคู่สัญญา คือ <orgName>กฟผ.</orgName> กับ <orgName><prefix>บริษัท</prefix> บ้านปู <suffix>จำกัด (มหาชน)</suffix></orgName> และ <orgName><prefix>บริษัท</prefix> ผลิตไฟฟ้าราชบุรี <suffix>จำกัด (มหาชน)</suffix></orgName> ในฐานะผู้ได้รับสิทธิในการพัฒนาโครงการจาก<orgName>ลาว</orgName> ทั้งนี้การเจรจาเป็นไปตามเงื่อนไข<orgName><prefix>คณะอนุกรรมการ</prefix>ประสานความร่วมมือด้านพลังงานไฟฟ้า</orgName>ระหว่าง<orgName>ไทย</orgName>กับประเทศเพื่อนบ้าน</p>
<p>ทั้งนี้ โครงการหงสาลิกไนต์ เป็นโครงการพัฒนาโรงไฟฟ้าถ่านหินร่วมทุนระหว่าง <orgName>บ้านปูฯ</orgName> <orgName><prefix>บริษัท</prefix> ราชบุรีฯ</orgName> และ <orgName>รัฐวิสาหกิจผลิตไฟฟ้าลาว</orgName> โดยมี <orgName>กฟผ.</orgName> เป็นผู้รับซื้อไฟฟ้า กำลังผลิต 1,473 เมกะวัตต์ ราคารับซื้อเฉลี่ย 2.275 บาทต่อหน่วย อายุสัญญา 25 ปี โดยเริ่มขายไฟฟ้าเข้าระบบในปี 2558</p></body>
</news>
