<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ธอท.เร่งลิสชิ่ง อัดสินเชื่อรถตู้ ซิตี้ฟันค่าทวงหนี้  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-05-15 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/150509/4690  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>ธอท.</orgName>เร่งลิสชิ่ง อัดสินเชื่อรถตู้ <orgName>ซิตี้</orgName>ฟันค่าทวงหนี้</headline>
<lead>นายพฤฒิชัย  ดำรงรัตน์  รมช.<orgName>คลัง</orgName>  กล่าวว่า  <orgName>รัฐบาล</orgName>มีนโยบายให้<orgName><prefix>ธนาคาร</prefix>อิสลาม<suffix>แห่งประเทศไทย</suffix>  (ธอท.) </orgName> ปล่อยสินเชื่อแก่ประชาชนให้มากขึ้น  ซึ่งล่าสุด  <orgName>ธอท.</orgName>ได้ลงนามบันทึกข้อตกลง  "โครงการสินเชื่อใหม่ใช้เช่าซื้อรถยนต์เพื่อสร้างอาชีพใหม่"  กับ<orgName><prefix>สมาคม</prefix>รถตู้โดยสารต่างจังหวัด<suffix>แห่งประเทศไทย</suffix></orgName>  ซึ่งได้ตั้งเป้าหมายปล่อยสินเชื่อเบื้องต้นไว้ที่วงเงิน  1,000  ล้านบาท   ทั้งนี้   จะมีระยะเวลาโครงการจนถึงวันที่  31  ธ.ค.2552  นี้  อย่างไรก็ดี   หากพบมีความต้องการเข้ามามาก  ก็พร้อมให้ทาง  <orgName>ธอท.</orgName>ขยายวงเงินสินเชื่อให้มากขึ้น  รวมถึงหลังจากนี้ยังจะมีการปล่อยสินเชื่อเช่าซื้อให้แก่รถประเภทอื่นๆ  ด้วย  เช่น  รถสามล้อ  มอเตอร์ไซค์รับจ้าง  </lead>
<neck></neck>
<body><p>นายธีรศักดิ์  สุวรรณยศ  กรรมการผู้จัดการ  <orgName>ธอท.</orgName>  กล่าวว่า  <orgName>ธอท.</orgName>ได้ตั้งเป้าหมายขยายพอร์ตสินเชื่อเช่าซื้อเป็นกว่า  8,000  ล้านบาท  ภายในปีนี้จากปัจจุบันที่มีอยู่ประมาณ  3,000  ล้านบาท</p>
<p>นายชานาวาซ  ลาลานิ  กรรมการ  <orgName><prefix>บริษัท </prefix> ซิตี้คอรป์  ลิสซิ่ง  (ประเทศไทย) </orgName> เปิดเผยว่า  ในปีนี้การเติบโตสินเชื่อของบริษัทจะไม่สูงมากเทียบกับหลายปีที่ผ่านมา  โดยตั้งเป้าเติบโตไว้ที่  5-7%  จากเดิมที่ตั้งไว้ที่  15%  ซึ่งเป็นผลจากภาวะเศรษฐกิจที่ชะลอตัว  ทำให้มีความเสี่ยงที่จะเกิดการเร่งตัวของหนี้ที่ไม่ก่อให้เกิดรายได้  (NPL)  ซึ่งยอมรับว่าปัจจุบันตัวเลขปรับสูงขึ้น  แต่ยังเป็นระดับที่ต่ำกว่าตลาด</p>
<p>อย่างไรก็ตาม  บริษัทจัดตั้งศูนย์ติดตามและทวงถามการค้างชำระหนี้ของลูกค้า  โดยหากค้างชำระ  1  วัน  พนักงานจะโทร.สอบถามทันที  ซึ่งส่วนใหญ่พบว่าลูกค้าไม่มีเจตนาที่จะค้าง  แต่เป็นการหลงลืมมากกว่า  แต่จะคิดค่าติดตามทวงหนี้จำนวน  250-290  บาทต่อครั้ง  ขณะที่คงค้างตั้งแต่  1-2  เดือนขึ้นไป  จะนัดพบกับลูกค้าทันที. </p></body>
</news>
