<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>จีเอ็มยืนยันเดินหน้าลงทุนในไทยต่อหลังปรับโครงสร้างเสร็จ  </title>
  <author>สำนักข่าวไทย  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>MCOT  </publisher>
  <pubPlace>http://news.mcot.net/  </pubPlace>
  <date>2009-05-27 19:01:07  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://news.mcot.net/economic/inside.php?value=bmlkPTk1NzYwJm50eXBlPXRleHQ=  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>จีเอ็ม</orgName>ยืนยันเดินหน้าลงทุนในไทยต่อหลังปรับโครงสร้างเสร็จ</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>รายงานข่าวจากทำเนียบรัฐบาล เปิดเผยถึงการเข้าพบ นายอภิสิทธิ์ เวชาชีวะ นายกรัฐมนตรี ของ  นายนิค ไรลีย์ รองประธานบริหาร<orgName><prefix>กลุ่ม</prefix> บริษัท เจนเนอรัล มอเตอร์ส คอร์ปอเรชั่น</orgName> และประธาน<orgName><prefix>บริษัท</prefix> เจนเนอรัล มอเตอร์ เอเชีย-แปซิฟิก </orgName> ว่า  ผู้บริหารจาก<orgName>จีเอ็ม</orgName>ได้เข้าพบนายกฯ เพื่อแสดงความขอบคุณ และชื่นชมการทำงานของ<orgName>รัฐบาล</orgName> และเห็นว่า<orgName>ไทย</orgName>เริ่มมีเสถียรภาพที่ดีขึ้นในช่วงเวลาไม่กี่เดือนที่ผ่านมา และยอมรับว่า ผลการดำเนินงานของ<orgName>บริษัทฯ</orgName>ในภูมิภาคอื่น ๆ ในภูมิภาคเอเชีย-แปซิฟิก โดยนอกจากประเทศจีนแล้ว  ยอมรับว่า <orgName>ประเทศไทย</orgName>ยังคงเป็นประเทศที่น่าลงทุนที่สุดในประเทศแถบนี้  แม้ว่า สถานการณ์ของ<orgName>บริษัทฯ</orgName> ที่สหรัฐ หรือทั่วโลก จะไม่ค่อยดีนัก  แต่<orgName>บริษัทฯ</orgName> ยังมุ่งมั่นที่จะดำเนินธุรกิจและลงทุนในประเทศไทยต่อไป  และมั่นใจว่า  นายกรัฐมนตรีและ<orgName>รัฐบาล</orgName>ชุดนี้ จะสามารถนำเศรษฐกิจไทยกลับสู่สภาวะปกติโดยเร็ว</p>
<p>ทั้งนี้ นายกรัฐมนตรี ได้แสดงความเห็นใจ<orgName>บริษัทฯ</orgName> ที่ได้รับผลกระทบจากเศรษฐกิจโลก อย่างไรก็ตาม<orgName>รัฐบาลไทย</orgName>ยังพร้อมให้การสนับสนุนในเรื่องต่าง ๆ ในการดำเนินการของ<orgName>บริษัทฯ</orgName> เนื่องจากนโยบายของ<orgName>รัฐบาล</orgName>ต่ออุตสาหกรรมรถยนต์ที่สนับสนุนรถยนต์ใช้พลังงานทดแทน เพื่อทดแทนการนำเข้าน้ำมันและเพื่อรักษาสิ่งแวดล้อม และทราบมาว่า <orgName><prefix>บริษัท</prefix>เจนเนอรัล มอเตอร์ส (ประเทศไทย)</orgName> ได้ลงทุนตั้งโรงงานผลิตเอทานอลในไทย เป็นประเทศแรกในเอเชีย</p></body>
</news>
