<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>'เอไอจี' เร่งแยก 'เอไอเอ' เปิดทางเข้าจดทะเบียน  </title>
  <author>ทีมข่าวเศรษฐกิจ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยรัฐ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thairath.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-19 03:45:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thairath.co.th/content/eco/6894  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>'เอไอจี</orgName>' เร่งแยก '<orgName>เอไอเอ</orgName>' เปิดทางเข้าจดทะเบียน</headline>
<lead>ในตลาดหลักทรัพย์ในเอเชียแต่ต้องขึ้นอยู่กับภาวะตลาดทุนและกฎระเบียบ เพื่อให้แผนงานเป็นไปตามขั้นตอน ปัจจุบัน<orgName>เอไอเอ</orgName>มีสินทรัพย์มากกว่า2.07ล้านล้านบาท .. </lead>
<neck></neck>
<body><p>วานนี้ (19 พ.ค.) นายเอ็ดเวิร์ด ลิดดี้ ประธานและประธานเจ้าหน้าที่บริหาร <orgName><prefix>บริษัท</prefix>อเมริกัน อินเตอร์แนชชั่นแนล กรุ๊ป, อิงค์ (เอไอจี)</orgName> เปิดเผยว่า <orgName>เอไอจี</orgName> จะเร่งดำเนินการแยก<orgName><prefix>บริษัท</prefix> อเมริกันอินเตอร์แนชชั่นแนลแอสชัวรันส์ <suffix>จำกัด</suffix> (กลุ่มบริษัทเอไอเอ)</orgName> เป็นองค์กรอิสระ และจะนำ<orgName><prefix>กลุ่ม</prefix>บริษัทเอไอเอ (AIA Group)</orgName> เข้าจดทะเบียนใน<orgName>ตลาดหลักทรัพย์</orgName>ในเอเชีย แต่ต้องขึ้นอยู่กับภาวะตลาดทุนและกฎระเบียบของ<orgName>ตลาดหลักทรัพย์</orgName>ในแต่ละประเทศ ซึ่งการนำ<orgName><prefix>กลุ่ม</prefix>บริษัทเอไอเอ</orgName>เข้าจดทะเบียนเป็นบริษัทใน<orgName>ตลาดหลักทรัพย์</orgName>นี้เป็น ขั้นตอนการดำเนินงานที่<orgName>เอไอจี</orgName>ได้ประกาศไว้เมื่อ 2 มี.ค.2552 และจะเป็นผลให้คณะกรรมการบริษัทและคณะผู้บริหารของ<orgName><prefix>กลุ่ม</prefix>บริษัทเอไอเอ</orgName>แยกออก จาก<orgName>เอไอจี </orgName> </p>
<p>"เราจะยังคงพิจารณาทุกกลยุทธ์ทางเลือกภายใต้แผนงานที่มีขั้นตอนอย่างเป็น ระบบและชัดเจน โดยขั้นตอนการดำเนินงานนี้ เราเชื่อว่าการนำ<orgName><prefix>กลุ่ม</prefix>บริษัทเอไอเอ</orgName>เข้าจดทะเบียนใน<orgName>ตลาดหลักทรัพย์</orgName>เพื่อเสนอ ขายให้แก่ประชาชนทั่วไปเป็นวิธีการที่ดีที่สุดสำหรับผู้มีส่วนได้เสียที่ เกี่ยวข้อง รวมทั้งประชาชนผู้เสียภาษีของ<orgName>สหรัฐฯ</orgName> ผู้ถือหุ้น พนักงาน และพันธมิตรทางธุรกิจ" นายเอ็ดเวิร์ด ลิดดี้ กล่าว  </p>
<p>นายมาร์ค วิลสัน ประธานและประธานเจ้าหน้าที่บริหาร <orgName><prefix>กลุ่ม</prefix>บริษัทเอไอเอ</orgName> กล่าวว่า การประกาศแสดงให้เห็นถึงแผนงานที่เป็นระบบ ชัดเจน และเป็นทางการสำหรับการแยก<orgName><prefix>กลุ่ม</prefix>บริษัทเอไอเอ</orgName>ออกเป็นองค์กรอิสระ ขณะนี้บริษัทมีความชัดเจนทั้งในด้านโครงสร้างการดำเนินธุรกิจและแผนงานในอนาคต <orgName>เอไอเอ</orgName>เป็นบริษัทชั้นนำในภูมิภาคเอเชียที่มีลูกค้ากว่า 20 ล้านคน มีเครือข่ายตัวแทน 250,000 คน และมีสินทรัพย์มากกว่า 60,000 ล้านเหรียญสหรัฐฯ (ประมาณ 2.07 ล้านล้านบาท คำนวณจากอัตราแลกเปลี่ยนที่ 34.50 บาทต่อเหรียญสหรัฐฯ) และมีพันธมิตรทางธุรกิจที่กว้างขวาง</p></body>
</news>
