<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>คลอดหวยออนไลน์รอฤกษ์ตั้งปลัดคลัง  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-28 08:29:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=200402&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>คลอดหวยออนไลน์รอฤกษ์ตั้งปลัดคลัง</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>เมื่อวันที่ 27 พ.ค. นายวันชัย สุระกุล ผอ.<orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>สลากกินแบ่งรัฐบาล</orgName> เปิดเผยว่า <orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>สลากฯ</orgName> พร้อมดำเนินโครงการออกสลาก เลขท้าย 2 ตัว 3 ตัว ผ่านเครื่องขายสลากอัตโนมัติ (หวยออนไลน์) แต่ขณะนี้กำลังรอหนังสือคำสั่งอนุมัติจากนายกรณ์ จาติกวณิช  รมว.<orgName>คลัง</orgName> อย่างเป็นทางการ นอกจากนี้ ยังต้องรอการแต่งตั้ง ปลัด<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การคลัง</orgName>คนใหม่ แทนที่นายศุภรัตน์ ควัฒน์กุล ที่ถูกไล่ออกจาก ราชการ เนื่องจากปลัด<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การคลัง</orgName>จะดำรงตำแหน่งประธานกรรมการ<orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>สลากฯ</orgName> โดยตำแหน่ง ขณะที่ข้อกฎหมายไม่ได้ระบุว่ารักษา การปลัด<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การคลัง</orgName>จะสามารถทำหน้าที่แทนได้หรือไม่ ทั้งนี้ ตาม พ.ร.บ.<orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>สลาก กินแบ่งรัฐบาล</orgName> พ.ศ. 2517 มาตรา 13 หลังจาก<orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>สลากฯ</orgName> ได้รับหนังสือคำสั่งอย่างเป็นทางการจาก รมว.<orgName>คลัง</orgName> แล้ว จะต้องนำเรื่องเข้าที่ประชุม<orgName><component>คณะกรรมการ</component> <component><prefix>สำนักงาน</prefix>สลากฯ</component></orgName> เพื่อพิจารณาอนุมัติต่อไป</p>
<p>นายวันชัยกล่าวว่า ส่วนคดีที่<orgName><prefix>บริษัท</prefix>จาโก้</orgName> ใน<orgName><prefix>กลุ่ม</prefix>ล็อกซเล่ย์</orgName> ฟ้อง<orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>สลากฯ</orgName> ซึ่งหาก<orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>สลากฯ</orgName> แพ้คดี ต้องชดใช้ค่าเสียหายแก่บริษัทกว่า 4,000 ล้านบาท พร้อมดอกเบี้ย 7.5% นั้น หาก<orgName>ศาล</orgName>ตัดสินว่า<orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>สลากฯ</orgName> ผิดจริง ก็คงต้องหาวิธีการนำเงินไปชดใช้ ส่วนเงินคงค้างจากโครงการสลากเลขท้าย 2 และ 3 ตัว (หวยบนดิน) ในสมัย<orgName>รัฐบาล พ.ต.ท.ทักษิณ ชินวัตร</orgName> อดีตนายกรัฐมนตรี ที่มีอยู่ 17,000 ล้านบาทนั้น ได้หารือกับ<orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>คณะกรรมการ นโยบายรัฐวิสาหกิจ (สคร.)</orgName> และ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การคลัง</orgName> เกี่ยวกับข้อกฎหมาย เพื่อนำเงินออกมาใช้แล้ว แต่ยังไม่สามารถเปิดเผยได้.</p></body>
</news>
