<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>จับตา ครม.ไฟเขียวแผนฟื้นฟู ขสมก.-รฟท. 19 พ.ค.นี้  </title>
  <author>สำนักข่าวไทย  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>MCOT  </publisher>
  <pubPlace>http://news.mcot.net/  </pubPlace>
  <date>2009-05-18 17:55:48  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://news.mcot.net/economic/inside.php?value=bmlkPTk0MDM2Jm50eXBlPXRleHQ=  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>จับตา <orgName>ครม.</orgName>ไฟเขียวแผนฟื้นฟู <orgName>ขสมก.</orgName>-<orgName>รฟท.</orgName> 19 พ.ค.นี้</headline>
<lead>นายโสภณ ซารัมย์ รัฐมนตรีว่าการ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>คมนาคม</orgName> เปิดเผยว่า ในการประชุม<orgName>คณะรัฐมนตรี</orgName>วันพรุ่งนี้ (19 พ.ค.) <orgName><prefix>กระทรวง</prefix>คมนาคม</orgName>จะนำเสนอแผนฟื้นฟูกิจการของ<orgName><prefix>องค์การ</prefix>ขนส่งมวลชนกรุงเทพ (ขสมก.)</orgName> และแผนปฏิบัติการเพื่อปรับปรุงโครงสร้างการบริหารจัดการเพื่อฟื้นฟูฐานะทางการเงินของ<orgName><prefix>การ</prefix>รถไฟ<suffix>แห่งประเทศไทย</suffix> (รฟท.)</orgName> เข้าสู่การพิจารณาของ <orgName>ครม</orgName></lead>
<neck></neck>
<body><p>สำหรับแผนฟื้นฟู <orgName>ขสมก.</orgName> ประกอบด้วย แผนจัดหารถเมล์เช่าเอ็นจีวี 4,000 คัน ภายหลังจากมีการแก้ไขกรอบวงเงินค่าเช่าลงในครั้งสุดท้ายจาก 4,784 บาทต่อคันต่อวัน เหลือ 4,780 บาทต่อคันต่อวัน รวมทั้งแผนการชดเชยการให้บริการต่อสาธารณะ (พีเอสโอ) ตามที่<orgName>รัฐบาล</orgName>มีนโยบายจะชดเชยการให้บริการดังกล่าวจะทำให้ <orgName>ขสมก.</orgName>มีรายได้เพิ่มขึ้นจากการดำเนินการและสามารถมีสภาพคล่องหมุนเวียนดีขึ้นสามารถนำไปชดเชยผลขาดทุนสะสมขององค์กรได้</p>
<p>นอกจากนี้ สำหรับโครงการจัดหารถเมล์เช่าเอ็นจีวี 4,000 คัน  หาก ครม.เห็นชอบตามแผนที่กระทรวงเสนอ หลังจากนี้ <orgName>ขสมก.</orgName>จะประกาศเชิญชวนหาเอกชนที่มีความสนใจเข้าร่วมโครงการทันที เนื่องจากโครงการดังกล่าวล่าช้ากว่าแผนที่มีการกำหนดเป้าหมายไว้ เนื่องจากได้เปิดรับฟังความคิดเห็นเพื่อนำมาแก้ไขร่างเงื่อนไขประกวดราคา (ทีโออาร์) กว่า 10 ครั้ง</p>
<p>ด้านนายยุทธนา ทัพเจริญ ผู้ว่าการ<orgName><prefix>การ</prefix>รถไฟ<suffix>แห่งประเทศไทย</suffix> (รฟท.)</orgName> เปิดเผยว่า <orgName><prefix>กระทรวง</prefix>คมนาคม</orgName>จะเสนอแผนปฏิบัติการเพื่อปรับปรุงโครงสร้างการบริหารจัดการเพื่อฟื้นฟูฐานะทางการเงินของ<orgName><prefix>การ</prefix>รถไฟ<suffix>แห่งประเทศไทย</suffix></orgName> ตามที่ <orgName>รฟท.</orgName>เสนอ ให้ <orgName>ครม.</orgName>พิจารณาอนุมัติ โดยหากมีการอนุมัติ <orgName>รฟท.</orgName>จะเร่งจัดตั้งบริษัทลูกภายใน 30 วัน แต่หาก <orgName>ครม.</orgName>ไม่มีการอนุมัติแผนฟื้นฟู <orgName>รฟท.</orgName> จะทำให้ล่าช้าออกไป แต่มีวิธีการแก้ไขปัญหาเบื้องต้น คือให้ <orgName>รฟท.</orgName> รับมอบทรัพย์สินในส่วนของการเดินรถไปก่อน</p>
<p>สำหรับสาระสำคัญของแผนฟื้นฟูกิจการดังกล่าวนั้น <orgName>รฟท.</orgName>จะจัดตั้งบริษัทลูก 2 บริษัท คือ การปรับปรุงโครงสร้างบริหารจัดการ โดยการจัดตั้ง <orgName><prefix>บริษัท</prefix>เดินรถ</orgName> เพื่อบริหารการเดินรถโดยสาร รถขนส่งสินค้า และรถไฟฟ้าแอร์พอร์ตลิงค์ รวมถึงรถไฟฟ้าสายสีแดง โดยในช่วงเริ่มต้น จะมีการจ้างเหมาพนักงานในส่วนที่เกี่ยวข้องกับการเดินรถ จาก <orgName>รฟท.</orgName></p>
<p>นอกจากนั้น จะตั้ง<orgName><prefix>บริษัท</prefix>บริหารสินทรัพย์</orgName> โดย <orgName>รฟท.</orgName>จะเป็นผู้ถือหุ้น 100% ซึ่งการจัดตั้งบริษัทลูกดังกล่าวจะมีการดำเนินการภายใน 30 วัน นับแต่ <orgName>ครม.</orgName>ได้มีอนุมัติในหลักการ และหลังจากนั้นให้<orgName><component>คณะกรรมการ</component> <component>รฟท.</component></orgName>พิจารณากำหนดทุนจดทะเบียนเริ่มต้นที่เหมาะสม โดยแบ่งแยกภารกิจ สินทรัพย์ และหนี้สินระหว่าง <orgName>รฟท.</orgName>กับบริษัทลูกทั้งสองออกจากกัน เพื่อจัดการที่ดินของ <orgName>รฟท.</orgName> โดยในส่วนของการบริหารสัญญาเช่าของเอกชนคู่สัญญากับ <orgName>รฟท.</orgName> นั้น <orgName>รฟท.</orgName>จะไม่เข้าไปทำหน้าที่ในการประกอบธุรกิจแข่งกับเอกชน</p>
<p>“สิ่งที่ต้องทำอีกอย่างคือการจัดทำรายละเอียดในการกำหนดค่าตอบแทนให้กับพนักงานในบริษัทลูกเสนอต่อ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การคลัง</orgName>พิจารณา” นายยุทธนา กล่าว.</p></body>
</news>
