<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"ทีโอที"เล็งชง3จีเข้าครม. ถก "คลัง"กู้ในประเทศลงทุนมือถือ2หมื่นล.  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-05-07 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=160283  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"<orgName>ทีโอที</orgName>"เล็งชง3จีเข้าครม. ถก "<orgName>คลัง</orgName>"กู้ในประเทศลงทุนมือถือ2หมื่นล.</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p> ร.ต.หญิงระนองรักษ์ สุวรรณฉวี รมว.<orgName>เทคโนโลยีสารสนเทศ และการสื่อสาร</orgName> หรือ (<orgName>ไอซีที</orgName>) เปิดเผยว่า ภายใน 2 สัปดาห์นี้ <orgName><prefix>บริษัท</prefix> ทีโอที <suffix>จำกัด (มหาชน)</suffix></orgName> ในสังกัด<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>ไอซีที</orgName> จะนำเสนอโครงการลงทุนโทรศัพท์มือถือระบบ 3 จี บนคลื่นความถี่ 1900 เมกะเฮิรตซ์ (MHz) เข้าสู่ที่ประชุม <orgName>คณะรัฐมนตรี (ครม.)</orgName> โดยจะมีการรายงานความคืบหน้าของโครงการ ตลอดจนความชัดเจนด้านแหล่งเงินกู้ </p>
<p> ทั้งนี้ ก่อนนำเสนอ<orgName>ครม.</orgName>จะมีการหารือกับนายกรณ์ จาติกวณิช รมว.<orgName>คลัง</orgName> ก่อน เรื่องแหล่งเงินทุน ซึ่งในเบื้องต้น <orgName><prefix>กระทรวง</prefix>ไอซีที</orgName>ได้ตีกรอบเบื้องต้นไว้ว่า จะใช้แหล่งเงินกู้ภายในประเทศ วงเงินไม่เกิน 20,000 ล้านบาท ถือเป็นวงเงินที่ต่ำกว่ามติ <orgName>ครม.</orgName>เดิม ที่เคยอนุมัติให้<orgName>ทีโอที</orgName>ใช้เงินลงทุนที่ 29,000 ล้านบาท </p>
<p> รมว.<orgName>ไอซีที</orgName> กล่าวว่า กระทรวงฯยังยืนยันตามแผนงานเดิมที่ <orgName>ทีโอที</orgName> ตั้งไว้คือ จะสามารถเปิดให้บริการเฟสแรกได้ในวันที่ 16 ธันวาคม 2552 ในเขตกรุงเทพฯ และปริมณฑล ก่อนจะทะยอยเปิดให้บริการในพื้นที่อื่นๆ ทุก 3 เดือน จนถึงสิ้นปี 2553 </p>
<p> ร.ต.หญิงระนองรักษ์ กล่าวอีกว่า ในการประชุม <orgName>ครม.</orgName>เมื่อวันที่6 พฤษภาคม ที่ผ่านมา ตน ได้ขอเวลาพบกับ นายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ นายกรัฐมนตรี เพื่อหารือเกี่ยวกับการดำเนินงานของ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>ไอซีที</orgName> โดยนายกรัฐมนตรีได้ฝากถึงโครงการลงทุนระบบ 3 จีว่า ให้ไปดำเนินงานให้รอบคอบ รวมถึงให้กำกับดูแล 2 หน่วยงานรัฐวิสาหกิจในสังกัด คือ <orgName>ทีโอที</orgName> และ<orgName><prefix>บริษัท</prefix> กสท โทรคมนาคม <suffix>จำกัด (มหาชน)</suffix></orgName> ให้ดำเนินงานภายใต้กรอบ<orgName>รัฐบาล</orgName> ไม่ใช่กำหนด หรือตัดสินใจเองทั้งหมด </p>
<p> นอกจากนี้ตนได้ถอดวาระที่จะนำเข้าสู่<orgName>ครม.</orgName>เรื่องการโอนย้านช่องสัญญาณ<orgName>ไทยคม 3</orgName> ไปยัง<orgName>ไทยคม 5</orgName> รวมถึงการเปิดให้<orgName>ไทยคม</orgName>เช่าดาวเทียมต่างประเทศ เนื่องจากเห็นว่า มีรายละเอียดข้อสัญญาที่ต้องพิจารณาค่อนข้างมาก 
</p></body>
</news>
