<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>นายกฯ เร่งหาทางออกให้ผู้ประกอบการมาบตาพุดที่ผ่านอนุญาตศึกษาผลกระทบด้านสิ่งแวดล้อมแล้ว  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-27 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255205270219&tb=N255205&return=ok&news_headline=%b9%d2%c2%a1%cf%20%e0%c3%e8%a7%cb%d2%b7%d2%a7%cd%cd%a1%e3%cb%e9%bc%d9%e9%bb%c3%d0%a1%cd%ba%a1%d2%c3%c1%d2%ba%b5%d2%be%d8%b4%b7%d5%e8%bc%e8%d2%b9%cd%b9%d8%ad%d2%b5%c8%d6%a1%c9%d2%bc%c5%a1%c3%d0%b7%ba%b4%e9%d2%b9%ca%d4%e8%a7%e1%c7%b4%c5%e9%cd%c1%e1%c5%e9%c7  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>นายกฯ เร่งหาทางออกให้ผู้ประกอบการมาบตาพุดที่ผ่านอนุญาตศึกษาผลกระทบด้านสิ่งแวดล้อมแล้ว</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>นายกรัฐมนตรี เตรียมหารือหน่วยงานที่เกี่ยวข้องหาทางออกให้กับผู้ประกอบการในนิคมอุตสาหกรรมมาบตาพุดที่ได้ผ่านการอนุญาตศึกษาผลกระทบด้านสิ่งแวดล้อม แต่ยังลงทุนไม่ได้ นายสันติ วิลาสศักดานนท์ ประธาน<orgName><prefix>สภา</prefix>อุตสาหกรรม<suffix>แห่งประเทศไทย</suffix></orgName> เปิดเผยภายหลังร่วมประชุม<orgName><prefix>คณะกรรมการร่วม</prefix>ภาครัฐและเอกชน</orgName> หรือ <orgName>กรอ.</orgName>ว่า แผนควบคุมมลพิษของผู้ว่าราชการ<orgName>จังหวัดระยอง</orgName> คาดว่า จะแล้วเสร็จในอีก 1 เดือนข้างหน้า และที่ประชุมยังได้มอบหมายให้<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>ทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อม</orgName>และ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>อุตสาหกรรม</orgName>ติดตามกลั่นกรองอย่างใกล้ชิด ขณะที่ นายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ นายกรัฐมนตรี จะมีการเรียกหารือทุกหน่วยงานที่เกี่ยวข้องทั้งภาครัฐและเอกชน สรุปหาทางออกให้กับผู้ประกอบการที่ได้ผ่านการอนุญาตศึกษาผลกระทบด้านสิ่งแวดล้อม หรือ อีไอเอ แล้ว แต่ไม่สามารถลงทุนได้ ซึ่งปัจจุบันมีถึง 60 โครงการ ประธาน<orgName><prefix>สภา</prefix>อุตสาหกรรม<suffix>แห่งประเทศไทย</suffix></orgName> กล่าวอีกว่า ที่ประชุม<orgName><prefix>คณะกรรมการร่วม</prefix>ภาครัฐและเอกชน</orgName>ยังได้มอบหมายให้<orgName><prefix>คณะกรรมการ</prefix>ยางพารา</orgName>ศึกษาแนวทางการเพิ่มมูลค่ายางพาราไทยอีกด้วย</p></body>
</news>
