<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>กรมปศุสัตว์ เปิดศูนย์วิจัยและถ่ายทอดเทคโนโลยีอุบลราชธานี สาขาอำนาจเจริญ  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-18 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://61.90.152.171/view.php?m_newsid=255205180265&tb=N255205  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName><prefix>กรม</prefix>ปศุสัตว์</orgName> เปิด<orgName><prefix>ศูนย์</prefix>วิจัยและถ่ายทอดเทคโนโลยีอุบลราชธานี สาขาอำนาจเจริญ</orgName></headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p><orgName><prefix>กรม</prefix>ปศุสัตว์</orgName>เปิด<orgName><prefix>ศูนย์</prefix>วิจัยและถ่ายทอดเทคโนโลยีอุบลราชธานี สาขาอำนาจเจริญ</orgName> วันนี้(18 พ.ค.2552) ที่ศูนย์วิจัยและถ่ายทอดเทคโนโลยีอุบลราชธานี สาขาอำนาจเจริญ ตำบลโนนหนามแท่ง อำเภอเมือง จังหวัดอำนาจเจริญ สัตวแพทย์หญิงฉวีวรรณ วิริยะภาค รองอธิบดี<orgName><prefix>กรม</prefix>ปศุสัตว์</orgName> เป็นประธานเปิด<orgName><prefix>ศูนย์</prefix>วิจัยและถ่ายทอดเทคโนโลยีอุบลราชธานี สาขาอำนาจเจริญ</orgName> โดยมี นายอนุกูล ตังคณานุกูลชัย รองผู้ว่าราชการจังหวัดอำนาจเจริญ กล่าวให้การต้อนรับคณะ และผู้อำนวยการ<orgName><prefix>สำนัก</prefix>พัฒนาการปศุสัตว์และถ่ายทอดเทคโนโลยี</orgName> กล่าวรายงาน นายศิริวัตฒน์ อินทรมงคล ผู้อำนวยการ<orgName><prefix>สำนัก</prefix>พัฒนาการปศุสัตว์และถ่ายทอดเทคโนโลยี</orgName>กล่าวว่า <orgName><prefix>ศูนย์</prefix>วิจัยและถ่ายทอดเทคโนโลยีอุบลราชธานี</orgName> เป็นหน่วยงานที่จัดตั้งขึ้นตามกฎกระทรวงแบ่งส่วนราชการ<orgName><component><prefix>กรม</prefix>ปศุสัตว์</component> <component><prefix>กระทรวง</prefix>เกษตรและสหกรณ์</component></orgName> พ.ศ.2545 โดยปรับเปลี่ยนมาจาก<orgName><prefix>สถานี</prefix>อาหารสัตว์อุบลราชธานี</orgName> การปฏิบัติงานอยู่ภายใต้การกำกับดูแลของส่วนศึกษาและพัฒนาการปศุสัตว์ <orgName><prefix>สำนัก</prefix>สุขศาสตร์สัตว์และสุขภาพอนามัยที่ 3 จังหวัดนครราชสีมา</orgName> ต่อมา<orgName><prefix>กรม</prefix>ปศุสัตว์</orgName>ได้มีคำสั่งให้อยู่ภายใต้การกำกับดูแลของ<orgName><prefix>สำนัก</prefix>พัฒนาการปศุสัตว์และถ่ายทอดเทคโนโลยี</orgName> เพื่อให้การปฏิบัติงานมีความคล่องตัวและมีประสิทธิภาพมากขึ้น โดยมีการดำเนินการศึกษา วิเคราะห์ วิจัย ประยุกต์และพัฒนาเทคโนโลยีการผลิตปศุสัตว์ที่เหมาะสม ทั้งทางด้านธุรกิจปศุสัตว์ และการปศุสัตว์เพื่อการยังชีพในพื้นที่รับผิดชอบ รวมถึงการบูรณาการองค์ความรู้กับหน่วยงานอื่นๆ โดยมีพื้นที่รับผิดชอบในพื้นที่ภาคตะวันออกเฉียงเหนือตอนล่าง รวม 9 จังหวัด ได้แก่ นครราชสีมา ชัยภูมิ บุรีรัมย์ ร้อยเอ็ด สุรินทร์ ยโสธร ศรีสะเกษ อุบลราชธานี และอำนาจเจริญ ปัจจุบัน<orgName><prefix>ศูนย์</prefix>วิจัยและถ่ายทอดเทคโนโลยีอุบลราชธานี สาขาอำนาจเจริญ</orgName> มีอัตรากำลังเจ้าหน้าที่ ประกอบด้วยข้าราชการ จำวน 6 อัตราลูกจ้างประจำ จำนวน 7 อัตรา พนักงานราชการ จำนวน 7 อัตรา และพนักงานจ้างเหมา จำนวน 4 อัตรา รวมทั้งสิ้น 26 อัตรา <orgName><prefix>ศูนย์</prefix>วิจัยและถ่ายทอดเทคโนโลยีอุบลราชธานี</orgName> มีที่ตั้งที่ทำกร จำนวน 2 แห่ง คือ <orgName><prefix>ศูนย์</prefix>วิจัยและถ่ายทอดเทคโนโลยีอุบลราชธานี ตำบลแจระแม อำเภอเมือง จังหวัดอุบลราชธานี</orgName> มีเนื้อที่ 185 ไร่ 85 ตารางวา และ<orgName><prefix>ศูนย์</prefix>วิจัยและถ่ายทอดเทคโนโลยีอุบลราชธานี สาขาอำนาจเจริญ ตำบลโนนหนามแท่ง อำเภอเมือง จังหวัดอำนาจเจริญ</orgName> มีเนื้อที่ 528 ไร่ 3 งาน 17 ตารางวา และทาง<orgName>จังหวัดอุบลราชธานี</orgName> มีความประสงค์จะขอใช้พื้นที่<orgName><prefix>ศูนย์</prefix>วิจัยและถ่ายเทคโนโลยีอุบลราชธานี</orgName> เพื่อทำการจัดตั้ง<orgName><prefix>ศูนย์</prefix>ราชการจังหวัดอุบลราชธานี</orgName> ดังนั้น<orgName><prefix>กรม</prefix>ปศุสัตว์</orgName>จึงได้สนับสนุนงบประมาณประจำปี 2551 ให้<orgName><prefix>ศูนย์</prefix>วิจัยและถ่ายทอดเทคโนโลยีอุบลราชธานี</orgName> ดำเนินการก่อสร้าง<orgName><prefix>ศูนย์</prefix>วิจัยและถ่ายทอดเทคโนโลยีอุบลราชธานี สาขาอำนาจเจริญ</orgName> ซึ่งได้ดำเนินการก่อสร้างแล้วเสร็จเมื่อวันที่ 16 กุมภาพันธ์ 2552 และได้ย้ายที่ทำการมาปฏิบัติงานที่ศูนย์วิจัยและถ่ายทอดเทคโนโลยีอุบลราชธานี สาขาอำนาจเจริญ มาตั้งแต่วันที่ 4 พฤษภาคม 2552 เป็นต้นมา โดยมี นายศรณรงค์ ศุภชวลิต เป็นผู้อำนวยการ<orgName><prefix>ศูนย์</prefix>วิจัยและถ่ายทอดเทคโนโลยีอุบลราชธานี</orgName> เป็นผู้อำนวยการ รองอธิบดี<orgName><prefix>กรม</prefix>ปศุสัตว์</orgName> เปิดเผยว่า <orgName><prefix>กรม</prefix>ปศุสัตว์</orgName>มีภารกิจในการพัฒนาการเลี้ยงสัตว์ของประเทศตามนโยบายของ<orgName>รัฐบาล</orgName> และ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>เกษตรและสหกรณ์</orgName> ได้มีการส่งเสริมการผลิตสินค้าปศุสัตว์ ให้มีปริมาณเพียงพอ และคุณภาพดีเพื่อให้ประชาชนได้มีโอกาสเข้าถึงอาหาร รักษาความมั่นคงของอาหารและดูแลรักษาสิ่งแวดล้อม ,มีการควบคุมป้องกันโรคระบาดสัตว์ รวมทั้งโรคระบาดสัตว์สู่คน เพื่อให้เกิดความปลอดภัยของอาหาร ตลอดห่วงโซ่การผลิต, มีการส่งเสริมงานวิจัย เพื่อพัฒนานาคุณภาพการผลิตสินค้าปศุสัตว์และขยายผลในการพัฒนาเทคโนโลยีให้เหมาะสมสู่เกษตรกร,มีการส่งเสริมเผยแพร่ความรู้ ด้านการผลิตอาหาร และการเลือกซื้ออาหาร รวมทั้งองค์ความรู้ต่างๆ เพื่อพัฒนากิจการปศุสัตว์ให้เจริญก้าวหน้า สอดรับกับการเปลี่ยนแปลงของภูมิอากาศโลกและภาวะวิกฤติของพลังงาน และมีการกำกับดูแลการใช้กฎหมายที่รับผิดชอบ เพื่อให้เกิดความเป็นธรรมในสังคม และสร้างความตระหนักในการรับผิดชอบร่วมกัน ต่อสังคม ของผู้ประกอบการผลิต จึงเป็นงานที่สำคัญที่กำกับดูแลผู้ผลิตตั้งแต่เริ่มต้น สร้างความเข้มแข็งของเกษตรกร และจำเป็นต้องบูรณาการกับหน่วยงานที่เกี่ยวข้องต่างๆ เพื่อให้เกิดความรวดเร็ว แม่นยำ ทันเวลา ภายใต้ระบบคุณธรรมจริยธรรมและความสามัคคี <orgName><prefix>ศูนย์</prefix>วิจัยและถ่ายทอดเทคโนโลยีอุบลราชธานี สาขา อำนาจเจริญ</orgName> จะเป็นหน่วยงานหนึ่งที่ช่วยพัฒนาการเลี้ยงสัตว์ของเกษตรกร ในจังหวัดอำนาจเจริญ และจังหวัดอื่นๆ ในพื้นที่ภาคตะวันออกเฉียงเหนือตอนล่างให้เจริญก้าวหน้าต่อไป
 </p></body>
</news>
