<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ลุ้นโหวตIRPC "ณอคุณ"เสียบ  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-05-12 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/120509/4517  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ลุ้นโหวตIRPC "ณอคุณ"เสียบ</headline>
<lead> 12  พ.ค.ลุ้นผลโหวตเลือกประธานบอร์ดไออาร์พีซีคนใหม่  "ณอคุณ"  เสียบบิ๊กหมง  "ประเสริฐ"  ยันเหตุผลเรื่องความเหมาะสม  การเมืองไม่มีเอี่ยว</lead>
<neck></neck>
<body><p> นายประเสริฐ  บุญสัมพันธ์  ประธานเจ้าหน้าที่บริหารและกรรมการผู้จัดการใหญ่  <orgName><prefix>บริษัท</prefix>  ปตท.<suffix>จำกัด  (มหาชน) </suffix></orgName> เปิดเผยถึงกระแสข่าวการเปลี่ยนตัวประธานบอร์ด<orgName><prefix>บริษัท</prefix>  ไออาร์พีซี  <suffix>จำกัด  (มหาชน) </suffix></orgName> จาก  พล.อ.มงคล  อัมพรพิสิฐ  เป็น  นายณอคุณ  สิทธิพงศ์  ว่า  ในวันที่  12  พ.ค.นี้  <orgName><component>คณะกรรมการ  (บอร์ด) </component> <component>ไออาร์พีซี</component></orgName>ชุดใหม่จะประชุมกันครั้งแรก  เพื่อหารือเรื่องการเปลี่ยนประธานบอร์ดคนใหม่  ส่วนข่าวที่ออกมาว่ามีการเชื่อมโยงกับกลุ่มอิทธิพลเก่านั้น  ยืนยันเรื่องนี้ไม่เกี่ยวข้องกัน  เป็นการเปลี่ยนแปลงตามความเหมาะสมเท่านั้น  และการเปลี่ยนแปลงบอร์ดเป็นเรื่องปกติที่ทุกปีจะมีกรรมการลาออก  โดยในเดือน  เม.ย.ที่ผ่านมามีกรรมการลาออกจากบอร์ด</p>
<p>      ทั้งนี้  นายณอคุณเข้ามาเป็นกรรมการ<orgName><component>บอร์ด</component><component>ไออาร์พีซี</component></orgName>คนใหม่แทนกรรมการบางส่วนที่ลาออกไป  และในฐานะประธาน<orgName><component>บอร์ด</component>  <component>ปตท.</component></orgName>ใครจะเป็นประธาน<orgName><component>บอร์ด</component><component>ไออาร์พีซี</component></orgName>คนใหม่ต้องรอผลการหารือของ<orgName><component>บอร์ด</component><component>ไออาร์พีซี</component></orgName>ในวันที่  12  พ.ค.นี้เพราะการเลือกประธานบอร์ดเป็นการให้คณะกรรมการทั้ง  17  คน  โหวตลงคะแนนกันเองว่าจะเลือก  1  ในคณะกรรมการขึ้นมาเป็นประธานบอร์ดคนใหม่</p>
<p> "ปกติการเลือกประธานบอร์ดเป็นการหารือโหวตคะแนนเลือกกันเองของคณะกรรมการในกรณีประธานบอร์ดคนเก่าลาออก  แต่หากมีการเปลี่ยนแปลงประธานบอร์ดโดยที่เจ้าตัวไม่เห็นชอบด้วยถือเป็นเรื่องใหญ่ที่ต้องนำเรื่องเข้าหารือในที่ประชุมผู้ถือหุ้น  ส่วนเหตุผลเรื่องผลประกอบการขาดทุนสะสม   1.8   หมื่นล้านบาท  จนต้องปลดประธานบอร์ดก็ไม่เกี่ยว  เพราะไตรมาส  4/51  ธุรกิจโรงกลั่นน้ำมันทุกรายล้วนขาดทุนจากสต็อกน้ำมันทั้งนั้น  เพียงแต่<orgName>ไออาร์พีซี</orgName>มีแต่ธุรกิจโรงกลั่นทำให้ขาดทุนสูงสุด  1.8  หมื่นล้านบาท  บางจากขาดทุน  1  พันกว่าล้านบาท  ส่วน<orgName>ไทยออลย์</orgName>มีกำไรนิดหน่อย   ทำให้กำไรรวมของ   <orgName>ปตท.</orgName>ลงมาจาก  9  พันล้านบาท  เหลือ  5  พันล้านบาท  ซึ่งแนวโน้มธุรกิจปี  52  ดีขึ้น  แต่ถ้าเทียบช่วงเดียวกันของปีก่อนก็เหนื่อยอยู่"  นายประเสริฐกล่าว</p>
<p>  ส่วนกรณี<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การคลัง</orgName>เสนอขอขยายเพดานภาษีสรรพสามิตน้ำมันเป็นเรื่องของ<orgName>รัฐบาล</orgName>  แต่ควรใช้กลไก<orgName><prefix>กองทุน</prefix>น้ำมันเชื้อเพลิง</orgName>อุดหนุนก่อนแล้วทยอยลดภาระเหมือนครั้งก่อน  ซึ่ง  <orgName>ปตท.</orgName>เชื่อว่าการขึ้นภาษีน้ำมันไม่กระทบเงินชดเชยราคาก๊าซหุงต้มที่  <orgName>ปตท.</orgName>ได้รับคืนจาก<orgName><prefix>กองทุน</prefix>น้ำมันฯ </orgName> เดือนละ  400-500  ล้านบาท  เพราะยังอยู่ในเพดานที่<orgName><prefix>กองทุน</prefix>น้ำมันฯ </orgName> รับภาระได้.</p></body>
</news>
