<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>รัฐวิสาหกิจส่งรายได้เม.ย.ต่ำเป้าสคร.หวังทั้งปีทำยอดได้ใกล้เคียง  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-05-10 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090510/12252/%e0%b8%a3%e0%b8%b1%e0%b8%90%e0%b8%a7%e0%b8%b4%e0%b8%aa%e0%b8%b2%e0%b8%ab%e0%b8%81%e0%b8%b4%e0%b8%88%e0%b8%aa%e0%b9%88%e0%b8%87%e0%b8%a3%e0%b8%b2%e0%b8%a2%e0%b9%84%e0%b8%94%e0%b9%89%e0%b9%80%e0%b8%a1.%e0%b8%a2.%e0%b8%95%e0%b9%88%e0%b8%b3%e0%b9%80%e0%b8%9b%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b8%aa%e0%b8%84%e0%b8%a3.%e0%b8%ab%e0%b8%a7%e0%b8%b1%e0%b8%87%e0%b8%97%e0%b8%b1%e0%b9%89%e0%b8%87%e0%b8%9b%e0%b8%b5%e0%b8%97%e0%b8%b3%e0%b8%a2%e0%b8%ad%e0%b8%94%e0%b9%84%e0%b8%94%e0%b9%89%e0%b9%83%e0%b8%81%e0%b8%a5%e0%b9%89%e0%b9%80%e0%b8%84%e0%b8%b5%e0%b8%a2%e0%b8%87.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>รัฐวิสาหกิจส่งรายได้เม.ย.ต่ำเป้าสคร.หวังทั้งปีทำยอดได้ใกล้เคียง</headline>
<lead><orgName>สคร.</orgName>เผยรัฐวิสาหกิจนำส่งรายได้เดือนเมษายนกว่า 1.1 หมื่นล้านบาท ยังต่ำกว่าเป้า 1.4 หมื่นล้านบาท รวม 7 เดือน นำส่งแล้ว 4.1 หมื่นล้านบาท เชื่อทั้งปียังทำได้ใกล้เคียงเป้าหมายที่ตั้งไว้ 9.3 หมื่นล้านบาท </lead>
<neck></neck>
<body><p>นายอารีพงศ์ ภู่ชอุ่ม ผู้อำนวยการ<orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>คณะกรรมการนโยบายรัฐวิสาหกิจ (สคร.)</orgName> เปิดเผยผลการนำส่งรายได้<orgName>รัฐวิสาหกิจ</orgName>ประจำเดือนเมษายนที่ผ่านมา ว่าสามารถนำส่งรายได้เข้า<orgName>รัฐ</orgName> 11,844.64 ล้านบาท ต่ำกว่าประมาณการ 14,065 ล้านบาท จากเป้าหมายที่วางไว้ 25,909.72 ล้านบาท โดยมาจากการนำส่งของ<orgName>รัฐวิสาหกิจ</orgName>สาขาสถาบันการเงิน 3,687 ล้านบาท สาขาพลังงาน 3,262 ล้านบาท สาขาพาณิชย์และบริการ 1,030  ล้านบาท สาขาสาธารณูปการ 670  ล้านบาท สาขาอุตสาหกรรม 215  ล้านบาท และสาขาขนส่ง 0.78 ล้านบาท </p>
<p>นอกจากนี้ ยังมีรายได้จากกิจการที่<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การคลัง</orgName>ถือหุ้นต่ำกว่า 50% จำนวน 37.73 ล้านบาท เป็นเงินนำส่งจาก<orgName><prefix>บริษัท</prefix> กรุงเทพโทรทัศน์และวิทยุ <suffix>จำกัด</suffix></orgName> 30 ล้านบาท <orgName><prefix>ธนาคาร</prefix>ไทยพาณิชย์</orgName> 6.10 ล้านบาท <orgName><prefix>บริษัท</prefix> เอ็น.ซี.ซี. แมนเนจเม้นท์ แอนด์ ดีเวลลอปเม้นท์</orgName> 1.05 ล้านบาท <orgName><prefix>บมจ.</prefix> ปตท.</orgName> สำรวจและผลิตปิโตรเลียม 0.56 ล้านบาท และ<orgName><prefix>บริษัท</prefix> บางกอกเดินเรือและการค้า <suffix>จำกัด</suffix></orgName> 0.02 ล้านบาท รวมถึงรายได้ในรูปเงินปันผล 2,939.78 ล้านบาท เป็นเงินนำส่งรายได้จาก<orgName><prefix>บมจ.</prefix>ปตท</orgName> 2,919.77 ล้านบาท และ<orgName><prefix>บริษัท</prefix> สหโรงแรมไทยและการท่องเที่ยว <suffix>จำกัด</suffix></orgName> 20.01 ล้านบาท</p>
<p>ส่วนรัฐวิสาหกิจที่สามารถนำส่งรายได้เข้า<orgName>รัฐ</orgName>  5 อันดับแรกของเดือนเมษายน 2552 ได้แก่ <orgName><prefix>ธนาคาร</prefix>ออมสิน</orgName> 3,689 ล้านบาท <orgName><prefix>บมจ.</prefix>ปตท.</orgName> 2919.77 ล้านบาท <orgName><prefix>การ</prefix>ไฟฟ้าฝ่ายผลิต<suffix>แห่งประเทศไทย</suffix> (กฟผ.)</orgName> 2,463 ล้านบาท <orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>สลากกินแบ่งรัฐบาล</orgName> 1,030.40  ล้านบาท และ<orgName><prefix>การ</prefix>ไฟฟ้าส่วนภูมิภาค (กฝภ.)</orgName> 800 ล้านบาท
</p>
<p>"ตั้งแต่ต้นปีงบประมาณจนถึงปัจจุบันหรือระยะ 7 เดือน รัฐวิสาหกิจนำส่งเงินรายได้เข้าคลังทั้งสิ้น 41,813.70 ล้านบาท จากเป้าที่ตั้งไว้ทั้งปี 9.3 หมื่นล้านบาท คาดว่าสิ้นปีงปบระมาณน่าจะนำส่งเงินเข้าคลังได้ใกล้เคียงกับเป้าที่ตั้งไว้” นายอารีพงษ์ กล่าว</p></body>
</news>
