<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ธปท.ไฟเขียว โกลด์ฟิวเจอร์สซื้อขายล่วงหน้าในตปท.  </title>
  <author>ทีมข่าวเศรษฐกิจ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยรัฐ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thairath.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-27 19:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thairath.co.th/content/eco/8885  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>ธปท.</orgName>ไฟเขียว โกลด์ฟิวเจอร์สซื้อขายล่วงหน้าในตปท.</headline>
<lead>เพื่อให้ <orgName>Market Maker</orgName> บริหารความเสี่ยงได้ง่ายขึ้น เผย<orgName>ธปท.</orgName>อนุมัติเงิน 50 ล้านเหรียญสหรัฐฯให้<orgName>กลต.</orgName>จัดสรรวงเงินซื้อขาย...</lead>
<neck></neck>
<body><p>นางเกศรา มัญชุศรี กรรมการผู้จัดการ <orgName><prefix>บริษัท</prefix> ตลาดอนุพันธ์ (ประเทศไทย) <suffix>จำกัด (มหาชน)</suffix></orgName> หรือ <orgName>TFEX</orgName> กล่าวว่า <orgName>ธนาคาร<suffix>แห่งประเทศไทย</suffix> (ธปท.)</orgName> ได้อนุมัติในหลักการให้ <orgName>Market Maker โกลด์ฟิวเจอร์ส</orgName>ของ <orgName>TFEX</orgName> ที่ทำหน้าที่เสริมสภาพคล่องในโกลด์ฟิวเจอร์สสามารถซื้อขายสัญญาซื้อขายล่วงหน้าที่อ้างอิงกับทองคำและ<orgName><prefix>กองทุน</prefix>ทองคำ (Gold ETF)</orgName> ในตลาดต่างประเทศได้ เพื่อช่วยอำนวยความสะดวกให้ <orgName>Market Maker</orgName> สามารถบริหารจัดการความเสี่ยงที่เกิดขึ้นจากการทำหน้าที่ดูแลสภาพคล่องใน <orgName>TFEX ไ</orgName>ด้อย่างมีประสิทธิภาพ</p>
<p>ทั้งนี้ การซื้อขายในต่างประเทศนั้นต้องเป็นการซื้อขายในตลาดที่จัดตั้งขึ้นอย่างเป็น ทางการ (Exchange Traded Derivatives) เท่านั้น โดย<orgName>ธปท.</orgName>ได้อนุมัติวงเงินเป็นการ เฉพาะจำนวน 50 ล้านเหรียญสหรัฐฯให้แก่<orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>คณะกรรมการกำกับหลักทรัพย์และตลาดหลักทรัพย์ (ก.ล.ต.)</orgName> เป็นผู้พิจารณาและจัดสรรวงเงินให้กับ <orgName>Market Maker</orgName> ในการไปซื้อขายในต่างประเทศ</p>
<p>"TFEX เชื่อว่าการสนับสนุนจาก <orgName>ธปท.</orgName>และ <orgName>ก.ล.ต.</orgName> ครั้งนี้ เป็นปัจจัยสำคัญ ที่จะช่วยทำให้ <orgName>Market Maker</orgName> สามารถปฏิบัติหน้าที่ดูแลสภาพคล่องใน <orgName>TFEX</orgName> ได้ง่ายขึ้น เนื่องจาก สามารถจัดการความเสี่ยงได้สะดวกขึ้น" นางเกศรากล่าว</p></body>
</news>
