<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>TFEX เผย ธปท. ไฟเขียวให้ผู้ดูแลสภาพคล่องโกลด์ฟิวเจอร์สามารถซื้อขายล่วงหน้าในต่างประเทศ  </title>
  <author>สำนักข่าวไทย  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>MCOT  </publisher>
  <pubPlace>http://news.mcot.net/  </pubPlace>
  <date>2009-05-27 17:16:57  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://news.mcot.net/economic/inside.php?value=bmlkPTk1NzQwJm50eXBlPXRleHQ=  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>TFEX</orgName> เผย <orgName>ธปท.</orgName> ไฟเขียวให้ผู้ดูแลสภาพคล่อง<orgName>โกลด์ฟิวเจอร์</orgName>สามารถซื้อขายล่วงหน้าในต่างประเทศ</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>นางเกศรา มัญชุศรี กรรมการผู้จัดการ <orgName><prefix>บริษัท</prefix> ตลาดอนุพันธ์ (ประเทศไทย) <suffix>จำกัด (มหาชน)</suffix></orgName> หรือ <orgName>TFEX</orgName> เปิดเผยว่า <orgName>ธนาคาร<suffix>แห่งประเทศไทย</suffix></orgName>ได้อนุมัติในหลักการให้ <orgName>Market Maker โกลด์ฟิวเจอร์ส</orgName>ของ <orgName>TFEX</orgName> ที่ทำหน้าที่เสริมสภาพคล่องใน<orgName>โกลด์ฟิวเจอร์ส</orgName>สามารถซื้อขายสัญญาซื้อขายล่วงหน้าที่อ้างอิงกับทองคำและ<orgName><prefix>กองทุน</prefix>ทองคำ (Gold ETF)</orgName> ในตลาดต่างประเทศได้ เพื่อช่วยอำนวยความสะดวกให้ <orgName>Market Maker</orgName> สามารถบริหารจัดการความเสี่ยงที่เกิดขึ้นจากการทำหน้าที่ดูแลสภาพคล่องใน <orgName>TFEX</orgName> ได้อย่างมีประสิทธิภาพ ทั้งนี้ การซื้อขายในต่างประเทศนั้นต้องเป็นการซื้อขายในตลาดที่จัดตั้งขึ้นอย่างเป็นทางการ (Exchange Traded Derivatives) เท่านั้น โดย<orgName>ธนาคาร<suffix>แห่งประเทศไทย</suffix></orgName>ได้อนุมัติวงเงินเป็นการเฉพาะจำนวน 50 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ให้แก่<orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>คณะกรรมการกำกับหลักทรัพย์และตลาดหลักทรัพย์ (ก.ล.ต.)</orgName> เป็นผู้พิจารณาและจัดสรรวงเงินให้กับ <orgName>Market Maker</orgName> ในการไปซื้อขายในต่างประเทศ</p>
<p>นอกจากนี้ <orgName>ตลาดอนุพันธ์</orgName>ได้แต่งตั้ง<orgName><prefix>บริษัทหลักทรัพย์</prefix> ธนชาต <suffix>จำกัด (มหาชน)</suffix></orgName> ซึ่งเป็นสมาชิกของ<orgName>ตลาดอนุพันธ์</orgName>เป็นผู้ดูแลสภาพคล่อง (Market Maker) สำหรับการซื้อขายโกลด์ฟิวเจอร์ส (Gold Futures) โดยเริ่มปฏิบัติหน้าที่ตั้งแต่วันจันทร์ที่ 1 มิถุนายน 2552 นี้ ร่วมกับผู้ดูแลสภาพคล่องเดิมอีก 2 ราย ได้แก่ <orgName><prefix>บริษัทหลักทรัพย์</prefix> โกลเบล็ก <suffix>จำกัด</suffix></orgName> และ<orgName><prefix>บริษัทหลักทรัพย์</prefix> ทรีนีตี้ <suffix>จำกัด</suffix></orgName></p>
<p>“<orgName>TFEX</orgName> เชื่อว่าการสนับสนุนจาก<orgName>ธนาคาร<suffix>แห่งประเทศไทย</suffix></orgName> และ<orgName><prefix>สำนักงาน</prefix> ก.ล.ต.</orgName> ในครั้งนี้ เป็นปัจจัยสำคัญที่จะช่วยทำให้ <orgName>Market Maker</orgName> สามารถปฏิบัติหน้าที่ดูแลสภาพคล่องใน <orgName>TFEX</orgName> ได้ง่ายขึ้น เนื่องจากสามารถจัดการความเสี่ยงได้สะดวกขึ้น นอกจากนี้ การที่<orgName>ธนชาต</orgName>เข้ามาปฏิบัติหน้าที่เป็น Market Maker เพิ่ม น่าจะช่วยทำให้การซื้อขายโกลด์ฟิวเจอร์สมีสภาพคล่องและน่าสนใจมากขึ้น” นางเกศรา กล่าว</p></body>
</news>
