<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ค้านคว่ำบาตรพม่า กษิตติง ตัดพ้นอาเซียน  </title>
  <author>ทีมข่าวต่างประเทศ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยรัฐ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thairath.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-26 20:13:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>ต่างประเทศ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thairath.co.th/content/oversea/8657  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ค้านคว่ำบาตร<orgName>พม่า</orgName> กษิตติง ตัดพ้น<orgName>อาเซียน</orgName></headline>
<lead>วันนี้ (26 พ.ค.)  นักการทูตและผู้สื่อข่าวที่ได้รับอนุญาตเข้าสังเกตการณ์การ ไต่สวนคดีนางออง ซาน ซู จี วัย 63 ปี ผู้นำ<orgName>พรรคฝ่ายค้านสหภาพพม่า</orgName> ณ ศาลพิเศษในเรือนจำ อินเส่ง  ในนครย่างกุ้ง</lead>
<neck></neck>
<body><p><orgName>สำนักข่าวต่างประเทศ</orgName> รายงานวันนี้ (26 พ.ค.) ว่า นักการทูตและผู้สื่อข่าวที่ได้รับอนุญาตเข้าสังเกตการณ์การ ไต่สวนคดีนางออง ซาน ซู จี วัย 63 ปี ผู้นำ<orgName>พรรคฝ่ายค้านสหภาพพม่า</orgName> ณ ศาลพิเศษในเรือนจำ อินเส่ง  ในนครย่างกุ้ง  ประเทศสหภาพพม่า เปิดเผยว่าระหว่างขึ้นให้การต่อ<orgName>ศาล</orgName>เป็นครั้งแรกนับจากถูกตั้งข้อหา นางซู จี ให้การปฏิเสธ ระบุไม่ได้ละเมิดข้อบังคับการกักบริเวณ และไม่ทราบเรื่องที่นายจอห์น วิลเลียม ยีตทอว์ ชาวอเมริกัน วัย 53 ปี ลอบว่ายน้ำเข้ามาบ้านพักเมื่อ4พ.ค.โดยทันที แต่ได้รับการบอกกล่าวจากคนดูแลราว 05.00น.ของวันเดียวกัน</p>
<p>รายงานระบุว่า  การดำเนินคดีนางซู จีพร้อมคนดูแล 2 คน ถูกมองว่าเป็นแผนของ<orgName>รัฐบาลทหารพม่า</orgName> ปิดกั้นอิสรภาพของเธอเพราะคำสั่งกักบริเวณล่าสุดจะหมดอายุใน 27พ.ค.และกันเธอออกห่างการเลือกตั้งทั่วไปในปี2552  การไต่สวนคดียังมีต่อในวันพุธ หากถูก<orgName>ศาล</orgName>ตัดสินว่าผิดจริงเธอและคนดูแล 2 คน อาจถูกจำคุกสูงถึง 5 ปี</p>
<p>ด้านพลจัตวามินต์ เธียน เจ้าหน้าที่<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>มหาดไทย</orgName>ของ<orgName>สหภาพพม่า</orgName> กล่าวว่า<orgName>รัฐบาลทหารพม่า</orgName> พิจารณาปล่อยตัวนางซู จี ภายในสัปดาห์นี้ แต่มาเกิดเรื่องนายยีตทอว์ลอบเข้าบ้านก่อนจึงต้องยกเลิกและว่า<orgName>รัฐบาลพม่า</orgName> มีอำนาจยืดเวลาการกักบริเวณเธอได้อีก  ที่ผ่านมา นางซู จี ถูกกักบริเวณมา 4 ปีกับอีก 5 เดือน  ตามกฎหมาย <orgName>รัฐบาลพม่า</orgName>สามารถขยายออกไปอีก 6 เดือน เพื่อให้ครบ 5 ปี ส่วนคำสั่งควบคุมตัวนางซู จี ก่อนหน้านี้จากพ.ค.2546-พ.ค.2547 เป็นกฎหมายคนละมาตรการกัน</p>
<p>ส่วนเวทีประชุมระดับรัฐมนตรีว่าการ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การต่างประเทศ</orgName><orgName><prefix>กลุ่ม</prefix>ชาติเอเชีย-ยุโรป (อาเซม)</orgName> 45 ประเทศ ประกอบด้วย<orgName><prefix>กลุ่ม</prefix>อาเซียน</orgName>และ<orgName>สาธารณรัฐประชาชนจีน</orgName> <orgName>ญี่ปุ่น</orgName> <orgName>เกาหลีใต้</orgName>กับ<orgName>สหภาพยุโรป</orgName>วันสุดท้าย ณ กรุงฮานอยของเวียดนาม ออกแถลงการณ์ ประณามการทดลองอาวุธนิวเคลียร์ใต้ดินของ<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>และเรียกร้องให้<orgName>รัฐบาล สหภาพพม่า</orgName>ปล่อยตัวนักโทษการเมืองทั้งหมดรวมทั้งนางซู จีและเตรียมการเลือกตั้งปี2552 อย่างเปิดกว้าง ยุติธรรมและมีหลายพรรคเข้าร่วม </p>
<p>วันเดียวกัน <orgName><prefix>กระทรวง</prefix>ต่างประเทศ</orgName>ของ<orgName>ไทย</orgName> ออกแถลงการณ์ปฏิเสธกรณีถูก<orgName>สหภาพพม่า</orgName>กล่าวหาว่าแทรกแซงกิจการภายในหลังออก แถลงการณ์กดดัน<orgName>สหภาพพม่า</orgName>ในนามประธาน<orgName>อาเซียน</orgName> ระบุแถลงการณ์ตามถูกขั้นตอนปฏิบัติ ด้วยเจตนาดีต่อ<orgName>สหภาพพม่า</orgName> ส่วนไทยในฐานะประธาน<orgName>อาเซียน</orgName>จะเจรจาอย่างสร้างสรรค์กับ<orgName>สหภาพพม่า</orgName>ในกรณีนี้ต่อไป ขณะที่นายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ นายกรัฐมนตรีไทย ยืนยันว่าแถลงการณ์กดดัน<orgName>สหภาพพม่า</orgName>ปล่อยตัวนางซู จี ทำขึ้นในนาม<orgName>อาเซียน</orgName>และขอดูสถานการณ์ก่อนทำอะไรต่อไป ด้านนายกษิต ภิรมย์ รัฐมนตรีว่าการ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การต่างประเทศ</orgName> เผยที่เวียดนามยืนยัน<orgName>ไทย</orgName>ไม่เห็นด้วยหากจะคว่ำบาตรหรือตัด<orgName>สหภาพพม่า</orgName>จาก<orgName>อาเซียน</orgName>และ ว่ามีหลายชาติชื่นชมไทยกล้าหาญออกแถลงการณ์และเชื่อว่าการที่<orgName>สหภาพพม่า</orgName>หวังเล่น งานซู จีถึงขั้นติดคุกคงยาก ส่วนนายนพดล ปัทมะ อดีตรัฐมนตรีว่าการ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การต่างประเทศ</orgName> ระบุ<orgName>รัฐบาล</orgName>ทำบทบาทประธาน<orgName>อาเซียน</orgName>เสื่อม ต่อมา<orgName>สหภาพพม่า</orgName> สั่งยกเลิกกักบริเวณนางซู จี แต่เธอยังถูกคุมขังระหว่างการพิจารณาคดี</p></body>
</news>
