<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ผู้สำเร็จราชการฯแคนาดาโชว์กินหัวใจแมวน้ำหนุนเอสกิโม  </title>
  <author>กรุงเทพธุรกิจ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-05-28 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>ต่างประเทศ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/2009/05/28/news_28825686.php?news_id=28825686  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline></headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>นางมิแชล ฌอง ผู้สำเร็จราชการแทนสมเด็จพระราชินีอลิซาเบธที่ 2 แห่งอังกฤษประจำแคนาดา ควักเครื่องในและรับประทานหัวใจสดๆ ของแมวน้ำ เมื่อวันอังคาร (26 พ.ค.) เพื่อแสดงความเป็นอันหนึ่งอันเดียวกับชาวเอสกิโม<name head="เผ่า">เผ่าอินูอิต</name> ซึ่งมีชื่อเสียงเรื่องการล่าแมวน้ำ ระหว่างการเดินทางเยือนพื้นที่แถบมหาสมุทรอาร์คติกอย่างเป็นทางการ</p>
<p><name head="ชาว">ชาวอินูอิต</name>หลายร้อยคนได้ไปร่วมชุมนุมกันที่เมืองรันกิน อินเลท ในดินแดนนูนาวุตของแคนาดา ซึ่งเป็นสถานที่แรกของกำหนดเยือนชุมชนในพื้นที่ห่างไกลทางเหนือของแคนาดา 9 แห่งของนางฌองในสัปดาห์นี้</p>
<p>ภาพของสถานีโทรทัศน์ซีทีวี แสดงให้เห็นนางฌองคุกเข่าอยู่เหนือกองซากแมวน้ำที่เพิ่งถูกล่า เธอใช้มีด
อูลูของชนพื้นเมืองตัดเอาเนื้อแมวน้ำออกมา จากนั้นจึงหันไปถามหนึ่งในเจ้าภาพจัดงาน ว่า ขอลองชิมหัวใจได้หรือไม่ หลังจากรับประทานแล้ว เธอชมว่าอร่อยเหมือน<name>ซูชิ</name>และอุดมด้วย<name>โปรตีน</name></p>
<p>นางฌองยังกล่าวสนับสนุนประเพณีของ<name head="ชาว">ชาวอินูอิต</name>ในการล่าและค้าแมวน้ำ ซึ่งบางคนกังวลว่าจะสูญหายไป หากมาตรการคว่ำบาตรผลิตภัณฑ์จากแมวน้ำของสหภาพยุโรป (อียู) มีผลบังคับใช้ในปี 2553 แม้จะมีการยกเว้นให้ชนเผ่าทางเหนือล่าแมวน้ำต่อไปได้ แต่ห้ามขายหนังและสินค้าจากแมวน้ำคราวละมากๆ ในทวีปยุโรป
<p>โฆษกหญิงรายหนึ่งของอียูปฏิเสธที่จะแสดงความเห็นเรื่องนี้ บอกแต่เพียงว่า แปลกประหลาดเกินกว่าจะรับได้ ส่วนนางรีเบคกา อัลด์เวิร์ธ ผู้อำนวยการกลุ่มฮิวแมน โซไซตี อินเตอร์เนชั่นแนล แคนาดา กล่าวว่า <name head="ชาว">ชาวอินูอิต</name>ได้รับการคุ้มครองตามกฎหมายอยู่แล้ว การกระทำของนางฌองเป็นการชี้นำในทางที่ผิด และเป็นอีกตัวอย่างหนึ่งที่ผู้แทนรัฐบาลแคนาดาเข้ามาเกี่ยวข้องกับประเด็นขัดแย้งทางการเมืองที่ตนเองมีความรู้น้อยมาก</p></body>
</news>
