<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>‘กระแต’ รับดูใจคนในวงการแข่งรถ  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-28 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=200371&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>‘<persName><addName>กระแต</addName></persName>’ รับดูใจคนในวงการแข่งรถ</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>หลังจากเลิกรากับ <persName><addName>กอล์ฟ</addName></persName>-<persName><forename>ฐิติพันธ์</forename> <surname>เกยานนท์</surname></persName> ไป นางเอกสาวสุดเซ็กซี่ <persName><addName>กระแต</addName></persName>-<persName><forename>ศุภักษร</forename> <surname>ไชยมงคล</surname></persName> ก็ยังไม่มีข่าวกับหนุ่มคนไหนอีกเลย แต่ล่าสุดมีภาพหลุดระหว่างเจ้าตัวกำลังไปดูคอนเสิร์ตกับหนุ่มตี๋คนหนึ่งหลุด ออกมา ซึ่งพอถูกถามถึงเรื่องนี้ปุ๊บ<persName><addName>กระแต</addName></persName>ทำเบลอจำไม่ได้อ้างว่ามีเพื่อนเยอะ แต่ก็ยอมรับว่ามีคนคุย ๆ ด้วยเป็นคนในวงการแข่งรถ</p>
<p><persName><addName>กระแต</addName></persName> เผยว่า “ก็ไม่ทราบเหมือนกัน กระแตไปกับเพื่อนเยอะเหมือนกันก็จำไม่ได้ว่าคนไหนบ้าง ก็เคยมีควงเพื่อนตี๋ไปดูคอนเสิร์ต” เขาเป็นใคร? “เขาเป็นเพื่อนของพี่ ๆ ที่รู้จักอยู่ในวงการแข่ง   รถ ตอนนี้กระแตโสดสนิท แต่ก็คือดู ๆ กันอยู่ไปเรื่อย ๆ เขาเป็นคนนอกวงการ เขาก็เป็นคนปกติ ยังไม่อยากเปิดเผยอะไรมาก ยังไม่ถึงเวลา อย่างเวลากระแตไปไหนก็ไปกันเยอะ ๆ ไม่ได้ระบุว่าเป็นอะไร” ...กับคนนี้รู้จักมานานแค่ไหนแล้ว... “ก็ประมาณปลายปีที่แล้ว แต่ยังรู้จักกันไม่นานมาก รอเป็นแฟนก่อนสิแล้วค่อยเปิดเผย” ไม่กลัวเขาน้อยใจเหรอที่ไม่ยอมเปิดเผยเรื่องของเขาซะที? “ไม่หรอก คือจริง ๆ มันก็ยังไม่ถึงเวลาและตอนนี้กระแตก็ไม่คิดอะไรกับเรื่องนี้มาก” ...จะมีสิทธิพัฒนามั้ย... “ก็คุยกันแบบเพื่อนที่ปรึกษากัน เท่าที่รู้จักกันเขาก็เป็นคนขยันทำงาน” ดูคนนี้คนเดียวหรือเปล่า? “จริง ๆ แล้วก็บอกไม่ถูก ก็คุยเรื่อย ๆ มีเพื่อนเยอะ คุยกันเป็นเพื่อนหมดเลย เรายังไม่ถึงขนาดนั้น ถ้าเป็นแฟนกระแตจะบอกแน่นอน”    ...แล้วข่าวที่ควง<persName><addName>ต๊ะ</addName></persName>ไปเที่ยวกันล่ะ... “เราเป็นเพื่อนกันเลยไม่มีโอกาสกิ๊กกันแน่นอน เราไม่ใช่สาวเฟรชชี่ ต๊ะสเปกของเขาต้องเด็ก ๆ น่ารักนะ”.</p></body>
</news>
