<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"แพร"ใจอ่อนขอเวลาดูนิสัย "อู๋"  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-05-19 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=161991  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"<persName><addName>แพร</addName></persName>"ใจอ่อนขอเวลาดูนิสัย "<persName><addName>อู๋</addName></persName>"</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>หลังจากออกมาประกาศต่อหน้าสื่อว่าจะทำตัวให้ดีไม่ออก นอกลู่นองทางเลยทำให้แฟนสาวอย่าง "<persName><addName>แพร</addName></persName>-<persName><forename>พรรัมภา</forename> <surname>สุขได้พึ่ง</surname></persName>" ยอมใจอ่อนลงมาบ้างจากที่ก่อนหน้านี้สาวแพรเอาจริงจนทำให้หนุ่ม "<persName><addName>อู๋</addName></persName>-<persName><forename>นวพล</forename> <surname>ภูวดล</surname></persName>" กลัวมมาแล้ว ล่าสุดเจอสาว<persName><addName>แพร</addName></persName>เลยต้องถามความคืบหน้าซะหน่อย ซึ่งสาว<persName><addName>แพร</addName></persName>เล่าให้ฟังว่า</p>
<p>"ตอนนี้ก็ตามข่าวอย่างที่บอกว่าจะทำตัวให้ดีขึ้นเค้า ก็มีมาง้อบ้างค่ะแล้วก็มีมาเจอกันบ้าง"อะไรคือความเปลี่ยนแปลงในตัวพี่<persName><addName>อู๋</addName></persName>? "อย่างที่รู้ว่าก่อนหน้านี้เราไม่ค่อยได้เจอกันแต่ช่วงนี้ก็มีเจอกันบ้างไป ทานข้าวอะไรอย่างนี้ค่ะ" แสดงว่าใจอ่อนแล้ว? "ก็นิดนึง แต่ว่าก็อยากให้มันเป็นไปตามความรู้สึกอย่างคำว่าสัญญาก็จะได้ยินบ่อยมาก ก็อยากจะดูที่พฤติกรรมมากกว่า" ใช้เวลาดูนานแค่ไหน? "ก็ยังบอกไม่ได้เลยเพราะว่าอย่างคนเราเวลาที่จะเสียอะไรไปก็จะทำได้ ทุกอย่างอยู่แล้วก็เลยอยากที่จะให้เวลามากกว่า" เห็นพี่<persName><addName>อู๋</addName></persName>บอกว่า<persName><addName>แพร</addName></persName>เอาจริงน่ากลัวมาก? "ค่ะยอมรับว่าน่ากลัว คือแพรไม่เคยเป็นแบบนี้มาก่อน คือถ้าง้อแป๊บดียวก็หายเลย แต่คราวนี้แพรเอาจริง พูดจาซีเรียส แล้วก็ทำอะไรที่แพรไม่เคยทำมาก่อน แต่ว่าไม่ได้ประชดนะคะ" เจอกันมากขึ้นมั้ย? "ก็เจอกันบ้าง แต่ว่ายังไม่ได้ออกงานด้วยกัน" พี่<persName><addName>อู๋</addName></persName>ให้สัญญาว่าอะไร? "จริงๆ คำสัญญาคำขอโทษนี่มีบ่อยมากเลย ก็เชื่อใจตลอด แค่พูดแล้วเราก็หาย ก็เลยตกลงกับพี่อู๋ว่าไม่ต้องสัญญา ดูที่การกระทำดีกว่า" คนรอบข้างให้กำลังใจยังไงบ้าง? "คือว่าชื่ออู๋-แพรนี่มันติดแล้วใช่มั้ยคะ พี่ๆ ทุกคนเค้าก็อยากให้เราทำความเข้าใจกันมากกว่า ก็ให้กำลังใจ" แสดงว่ายังรักพี่<persName><addName>อู๋</addName></persName>อยู่? "ถามว่ารักพี่อู๋มั้ย ก็รักอยู่แล้ว แต่ด้วยตอนนี้เราโตขึ้น อายุมากขึ้น มันก็ต้องมองอนาคต ไม่ใช่ว่าคบไปวันๆ" พอมีข่าวรักๆ เลิกๆ กับพี่<persName><addName>อู๋</addName></persName>ก็มีหนุ่มตามจีบเลยนะ(เพื่อนของ<persName><forename>ฟ้าใหม่</forename></persName>)? "อันนี้งงมากเลย อยากจะแก้ข่าวด่วน คือพอมีข่าวพี่อู๋ก็ถามว่าอะไรแพรก็บอกว่าไม่รู้ไม่รู้จัก" ยืนยันว่าไม่มีเพื่อนของฟ้าใหม่มาจีบ? "ไม่มีค่ะ ไม่มีเลย" พี่<persName><addName>อู๋</addName></persName>ว่ายังไงบ้าง? "เค้าก็งง ก็ถามว่ามีคนใหม่แล้วเหรอถึงได้เป็นอย่างนี้ เราก็บอกว่าไม่มีจริงๆ แต่ถ้าถามว่ามีคนมาจีบมั้ย ก็มี จริงๆ แต่ว่าไม่ใช่กลุ่มนี้ค่ะ" เห็นข่าวว่ากิ๊กกับไฮโซตระกูลดังด้วย? "ใครคะพี่ คือมีคนมาชอบแต่ว่าไม่ใช่คนในวงการ แพรก็ไม่ได้ดูว่าเป็นลูกตระกูลอะไรหรือเปล่า เพราะว่าไม่ได้สนใจตรงนั้น" เราเปิดใจให้เค้ามั้ย? "ไม่ คือคนที่มาชอบแพรส่วนใหญ่มาขอเบอร์ แพรก็ไม่ให้ แล้วมีข่าวออกมา ก็ทำไมยังไม่เลิกซักที เค้าก็จะบอกว่าเออทำไมรักเดียวใจเดียวจัง" เพราะเราดูพฤติกรรมพี่<persName><addName>อู๋</addName></persName>อยู่หรือเปล่า? "ใช่ค่ะ ส่วนใหญ่คนที่เข้ามาก็จะบอกว่าทำไม่ไม่ลองเปิดใจคุยกับคนอื่นบ้าง หรือว่าฝากบอกเพื่อนมาว่ามีคนปลื้มนะ อยากคุย เราก็บอกว่ายังไม่พร้อม อยากให้แน่ใจก่อนว่าไม่ได้คุยกันแล้ว" ยอมรับว่าที่ผ่านมามีคนมาจีบ? "ใช่ค่ะ แต่ว่าก็ยังไม่ได้คุยเลยค่ะ ก็มีเจอบ้างแต่ว่าไม่ได้นัดนะ คือบังเอิญเจอกันหรือว่ามันจำเป็นต้องเจอ" คิดว่าเป็นการเสียโอกาสมั้ย? "มีคนบอกเหมือนกัน แต่เราคิดว่ามันไม่แฟร์กับคนที่เรากำลังคบอยู่ค่ะ มันน่าจะเลิกแล้วค่อยมีใหม่มากกว่า" แสดงว่า<persName><addName>แพร</addName></persName>ยังรักพี่<persName><addName>อู๋</addName></persName>มาก? "ก็อยู่แล้วค่ะ(หัวเราะ)" มีอะไรฝากถึงพี่<persName><addName>อู๋</addName></persName>มั้ย? "ก็สู้ๆ นะ(หัวเราะ)" <persName><addName>แพร</addName></persName>กล่าว</p></body>
</news>
