<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"จ๋า" ไม่แคร์ "หยาด" ไม่ญาติดีด้วย เหน็บ ใครดีมาตนก็ดีตอบ  </title>
  <author>ASTVผู้จัดการออนไลน์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการออนไลน์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-16 01:34:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Entertainment/ViewNews.aspx?NewsID=9520000054429  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"<persName><addName>จ๋า</addName></persName>" ไม่แคร์ "<persName><addName>หยาด</addName></persName>" ไม่ญาติดีด้วย เหน็บ ใครดีมาตนก็ดีตอบ</headline>
<lead>"<persName><addName>จ๋า</addName></persName>" ไม่แคร์ ถึง "<persName><addName>หยาด</addName></persName>"จะบอกว่าไม่อยากญาติดี และไม่สามารถที่จะร่วมงานกันได้ บอก ใครดีมาก็ดีตอบ ลั่น ไม่คิดที่จะเคลียร์อีกฝ่าย เพราะตนไมได้เป็นคนสร้างเรื่อง พร้อมเคลียร์กรณีกระแสข่าวหนุ่ม "<persName><forename>เปรม</forename></persName>" เอือมเพราะตอนที่คบกัน ขอให้ซื้อของมาปนเปรือ แจง สามารถหาเงินเองได้</lead>
<neck></neck>
<body><p>หลังจากตกเป็นเกาเหลาคู่ใหม่ ระหว่างวีเจสาว "<persName><addName>จ๋า</addName> <forename>ณัฐฐาวีรนุช</forename> <surname>ทองมี</surname></persName>" และนางเอกสาว "<persName><addName>หยาด</addName> <forename>หยาดทิพย์</forename> <surname>ราชปาล</surname></persName>" กรณีกระแสข่าวแย่งหนุ่ม "<persName><addName>ไผ่ วันพ้อยท์</addName></persName>" และทั้งคู่ก็ได้ออกมาสาดน้ำลายใส่กันไปแล้ว ถึงขนาดล่าสุดจะไม่ขอญาติดีกับอีกต่อไป ถึงขนาดร่วมงานกันไมได้ทีเดียว งานนี้พอเจอ<persName><addName>จ๋า</addName></persName> ในงาน "เทศกาลทุเรียนเมืองนนทบุรี ที่เซ็ลทรัลรัตนาธิเบศร์" พอได้ยินคำถามเจ้าตัวก็รีบแจงทันทีว่า อีกฝ่ายจะพูดอย่างไรก็ไม่เป็นไร เพราะตนไม่ได้เป็นคนมีเรื่อง เหน็บใครดีมาตนก็ดีตอบ ลั่นไม่คิดที่จะเคลียร์ เพราะตนไม่ได้คิดที่จะมีเรื่องตั้งแต่แรก</p>
<p>"จ๋ายังไงก็ได้ ใครดีมาจ๋าก็ดีด้วยอยู่แล้ว จริงๆ แล้วจ๋าเป็นคนเฉยๆ นะ เพราะตั้งแต่ต้นเรื่องมา จ๋าก็ไม่ได้มีเรื่องอะไร ไปยุ่งใครอยู่แล้ว อาจจะเป็นคนตีความ ซึ่งจ๋าก็ไปห้ามใครไม่ได้ ส่วนตัวจ๋าไม่ได้มีเรื่อง"</p>
<p>"คือจ๋าก็ไม่เคยเริ่มตั้งแต่ต้นอยู่แล้ว ไม่เคยมีปัญหาตั้งแต่แรก ถ้าเขาดีมาจ๋าก็ดีด้วยคะ แต่ก็แล้วแต่เขา โดยส่วนตัวแต่จ๋าอยู่ตรงนี้ก็ไม่ได้วิ่งเข้าไปใส่เรื่อง ก็คืออยู่เฉยๆ ขออยู่อย่างนี้ จ๋าเน้นเฮฮา ขายตลกดีกว่า จ๋าไม่ต้องการเคลียร์ จ๋าไม่มีเรื่อง ไม่เป็นไร จ๋าอยู่อย่างนี้ก็มีความสุขอยู่แล้ว คือคนรอบข้างเข้าใจจ๋า คนทุกคนที่สัมผัสเราเขารู้อยู่แล้ว เพราะฉะนั้นจ๋าว่าเรื่องแค่นี้มันก็น่าจะดีแล้ว และจ๋าก็สามารถร่วมงานกับเขาได้ ไม่มีปัญหาอยู่แล้ว จ๋าเฉยๆ ถ้ามันเจอก็คุยได้ จ๋าก็ไม่ได้มีปัญหาอะไรอย่างที่บอก ไม่เคยมาสร้างให้เป็นเรื่องนี้ จ๋ายังไงก็ได้ "</p>
<p>“<persName><addName>จ๋า</addName></persName>” เผยไม่ได้มีปัญหากับ “<persName><addName>หยาด</addName></persName>” เพราะ “<persName><addName>ไผ่ วันพ้อยท์</addName></persName>” แค่เอสชื่อฝ่ายชายมาพูด</p>
<p>"ไม่มีอะไรอย่างนั้นหรอกค่ะ อย่างที่บอกมันเป็นแค่การเอาชื่อมาพูด แต่ในส่วนตัวแล้วจ๋าก็ไม่ได้มีอะไรกับไผ่ อันนี้จ๋าไม่รู้ว่าไผ่ว่ายังไง โดยส่วนตัวจ๋า ไผ่ไม่ได้โทรมาเลย ไผ่ไม่ได้ถามคะ เรื่องมีข่าวกับนักแสดงเยอะ ตอนนี้ก็ไม่ได้คุยไม่ได้เจอไม่ได้อะไรเลย แต่ตอนแรกก็มีแซวๆ บ้าง เลิกคบกันไม่ได้เพราะว่าเป็นเพื่อน และถ้ามันมีโอกาสก็เจอได้แต่ว่าตอนหลังมันยังไม่เจอกันแค่นั้นเอง"</p>
<p>สอบถามเรื่องกระแสข่าวกิ๊กกับ "<persName><forename>เปรม</forename> <surname>บุษราคัมวงศ์</surname></persName>" ที่เมาท์กันให้แซ่ดว่าตอนนี้ห่างกันเรียบร้อยแล้ว เพราะฝ่ายชายเอือมฝ่ายหญิงที่ร้องขอให้ซื้อสิ่งของให้</p>
<p>"ไม่ได้ห่างกันเพราะเป็นแค่เพื่อน จริงๆ แล้วถ้าจ๋ามีเวลาก็เจอกันได้ แต่ตอนหลังไม่ได้เจอกันเท่านั้นเอง พอไม่ได้เจอกันก็ไม่ได้คุย และอาจจะไม่ได้เจอเยอะเหมือนเมื่อก่อน หลังๆ จ๋ามีงานเยอะ เขาก็มีเยอะอยู่แล้ว อย่างที่บอกตอนแรกเราเป็นเพื่อนกันจ๋าก็ไม่ได้รีบอะไร บางอย่างเราไม่สามารถที่คิดว่าจะเป็น”</p>
<p>"ส่วนเรื่องข่าวให้เขาซื้อของให้ คือปกติจ๋าไม่เคยคบใครจากฐานะอยู่แล้ว ตั้งแต่ต้นไม่เคยมี ถ้าอยากคบคนรวยก็คงมีข่าวคนรวยอยู่ตลอด แล้วจ๋าก็ทำงานอยู่ตลอด จ๋าหาเงินเองได้ เพราะฉะนั้นถ้าจ๋าอยากได้อะไรจ๋าซื้อเอง และเราก็ยังสามารถหาเงินให้ที่บ้านได้ด้วยเพราะฉะนั้นเรื่องนี้ไม่มีผล"</p></body>
</news>
