<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ส้มหล่นใส่ 'อลิสัน' ได้เสียบ 'แดรก มี ทู เฮลล์'  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-22 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=199779&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ส้มหล่นใส่ '<persName><forename>อลิสัน</forename></persName>' ได้เสียบ 'แดรก มี ทู เฮลล์'</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>ก่อนหน้านี้ผู้กำกับ <persName><forename>แซม</forename> <surname>ไรมี่</surname></persName> ได้เลือกให้ <persName><forename>เอลเลน</forename> <surname>เพจ</surname></persName> จาก จูโน่ (Juno) มาร่วมงานในหนัง “แดรก มี ทู เฮลล์” (Drag me to hell) แต่น่าเสียดายที่เวลาไม่ลงตัว ส้มเลยหล่นใส่ <persName><forename>อลิสัน</forename> <surname>โลห์แมน</surname></persName> จาก แมทช์สติค เมน (Matchstick Men) ถูกเลือกให้มารับบทเด่นนี้ แทน กับบทของ คริสทีน พนักงานปล่อยเงินกู้ของธนาคารแห่งหนึ่ง ซึ่งมีจิตใจอ่อนโยน แต่โชคร้ายที่เธอกำลังจะถูกกระชากลงนรกภายใน 3 วัน เพียงเพราะเธอปฏิเสธ มิสกานุช ปิศาจร้ายที่จะส่งตรงชีวิตเธอไปลงนรก</p>
<p><persName><forename>แซม</forename> <surname>ไรมี่</surname></persName> ได้เล่าให้ฟังถึงการคัดเลือกตัวนักแสดงที่ต้องมารับบทนำของเรื่องนี้ว่า จากการแคสติ้งนักแสดงหลายต่อหลายคน เราได้เลือก <persName><forename>อลิสัน</forename> <surname>โลห์แมน</surname></persName> หลังจากที่สาวน้อย <persName><forename>เอล เลน</forename> <surname>เพจ</surname></persName> ได้ปฏิเสธไปอย่างน่าเสียดายด้วยเวลาที่ไม่ลงตัวของการถ่ายทำภาพยนตร์ ซึ่งก็เป็นที่รู้กันอยู่แล้วว่าการร่วมงานกับ <persName><forename>แซม</forename> <surname>ไรมี่</surname></persName> เป็นเรื่องที่ดาราฮอลลีวูดต่างก็อยากจะมีส่วนร่วมด้วยกันทั้งนั้น แต่เมื่อ <persName><surname>ไรมี่</surname></persName> ได้คว้าตัวนางเอกสาว <persName><forename>อลิสัน</forename> <surname>โลห์แมน</surname></persName> มาได้แล้วนั้น <persName><surname>ไรมี่</surname></persName> ก็รู้สึกได้เลยว่า “นี่เป็นเหมือนการถือกำเนิดของ อลิ สัน โลห์แมน นัก แสดงหญิงที่ดีที่สุดคนหนึ่งของ วงการ โดยเธอได้โอบอุ้มคนดู ให้เข้าไปสัมผัส กับประสบการณ์ร่วมกับเธอ ทุกบทบาทการแสดง ของเธอมันทำให้ผมรู้สึกได้เลยว่า เนี่ยล่ะ นางเอกที่ผมต้องการ”</p>
<p>ถึงแม้จะเป็นการร่วมงานกันครั้งแรก ระหว่าง <persName><forename>แซม</forename> <surname>ไรมี่</surname></persName> และ <persName><forename>อลิสัน</forename> <surname>โลห์แมน</surname></persName> แต่ก็ไม่ได้มีอุปสรรคอะไรระหว่างการถ่ายทำ แม้ว่า <persName><surname>โลห์แมน</surname></persName> เธอจะได้ยินชื่อเสียงของการชอบทรมานนักแสดงของ<persName><surname>ไรมี่</surname></persName> มาอย่างหนาหู เธอก็ได้เล่าให้ฟังถึงประสบการณ์การทำงานกับ<persName><surname>ไรมี่</surname></persName> ว่า  “หลายคนพูดถึง ไรมี่ ตลอดว่า เขาคือ ผู้กำกับที่โปรดปรานการทรมานนักแสดง แต่สำหรับฉันแล้วนั้นคิดว่ามันเป็นเรื่องโจ๊กมากกว่า เพราะเขาดูแลฉันเป็นอย่างดีตลอดการถ่ายทำ อาจจะเป็นเพราะไรมี่ต้องการงานที่ออกมาบนพื้นฐานของคำว่าคุณภาพ เลยทำให้ทุกอย่างต้องเป็นไปตามที่เขาวางไว้ ฉันสนุกมากกับการทำงานครั้งนี้และฉันพูดได้เลยว่า ฉันรับเล่นเรื่องนี้เพียงแค่ชื่อ แซม ไรมี่ และไม่เคยคาดคิดมาก่อนเลยว่าฉันจะถูกเลือกให้มาเป็นนางเอกของหนังสยองขวัญเรื่องนี้”</p>
<p>ติดตามเรื่องราวสยองขวัญของ “แดรก มี ทู เฮลล์” (Drag me to hell) 4 มิ.ย.นี้ ทุกโรงภาพยนตร์.</p></body>
</news>
