<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ชาลอตโต้เสียบคุณแดงนั่งแท่นบริหาร7สี  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น.  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-05-22 09:04:29  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/entertain.php?nid=172533  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName><forename>ชาลอต</forename></persName>โต้เสียบ<persName><addName>คุณแดง</addName></persName>นั่งแท่นบริหาร7สี</headline>
<lead>'<persName><forename>ชาลอต</forename></persName>' โต้เสียบ '<persName><addName>คุณแดง</addName></persName>' นั่งแท่นบริหาร 7 สี โว "เช้านี้ที่หมอชิต" เรตติ้งดี</lead>
<neck></neck>
<body><p>คุณ<persName><forename>ชาลอต</forename></persName> ผุดวาไรตี้ข่าว "เช้านี้...ที่หมอชิต" โดยมีพิธีกรมากมายหลากหลายรูปแบบ "<persName><forename>ชาลอต</forename> <surname>โทณวณิก</surname></persName>" ประธานเจ้าหน้าที่บริหารบริษัทมีเดีย ออฟ มีเดียส์ จำกัด (มหาชน) ได้ผลิตรายการเช้านี้ที่หมอชิต , เจาะ เกาะติด , ประเด็นเด็ด 7 สี ซึ่งกำลังประสบความสำเร็จเป็นอย่างมากและมีกระแสตอบรับที่ดี ทางช่อง 7 สี จึงใช้เวลาใหม่ เริ่มออกอากาศ วันจันทร์ที่ 1 มิ.ย.นี้ เวลา 06.00-07.30 น. ได้รับเกียรติจากท่าน <persName><roleName>อ.</roleName><forename>วีระ</forename> <surname>ธีรภัทร์</surname></persName> มาให้ความรู้เกี่ยวกับเศรษฐกิจ</p>
<p>รูปแบบของรายการและจุดพิเศษเป็นอย่างไร "เป็นรูปแบบรายการและจุดพิเศษพอเราได้รับเวลามาจากช่อง 7 คิดหนักเหมือนกันว่า จะออกมาเป็นอย่างไร เป็นรูปแบบไหน แต่คิดว่าอย่างหนึ่งคือ การสร้างความหลากหลายเพราะฉะนั้นก็ออกมาเป็นวาไรตี้ข่าว คำว่า วาไรตี้ มันก็หลากหลายอยู่แล้วค่ะ คอนเซ็ปต์หลักของเราคือ การนำเสนอให้เห็นมีความเคลื่อนไหวอะไรเกิดขึ้นบ้าง จากนั้นที่เป็นไฮไลท์ ก็คือ ประเด็นของผู้รู้ ผู้เล่า ไม่ใช่ว่าเป็นคนเดียว จะเล่าหมดทุกเรื่อง การที่เราจะให้ผู้รู้ในแต่ละเรื่องมาเล่า ซึ่งก็ได้รับเกียรติจากท่าน อ.วีระ ธีรภัทร์ ที่จะมาให้ความรู้เกี่ยวกับเศรษฐกิจใกล้ตัว เพราะว่าอาจารย์เป็นคนที่พูดเรื่องยากให้เป็นเรื่องง่ายได้ก็มาในด้านกีฬา กีฬามีหลากหลาย เราก็จะได้รับความร่วมมือจากบรรดานักกีฬา ที่เราเรียกว่าเป็นขวัญใจของชาวไทย ก็จะมีคุณปิยะพงษ์ ผิวอ่อน , ภราดร ศรีชาพันธุ์ , สมจิต จงจอหอ และ คุณสมชาย ศักดิกุล มาช่วยเป็นผู้เล่าในเรื่องของกีฬาเทนนิส แบบลึกๆ จากนั้นได้พ่อก็ได้ลูกด้วย คือได้ แตงโม-พงษ์พิสุทธิ์ ผิวอ่อน มาเป็นผู้ดำเนินรายการร่วมกับ คุณศิริ สาระผล เพราะฉะนั้นความเป็นเช้านี้ที่หมอชิต คือเป็นความหลากหลายที่เสนอแล้ว ให้ผู้ชมไปพิจารณาเอง"</p>
<p>รูปแบบความแตกต่างทำให้คนหันมาชอบรายการของเรา "เราคิดว่าด้วยความ ตั้งใจของพิธีกรและพิธีกรรับเชิญด้วย อย่างวันนี้ที่เป็นข่าว คนก็รอดูอยู่พอสมควร ขณะเดียวกันสิ่งที่ในรายการข่าวคอนเทนต์ หรือเนื้อหาเป็นเรื่องสำคัญที่สุด อันนี้เป็นเรื่องสำคัญที่ตั้งใจจะนำเสนอ แต่ให้ผู้ชมเป็นผู้ตัดสินใจค่ะ"</p>
<p>เวลานี้เป็นเวลาของจมูกมดเวลาเดิมไม่ใช่ "เวลานี้เป็นเวลาของจมูกมดค่ะ ใช่ค่ะ"</p>
<p>จะมาแทนรายการจมูกมดเลยใช่ไหม "ใช่ค่ะ ซึ่งจะเป็นรายการเช้านี้ที่หมอชิต เริ่มตั้งแต่วันที่ 1 มิ.ย. 06.00-07.30 น. ทั้งหมดก็ชั่วโมงครึ่งค่ะ" </p>
<p>หลายคนมองว่าเกี่ยวกับประเด็นข่าวนี้อยู่แล้ว "ก็เหนื่อยอยู่เหมือนกันค่ะ แต่คิดว่า อาจเป็นผลตอบรับที่ดี 2 ประเด็นเด็ด 7 สี อย่างเมื่อวาน หรือ เมื่อคืนเรตติ้งเรา ก็นำอยู่ อาจจะเป็นจุดที่ทางช่อง 7 มองเห็นว่า ลองมอบเวลาตอนเช้าให้เรานำเสนอข่าวอีกแนวหนึ่ง ก็เลยกลายเป็นรายการที่เปิดตัว 2 รายการ 2 เดือนค่ะ"</p>
<p>ติดต่อมานานไหม "ไม่นานค่ะ แต่ว่าพอบอกโจทย์มา สมองมันหลั่งไหลแล้วนึกถึงเนมต่างๆ ได้ติดต่อในวันเดียว ทุกคนก็ตอบรับหมด ก็เลยลงตัว"</p>
<p>ด้วยความที่ว่า น่าเป็นเรตติ้งของข่าว OK อยู่พอมาเป็นข่าวเช้าเป็นอย่างไรบ้าง "พูดจริงๆ ว่าเราก็ต้องยอมรับ เราเป็นน้องใหม่เกี่ยวกับข่าว ทีมงานอาจจะเป็นหน้าเก่า แต่ว่าตัวพี่เองก็จะเริ่มต้นที่จะต้องปะทะทุกคน ก็จะต้องมองหลีกเลี่ยงไม่ได้ ทุกคนก็จะมองชนกันแต่เราก็คิดว่า การนำเสนอมากกว่าประเด็น 7 สี ประมาณ 7 เทป หรือ 2 สัปดาห์นี้ เราพอจะคิดว่า เรารู้แนวโน้มจริง ๆ เป็นอย่างไร อย่างที่บอกว่า แนวนั้นอยู่ตัว ช่วงเช้าเราต้องใช้เวลาหาจุดสักพักหนึ่ง คนนอนดึกกับคนตื่นเช้า อาจจะมีพฤติกรรมคนละแบบกัน แต่ทั้งหมดเวลา ทำอะไร มีเดีย ออฟ มีเดียส์ จะมีการวิเคราะห์วิจัย การดูเรตติ้งใช้การวิเคราะห์ค่อนข้างมาก จัดไปตามฐานผู้ชม เพราะฉะนั้นคิดว่าตั้งใจแต่ว่า ผู้ชมเป็นผู้ตัดสิน"</p>
<p>คิดว่าเรตติ้งจะดีไหม "เรตติ้งมีข้อดี มีฐานผู้ชมอยู่แล้ว อย่างน้อยมันก็อยู่ไม่ต่ำกว่าที่เคยได้ เราก็ถือว่าเป็นการเริ่มต้นที่ดี ส่วนจะไต่ระดับต้องใช้เวลานิดนึง"</p>
<p>ผังรายการได้มาอย่างไร "อันนี้ได้มาจากกรรมการช่อง 7 ที่ดูแลเรื่องแผนผังรายการ มอบเวลานี้ให้มาทำ ก็ยังไม่ได้มีโอกาสพูดกับคุณแดง"</p>
<p>จมูกมดใครเป็นผู้ผลิต "เป็นของช่อง 7 เป็นฝ่ายผลิต"</p>
<p>ได้ข่าวคุณแดงอยากพักจริงหรือเปล่า "ต้องถามคุณแดงแล้วล่ะ แต่คิดว่าสิ่งที่คุณแดงทำอยู่นี้ ก็เป็นสิ่งที่ดีมาก เป็นการต่อสู้เรื่องละครไ ม่มีใครที่จะทำได้เหมือนคุณแดงหรอก"</p>
<p>ตอนนี้มีทีมงานกี่คน "ของเราตอนนี้อยู่ประมาณ 70 กว่าคน"</p>
<p>มีการทาบทามกันยังไง "เดี๋ยวดูก็มีอะไร เพราะเราไม่ใช่สถานี เป็นบริษัท การที่เราจะรับคน เราก็จะรับให้เพียงพอจากรายการที่มีอยู่ถ้าเราขยาย ก็คอยดูว่าจะมีการเพิ่มคน หรือเปล่าด้วย กำลังที่ว่าเราจะสามารถให้คนมีหน้าที่หน้าจออย่างนี้ ก็จะดูตามงาน"</p>
<p>ตอนนี้มีรายการข่าวกี่รายการ "3 ค่ะ คือประเด็นเด็ด 7 สี , เจาะเกาะติด , เช้านี้ที่หมอชิต" </p>
<p>นอกจากการขยายงานในด้านข่าวแล้ว ยังมีการขยายด้านไหนบ้าง "เราก็อยากจะบอกว่า เป็นการทำธุรกิจบันเทิงทุกวงจร ส่วนละครเราทำแน่ ทำเรื่องแรก คือ ตะวัน ก็เรตติ้งอยู่ที่ 13-16 ก็ถือว่า เราเข้าใจทิศทางของช่อง 7 ในระดับหนึ่ง คิดว่า ละครก็จะทำต่อไป เพราะเป็นทีมที่แยกกันอยู่แล้ว"</p>
<p>ปีนี้จะมีละครเรื่องอะไรบ้าง "มี จะเปิดกล้องแล้ว น่าจะประมาณ 2-3 เรื่อง ขณะเดียวกัน เราก็ไม่อยากจะเน้นที่ช่อง 7 อย่างเดียว เราเป็นผู้จัดเหมือนผู้จัดคนอื่น เพราะเราอยู่ในตลาดหลักทรัพย์ คือ สามารถจะเสนอกับช่องอื่นได้"</p>
<p>คุณ<persName><forename>ชาลอต</forename></persName> จะมาเป็น เจนเนอร์เรชั่น ใหม่หรือเปล่า "ปูนนี้แล้วนะ จะมาเป็นเจนเนอร์เรชั่นใหม่ คือ พี่เป็นบริษัทลูก งานที่ได้รับหมายให้ลูกค้า ติดอันดับต้นธุรกิจบันเทิงก่อน พี่ก็มุ่งหน้าไปตรงนั้น อันนี้เป็นเรื่องจริงที่เกิดขึ้นค่ะ"</p></body>
</news>
