<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เบนซ์โวฟิดแบกลูกไม้เปลี่ยนสีดีปลื้มมิคชม  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น.  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-04-30 17:02:46  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/entertain.php?nid=169313  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName><addName>เบนซ์</addName></persName>โวฟิดแบกลูกไม้เปลี่ยนสีดีปลื้ม<persName><addName>มิค</addName></persName>ชม</headline>
<lead><persName><addName>เบนซ์</addName></persName> โวฟิดแบก ลูกไม้เปลี่ยนสี ดี ปลื้ม <persName><addName>มิค</addName></persName> ชมผมสั้นหน้าเด็ก มุงานไม่เร่งแต่ง</lead>
<neck></neck>
<body><p>นางเอกสาวผิวเข้มวิก 3 <persName><addName>เบนซ์</addName> <forename>พรชิตา</forename> <surname>ณ สงขลา</surname></persName> ได้ร่วมกิจกรรม "ลูกไม้เปลี่ยนสี ขอทำความดีตามรอย คำพ่อสอน กับบรรดาเพื่อนนักแสดงร่วมช่อง <persName><addName>น้ำฝน</addName></persName> ,<persName><addName>เก่ง</addName></persName>,<persName><addName>ป๊อป</addName></persName>,พร้อมทีม"สื่อมวลชน"หลานสำนัก ที่โครงการลูกพระดาบส จ.สมุทรปราการ เมื่อวันก่อน ได้เจอสาว<persName><addName>เบนซ์</addName></persName>ก็เลยถามเรื่องงานละครลูกไม้เปลี่ยนสี ว่าฟิดแบก เป็นยังไงบ้าง</p>
<p>แสดงเรื่องลูกไม้เปลี่ยนสีรับบทเป็นเป็นยังไงบ้าง "ก็ยากแต่ชอบเล่นบทแบบอยากเล่นให้มันสุดๆไปเลยไม่ชอบทำแบบครึ่งๆกลางๆเรื่องรับบทเป็นนางเอกที่หน้าสงสาร"</p>
<p>ทำไหมต้องรับบทเป็นแม่ "ถ้าเบนซ์ไม่เล่นเบนซ์คงเสียใจบทดีมากถึงจะเป็นแม่ถ้าได้รับบทดีๆเล่นแน่นอนในเรื่องตัวเราเองก็ยังเด่นอยู่ค่ะ"</p>
<p>ทำไหมถึงตัดผมสั้น "ที่จริงก็ไม่อยากตัดแต่พี่สมรักอยากให้ตัด เพราะเห็นว่าเบนซ์ผมแสดงละครผมยาวตลอดก็เลยอยากเปลี่ยนเป็นตัดผมสั้นบ้างตัดแล้วก็ok ค่ะ ละครเรื่องรุ้งร้าวพอดีเป็นเรื่องที่ต้องแต่งตัวเยอะนิดหนึ่งก็เลยตัดผมจะได้เปลี่ยนบ้างในส่วนส่วนตัวเบนซ์ไม่ห่วงผมไม่มีอะไรมากอยู่แล้วเขาให้ตัดก็เลยตัด"</p>
<p>ตัดผมสั้น<persName><addName>มิค</addName></persName>ว่าไงบ้าง "ตอนแรกๆก็ไม่ชอบ เพราะมิคเป็นคนชอบผมยาวตอนแรกเขาก็งงๆพอตัดแล้วก็ดีเค้าก็ชอบน่ะ"</p>
<p><persName><addName>มิค</addName></persName>หวงบ้างไหม "ไม่นะ เพราะเบนซ์ไม่ได้ทำอะไรให้หน้าเป็นหวงเบนซ์เป็นคนตรงเอาตัวรอดได้ไม่มีอะไรให้หน้าเป็นหวงเลยขับรถก็ไม่ได้ขับคุณพ่อคุณแม่ขับ"</p>
<p>คู่เราเป็นคู่ที่ไม่มีเรื่องฉาวเลยเป็นเพราะอะไร "เบนซ์เป็นคนพูดอะไรตรงๆอยู่แล้วโดยส่วนตัวพี่มิคเองเขาค่อนข้างอารมณ์ดีอยู่แล้ว ไม่สร้างปัญหาก็เลยไม่มีอะไรทะเลาะกัน ถ้าจะมีเรื่องที่เบนซ์เอาแต่ใจเองมากกว่า โดยปกติพี่มิคเป็นคนที่ตามใจเบนซ์และใจดีอยู่แล้ว ตอนนี้โชคดีที่พี่มิคไม่มีเรื่องสาวๆเลยค่ะที่เจอคนดีค่ะ แต่ต่อไปก็ไม่รู้ว่าเกิดอะไรขึ้น ไม่มีอะไรที่ลำบากใจเวลาเห็นคู่อื่นๆเขามีข่าวกันโชคดีที่เราไม่มีเป็นข่าวแบบนี้เลยโชคดีที่พี่ๆนักข่าวไม่ทำร้ายเราเลย อาจเป็นเพราะว่าพี่ถามอะไรหนูก็บอกหมดค่ะเป็นการคบกันแบบสบายใจอยากไปไหนก็ไปเรื่องแต่งงานคงยังตอนนี้ ทำงานการที่เรามีครอบครัวต้องมีความรับผิดชอบ ซึ่งเป็นเรื่องที่ใหญ่ให้มันโตกว่านี้ก่อนค่ะ"</p></body>
</news>
