<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>โอ๋-ภัคจิราวิวาห์ เร่งปั๊มลูก สินสอดทอง200  </title>
  <author>ทีมข่าวบันเทิง  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยรัฐ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thairath.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-22 18:35:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thairath.co.th/content/ent/7797  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName><addName>โอ๋</addName></persName>-<persName><forename>ภัคจิรา</forename></persName>วิวาห์ เร่งปั๊มลูก สินสอดทอง200</headline>
<lead><persName><addName>โอ๋</addName></persName>-<persName><forename>ภัคจีรา</forename> <surname>วรรณสุทธิ์</surname></persName> ได้ฤกษ์แต่งกับ<persName><addName>เฟี้ยต</addName></persName>-<persName><forename>มธุกร</forename> <surname>พสวงศ์</surname></persName> หวานชื่นเจ้าบ่าวบรรจงหอมแก้มเจ้าสาวต่อหน้าสื่อนับร้อยคน แม่ทายาทห้างทอง "ฮั่วเซ่งเฮง"ทุ่มไม่อั้นหอบสินสอดทอง200บาท เงินสด แหวนเพชร 4 กะรัต ให้ลูกชายหมั้นลูกสะใภ้</lead>
<neck></neck>
<body><p>วันนี้ (22 พ.ค.)  ผู้สื่อข่าวรายงานว่า บรรยากาศงานเปิดใจของดาราสาวชื่อดัง <persName><addName>โอ๋</addName></persName>-<persName><forename>ภัคจีรา</forename> <surname>วรรณสุทธิ์</surname></persName> และเจ้าของร้านทองฮั่วเซ่งเฮง <persName><addName>เฟี้ยต</addName></persName>-<persName><forename>มธุกร</forename> <surname>พสวงศ์</surname></persName> ที่ห้องเอมบาสซี่ โรงแรมแมนดาริน โอเรียนเต็ล ก่อนจะเข้าพิธีวิวาห์อลังการในตอนค่ำสุดหวานชื่น โดยฝ่ายเจ้าบ่าวบรรจงหอมแก้มเจ้าสาวต่อหน้าสื่อมวลชนนับร้อยคน เป็นการเติมความหวานให้บรรยากาศในงานได้เป็นอย่างดี</p>
<p>โดย <persName><addName>โอ๋</addName></persName> เผยว่า ตื่นเต้นมาก ถ้าใครไม่ได้แต่งงานจะไม่รู้สึกถึงความตื่นเต้นนี้ ยิ่งตอนที่มีคนถามแม่ว่าจะยกลูกสาวให้กับเจ้าบ่าวมั้ย แม่บอกว่าเอาไปเลี้ยงดูให้ดีๆ ไม่ได้คิดถึงเรื่องเงินทองอะไร ซึ่ง<persName><addName>โอ๋</addName></persName>น้ำตาไหลจนมองอะไรไม่เห็น ในส่วนของสินสอด<persName><addName>โอ๋</addName></persName>ไม่รู้ในรายละเอียด แค่เปิดดูพอเป็นพิธี ก็มีชุดเครื่องเพชรที่สั่งทำขึ้นใหม่ ซึ่ง<persName><addName>โอ๋</addName></persName>จะใช้ใส่ในพิธีคืนนี้ ส่วนฮันนีมูนอยากไปอิตาลี ไปปลายปี ส่วนทายาท<persName><addName>โอ๋</addName></persName>คิดว่าปีหน้ามีได้ก็มี อยากใช้ชีวิตอยู่กับพี่<persName><addName>เฟียต</addName></persName> จูงมือกันไปตลอด  </p>
<p>ส่วนเจ้าบ่าว <persName><addName>เฟียต</addName></persName> บอกว่า สินสอดก็มีแหวน 4 กะรัต ทองคำหนัก 200 บาท ชุดเครื่องเพชร เงินสด นอกจากนี้ <persName><addName>เฟียต</addName></persName> ยังบอกว่าตนพร้อมที่จะมีครอบครัวมาซักพักนึงแล้ว ก็มาเจอ<persName><addName>โอ๋</addName></persName>แล้วลงตัวทุกอย่าง อยู่กับเค้าแล้วมีความสุข ร่าเริง ตลก เรื่องทายาทก็อยากมี 2 คน เป็นผู้ชายก่อนก็ดี </p>
<p>สำหรับพิธีในช่วงเช้ามีพิธีหมั้นภายในครอบครัวทั้ง 2 ฝ่าย ในฐานะที่<persName><addName>เฟียต</addName></persName>เป็นลูกชายคนเดียว แม่สามีจึงทุ่มไม่อั้นโดย<persName><addName>เฟียต</addName></persName>หอบสินสอดทองคำ200บาท เงินสด แหวนเพชร 4 กะรัต หมั้น<persName><addName>โอ๋ </addName></persName> นอกจากนี้ยังมีพิธียกน้ำชาแบบจีนด้วย ส่วนบรรยากาศงานฉลองสมรสของ <persName><addName>โอ๋</addName></persName>-<persName><addName>เฟี้ยต</addName></persName> ที่ห้องรอยัล บอลรูม โรงแรมแมนดาริน โอเรียนเต็ล ตกแต่งด้วยดอกไม้โทนสีโอโรส  ภายในตกแต่งด้วยดอกไม้พู่ระย้าสีทอง เปรียบเสมือนเส้นทองคำที่สื่อถึงธุรกิจของฝ่ายชาย เป็นงานเลี้ยงค็อกเทล มีแขกร่วมงาน 1 พันคน โดยมี<persName><forename>เตช</forename> <surname>บุนนาค</surname></persName> อดีต รมว.ต่างประเทศ เป็นประธานในพิธีตอนเย็น โดยมีพิธีกรในงานคือ <persName><addName>แหม่ม</addName></persName>-<persName><forename>สุริวิภา</forename></persName> และ<persName><addName>หนุ่ม</addName></persName>-<persName><forename>กรรชัย</forename></persName> ส่วนชุดเจ้าสาวของ<persName><addName>โอ๋</addName></persName> ประดับตกแต่งด้วยลูกไม้ฝรั่งเศส ชายกระโปรงผ้าซาติน ออกแบบโดย<persName><addName>ไข่</addName></persName> บูติก หรือ <persName><forename>สมชาย</forename> <surname>แก้วทอง</surname></persName> ส่วนชุดเจ้าบ่าวเป็นชุดทักซิโด</p></body>
</news>
