<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ดารานักร้องหนุนมาร์คปราบสินค้าละเมิด  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-05-07 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090507/12065/%e0%b8%94%e0%b8%b2%e0%b8%a3%e0%b8%b2%e0%b8%99%e0%b8%b1%e0%b8%81%e0%b8%a3%e0%b9%89%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b8%9a%e0%b8%b8%e0%b8%81%e0%b8%aa%e0%b8%a0%e0%b8%b2%e0%b9%83%e0%b8%ab%e0%b9%89%e0%b8%81%e0%b8%b3%e0%b8%a5%e0%b8%b1%e0%b8%87%e0%b9%83%e0%b8%88%e0%b8%ad%e0%b8%a0%e0%b8%b4%e0%b8%aa%e0%b8%b4%e0%b8%97%e0%b8%98%e0%b8%b4%e0%b9%8c%e0%b8%9b%e0%b8%a3%e0%b8%b2%e0%b8%9a%e0%b8%aa%e0%b8%b4%e0%b8%99%e0%b8%84%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b8%a5%e0%b8%b0%e0%b9%80%e0%b8%a1%e0%b8%b4%e0%b8%94.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ดารานักร้องหนุน<persName><addName>มาร์ค</addName></persName>ปราบสินค้าละเมิด</headline>
<lead>ผู้บริหารค่ายอาร์เอสและสหมงคลฟิมล์ นำดารา นักร้องในสังกัดทั้ง "<persName><addName>กิ๊บซี่</addName></persName>-<persName><addName>แนนนี่</addName></persName>-<persName><addName>เบลล์</addName></persName>-<persName><addName>นุ้ย</addName></persName>-<persName><addName>เป้ย</addName></persName>" บุก?สภา? หอบดอกไม้ให้กำลังใจ ?<persName><roleName>นายกฯ</roleName><forename>อภิสิทิธิ์</forename></persName>? ขอบคุณที่รับปัญหาการละเมิดลิขสิทธิ์เป็นวาระแห่งชาติ กลุ่มผู้ค้าพัฒน์พงษ์แจ้งจับเจ้าหน้าที่กระทรวงพาณิชย์ที่บุกยึดสิ้นค้าละเมิด รอง ผบช.น.สอนมวย "ชุดเฉพาะกิจ<persName><forename>อลงกรณ์</forename></persName>" จับต้องแจ้งท้องที่ก่อน ยันชุดเฉพาะกิจไม่มีตำรวจนครบาลร่วมด้วย พร้อมขันน็อต เรียกประชุมชุดลิขสิทธิ์ บช.น.</lead>
<neck></neck>
<body><p>(7พ.ค.) ที่รัฐสภา คณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการละเมิดทรัพย์สินทางปัญญา ภาคเอกชน (ปปท.) นำโดย  <persName><roleName>นาย</roleName><forename>สุทธิศักดิ์</forename> <surname>ประศาสน์ครุการ</surname></persName> กรรมการและผู้อำนวยการสายงานกฎหมายและปราบปราม บริษัท จัดเก็บลิขสิทธิ์ไทย จำกัด ในเครือ บริษัทอาร์เอส จำกัด (มหาชน) ได้นำกลุ่มศิลปินวง “เกิร์ลลี่ เบอร์รี่” อาทิ "<persName><addName>กิ๊บซี่</addName></persName>"<persName><forename>วนิดา</forename> <surname>เติมธนาภรณ์</surname></persName> "<persName><addName>แนนนี่</addName></persName>"<persName><forename>ภัทรนันท์</forename> <surname>ดีรัศมี</surname></persName> และ"<persName><addName>เบลล์</addName></persName>"<persName><forename>มนันยา</forename> <surname>ลิ่มเสถียร</surname></persName> </p>
<p>เดินทางเข้าพบ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>อภิสิทธิ์</forename> <surname>เวชชาชีวะ</surname></persName> นายกรัฐมนตรี เพื่อมอบกระเช้าดอกไม้และขอบคุณนายกฯ ที่รับปัญหาการละเมิดลิขสิทธิ์เป็นวาระแห่งชาติ รวมทั้งให้ความสำคัญในการเร่งแก้ไขปัญหาและปราบปรามอย่างจริงจังต่อเนื่อง โดยมอบผ่าน<persName><roleName>นาย</roleName><forename>อลงกรณ์</forename> <surname>พลบุตร</surname></persName> รมช.พาณิชย์</p>
<p>นอกจากนี้ ผู้สื่อข่าวรายงานว่า <persName><roleName>นาย</roleName><forename>สมศักดิ์</forename> <surname>เตชะรัตนประเสริฐ</surname></persName> ผู้บริหารสหมงคลฟิมล์ พร้อมด้วย "<persName><addName>นุ้ย</addName></persName>"<persName><forename>เกศริน</forename> <surname>เอกธวัชกุล</surname></persName> และ"<persName><addName>เป้ย</addName></persName>"<persName><forename>ปานวาด</forename> <surname>เหมมณี</surname></persName>   นักแสดงในสังกัด ได้เดินทางเข้ามาให้กำลังใจเช่นกัน</p>
<p>กลุ่มผู้ค้าพัฒน์พงษ์แจ้งจับเจ้าหน้าที่กระทรวงพาณิชย์</p>
<p>ส่วนกรณีที่ตำรวจเข้าจับกุมผู้ค้าย่านพัฒน์พงษ์และถูกรุมทำร้ายได้รับบาด เจ็บสาหัส  ตั้งแต่ช่วงเช้าวันนี้(7พ.ค.) ได้มีกลุ่มผู้ค้าที่ตั้งแผงขายสินค้าในย่านพัฒน์พงษ์ ได้เดินทางเข้ามาแจ้งความต่อ <persName><roleName>พ.ต.ท.</roleName><forename>ชลิต</forename> <surname>สุขสัวัสดิ์</surname></persName> สารวัตรเวรสน.บางรัก โดยอ้างว่าเมื่อคืนที่ผ่านมาได้ถูกกลุ่มชายฉกรรจ์เข้าทำการยึดทรัพย์สินจนทำ ให้ทรัพย์สินได้รับความเสียหายซึ่งทางพนักงานสอบสวนได้สอบปากคำและลงบันทึก ประจำวันไว้เป็นหลักฐานจำนวนทั้งสิ้น 11 ราย</p>
<p>นอกจากนี้ยังมีกลุ่มผู้ค้าอีก 5 ราย ได้แจ้งความกับพนักงานสอบสวนเพื่อให้ดำเนินคดีกับกลุ่มชายฉกรรจ์ดังกล่าวใน ข้อหาทำร้ายร่างกายซึ่งแต่ละคนต่างมีบาดแผล และรอยแผลแตเล็กน้อย ซึ่งทางพนักงานสอบสวนได้นำตัวส่งให้แพทย์ โรงพยาบาลเลิศสิน ทำการตรวจร่างกาย  และในจำนวนนี้มีผู้บาดเจ็บสาหัส 1 ราย ชื่อ <persName><roleName>นาย</roleName><forename>สุวรรณ</forename> <surname>นันทรัตน์</surname></persName> อายุ 40 ปี อยู่บ้านเลขที่ 49 ม.7ต.นาทราย อ.เมืองนครพนม จ.นครพนม ที่มีบาดแผลถูกตีด้วยของแข็งบริเวณศรีษะด้านหลังแพทยืทำการตรวจเช็กพบว่ามี อาการเลือดคลั่งในสมอง และมีไข้ขึ้นสูงจึงนำตัวเข้าห้องไอซียูเพื่อรอดูอาการอย่างละเอียดอีกครั้ง</p>
<p><persName><roleName>พ.ต.ท</roleName> <forename>ชลิต</forename></persName> กล่าวว่า เมื่อช่วงเช้าเวาลประมาณ 06.00น.ทางเจ้าหน้าที่ของทางกระทรวงพาณิชย์ชุดที่จับกุมกลุ่มผู้ค้าได้นำตัว <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ศุภชัย</forename> <surname>ทองดอนสงฆ์</surname></persName> <persName><roleName>นาย</roleName><forename>อิทธิพล</forename> <surname>พรหมจรรย์</surname></persName> อายุ 30 ปี บ้านเลขที่ 133/300 ถนนบางกรวยไทรน้อย ม.2 ต.พิมลราชอ.บางบัวทอง จ.นนทบุรี <persName><roleName>นาง</roleName><forename>พรปวี</forename> <surname>การุณ</surname></persName> อายุ 34 ปี อยู่บ้านเลขที่ 21 ม.9 ต.บ่อเอ้ อ.เขื่องใน จ.อุบลราชธานี และ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สุวรรณ</forename> <surname>นันทรัตน์</surname></persName> มาส่งมอบให้พนักงานสอบสวนเพื่อให้ดำเนืเคดีกับบุคคลเหล่านี้ข้อหาเสนอ จำหน่ายสินค้าปลอมโดยหลังจากสอบปากคำผู้ต้องหาบุคคลเหล่านี้แล้วทางพนักงาน สอบสวนได้อนุญาตให้ใช้หลักทรัพย์เป็นเงินสดรายละ 10,000 บาทประกันตัวออกไปยกเว้น<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สุวรรณ</forename></persName> ซึ่งมีอาการบาดเจ็บและยังต้องอยู่ในการดูแลของแพทย์ที่จะต้องนำตัวมาสอบปาก คำก่อน</p>
<p>ขณะเดียวกัน<persName><roleName>นาย</roleName><forename>อิทธิพล</forename></persName> ได้เล่าถึงเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นในช่วงเมื่อคืนที่ผ่านมาว่าตนขายเสื้อผ้า ฝ้ายอยู่ในย่านพัฒน์พงษ์ โดยในขณะเกิดเหตุได้มีกลุ่มชายฉกรรจ์ส่วมเสื้อดำ บ้างคนมีบัตรติดที่หน้าอก บางคนก็ไม่มีบัตรติดที่หน้าอกเข้ามาทำการยึดทรัพย์สินของกลุ่มผู้ค้าที่ขาย สินค้ากันอยู่โดยจับกุมเอาสินค้าทั้งหมดที่วางขายอยู่บนแผง ซึ่งบ้างรายเป็นสินค้าที่ถูกลิขสิทธ์แต่ก็ถูกยึดเอาไปทั้งหมดจึงทำให้กลุ่ม พ่อค้าไม่พอใจและมีการต่อต้านจนเกิดเหตุการณ์ชลมุนกันขึ้นกระทั่งมีการทำ ร้ายร่างกายกัน และตนก็ถูกกลุ่มชายฉกรรจ์เหล่านั้นทำร้ายร่างกายจนได้รับบาดเจ็บและถูกไส่ กุญแจมือนำตัวไปขึ้นรถตู้ที่บริเวณโรงแรมมณเฑียร</p>
<p><persName><roleName>นาย</roleName><forename>อิทธิพล</forename></persName>กล่าวอีกว่า ระหว่างถูกนำตัวมาขึ้นรถก็ถูกเจ้าหน้าที่ทำร้ายร่างกายมาตลอดทางหลังจากนั้น ก็นำตัวขึ้นไปรวมกับกลุ่มผู้ค้าคนอื่นๆ อีก 2 รายที่อยู่บนรถอยู่ก่อนแล้วและกลุ่มชายฉกรรจ์ได้ขับรถพาวนไปวนมาตามสถานที่ ต่างๆจนถึงชาวมืดจึงไปจอดอยู่ที่บริเวณสถานีรถไฟหัวลำโพงจนมีพวกกลุ่มผู้ค้า ตามไปพบกลุ่มชายฉกรรจ์จึงได้พากลับมาส่งที่สน.บางรัก</p>
<p>"การกระทำของเจ้าหน้าที่เป็นการกระทำที่เกิดกว่าเหตุมาถึงก็ยึดข้าวของไป ทั้งหมดไม่มีการละเว้น ลองคิดดูว่าการกระทำเช่นนี้พวกพกลุ่มพ่อค้าแม่ค้าจะเดือดร้อนแค่ไหนต้องเป็น หนี้เป็นสินทุกวันนี้ขายสินค้าก็แทบไม่จะอยู่ไม่ได้แล้วเพราะในสภาพเศษรฐกิจ แบบนี้คนไม่มีเงินจะซื้อและยังต้องเสียค่าเช่าแผงวันละ 550 บาท ต่อพื้นที่ 1 ตรางเมตร โดยของผมเช่าพื้นที่อยู่ 4 ตรางเมตรหากขายของได้ไม้ถึงวันละ 2000 บาท ก็ขาดทุนเป็นหนี้แล้ว แถมยังมาถูกยึดของไปทั้งหมดจะเอาอะไรกิน "<persName><roleName>นาย</roleName><forename>อิทธิพล</forename></persName>กล่าว</p>
<p>ขณะที่<persName><roleName>นาง</roleName><forename>เฉวียง</forename> <surname>ไชยพรหม</surname></persName> ภรรยาของ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สุวรรณ</forename></persName>ผู้ที่ได้รับบาดเจ็บสาหัส กล่าวว่าสามีขายเสื้อผ้าอยู่ที่พัฒน์พงษ์ส่วนตนก็ขายอาหารอยู่บริเวณชั้น 2  อาคารธนิยะ ระหล่างเกิดเหตุได้ยินเสียงปืนดังขึ้นจึงได้ลงมาดูที่บริเวณด้านล่างและได้ สอบถามจนทราบว่ามีเจ้าหน้าที่มาจับกุมสินค้าละเมิดลิขสิทธิ์ ตนจึงวิ่งไปดูที่ร้านของสามีแต่ก็ไม่เจอสามีและตามหาอยู่ทั้งคืนจนกระทั่ง ทราบว่าถูกนำตัวมาส่งที่สน.บางรักก่อนตำรวจจะพาส่งโรงพยาบาลเลิศสินเพื่อ รักษาอาการบาดเจ็บ และแพทย์ได้ลงความเห็นว่ามีเลือดคลั่งในสมอง ไข้ขึ้นสูง โดยหากก่อนหน้านี้ทางเจ้าหน้าที่นำตัวของสามีไปส่งให้แพทย์ก่อนอาการคงไม่ หนักขนาดนี้</p>
<p>รองผบช.น.สอนมวยฉก."<persName><forename>อลงกรณ์</forename></persName>"</p>
<p><persName><roleName>พล.ต.ต.</roleName><forename>วิบูลย์</forename> <surname>บางท่าไม้</surname></persName> รอง ผบช.น. (ฝ่ายป้องกันปราบปราม) กล่าวถึงกรณีชุดเฉพาะกิจปราบปรามการละเมิดลิขสิทธิ์ทรัพย์สินทางปัญญาของ <persName><roleName>นาย</roleName><forename>อลงกรณ์</forename> <surname>พลบุตร</surname></persName> รัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงพาณิชย์ เข้าจับกุมผู้ค้าที่ย่านพัฒน์พงษ์และมีการปะทะกันว่า ได้รับรายงานจาก สน.บางรักว่า เมื่อเวลา 20.30 น. วันที่ 6 พฤษภาคม มี <persName><roleName>พ.อ.</roleName><forename>นรินทร์</forename> <surname>พรรณราย</surname></persName> รองผู้อำนวยการรักษาความมั่นคงภายในกรุงเทพมหานคร ตำแหน่งรองประธานคณะทำงาน ป้องกันและปราบปรามการละเมิดทรัพย์สินทางปัญญา ด้านการสืบสวนปราบปรามของ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>อลงกรณ์</forename></persName>  นำกำลังประมาณ 50 นาย มาที่ตลาดพัฒน์พงษ์และมีการจับกุมสินค้าที่มีตามร้าน โดยใช้วิธีนำถุงดำมารวบทุกอย่างใส่ถุงทำให้พ่อค้าแม่ค้าที่นำของมาจำหน่าย ได้รับความเสียหาย ซึ่งสมมติว่า หากสินค้ามีอยู่ 100 ชิ้น ต้องเอาผู้เสียหายทางลิขสิทธิ์มาดูว่าอะไรละเมิดบ้าง หากละเมิดก็ใส่ถุงลงไปและดำเนินคดี ซึ่งที่มีการรวบมาบางอันก็ไม่ใช่สินค้าละเมิดลิขสิทธิ์</p>
<p>สำหรับขั้นตอนกาารดำเนินการของชุดเฉพาะกิจ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>อลงกรณ์</forename></persName>มีตำรวจเข้าไปร่วมจับ กุมด้วยหรือไม่นั้น รอง ผบช.น.กล่าวว่า เท่าที่ดูจากรายงานที่เสนอขึ้นมาพบว่ามี <persName><roleName>พ.อ.</roleName><forename>นรินทร์</forename></persName> <persName><roleName>พ.อ.</roleName><forename>รุจน์</forename></persName> <persName><roleName>พ.ท.</roleName><forename>ภูวดิษฐ์</forename></persName> (ไม่ทราบนามสกุล) จาก กอ.รมน.มาร่วมอำนวยการจับ โดยไม่ได้แจ้งท้องที่ หรือกองบังคับการปราบปรามอาชญากรรมทางเศรษฐกิจและเทคโนโลยี (ปศท.) ร่วมดำเนินการด้วย</p>
<p>"ในหลักการหากผมจะไปจับในท้องที่หรือปศท. ผู้เสียหายต้องไปที่สน.ก่อนเพื่อลงบันทึกประจำวัน ว่าร้านค้าที่นี่ ละเมิดลิขสิทธิ์อะไร จำหน่ายที่ใด เมื่อลงบันทึกประจำวันเสร็จ ก็จะพาตำรวจไปจับกุมและยึดสินค้า โดยจะดูว่ามีสินค้าที่ละเมิดจำนวนเท่าใด ซึ่งปกติที่ดำเนินการมีจับ 2 อย่าง คือจับละเมิดลิขสิทธิ์และจับเครื่องหมายการค้า แต่ที่เอากำลังไปและจับกุมเลยนั้น ท้องที่ไม่รู้ หากมีการประสานตำรวจพื้นที่ก่อนเข้าจับกุมก็คงจะไม่มีเหตุการณ์รุนแรงเกิด ขึ้น " รอง ผบช.น.กล่าว</p>
<p><persName><roleName>พล.ต.ต.</roleName><forename>วิบูลย์</forename></persName>กล่าวอีกว่า ส่วนในเรื่องการดำเนินคดีรับไว้ 2 คดี คือคดีแรก ชุดจับกุมมากล่าวหาว่า จำหน่ายสินค้าเครื่องหมายการค้าปลอมโดยไม่ได้รับอนุญาตและไม่อนุญาตให้ จำหน่าย และความผิดตาม พ.ร.บ.วีดีทัศน์ แต่ของกลางบอกว่าโดนแย่งไป ส่วนฝ่ายผู้ค้าฯ ก็มาแจ้งตำรวจกับผู้จับกุมว่า ปล้นทรัพย์โดยมีอาวุธปืน, พกพาอาวุธปืนเข้าไปในเมือง หมู่บ้าน หรือทางสาธารณะโดยไม่มีเหตุอันควร, ยิงปืนในที่สาธารณะโดยไม่มีเหตุอันควร, ร่วมกันทำร้ายร่างกายเป็นเหตุให้ได้รับอันตรายแก่กาย ซึ่งตำรวจก็รับคดีไว้ 2 ส่วน ซึ่งตำรวจก็จะตรวจสอบต่อไป</p>
<p>ถามอีกว่าทุก 2 วัน <persName><roleName>นาย</roleName><forename>อลงกรณ์</forename></persName>บอกว่าจะส่งชุดปราบปรามการละเมิดทรัพย์สินทางปัญญาลงพื้นที่สีแดง ต่างๆ รวมทั้งพัฒน์พงษ์ด้วย <persName><roleName>พล.ต.ต.</roleName><forename>วิบูลย์</forename></persName>กล่าวว่า อันนี้ดีมากที่มาช่วยดำเนินการ ความจริงควรแจ้งพื้นที่ และหน่วยของ บช.ก. มาตรวจสอบ หากผิดก็ยึดไป ไม่ผิดก็คืนเขาไป หากรวบไปทั้งหมดเขาก็ต้องต่อต้าน เศรษฐกิจก็แย่อยู่แล้ว ในส่วนของตำรวจก็จับกุมตามนโยบายอยู่แล้ว แต่ชุดของเขาก็หลีกเลี่ยง เอาแผ่นมาก็มีทั้งของจริงและของไม่ถูกต้อง ของจริงก็โชว์ไว้ ไม่ถูกต้องก็ไว้ข้างหลัง แต่เราเน้นจับกุมแหล่งผลิต โกดังเก็บของ ส่วนพื้นที่ก็จะจับกุมผู้จำหน่าย ก็ให้เลิกไปหากไม่เลิกก็ต้องจับกุม</p>
<p>นอกจากนี้ เวลา 14.00 น. วันที่ 7 พ.ค. <persName><roleName>พล.ต.ต.</roleName><forename>วิบูลย์</forename> <surname>บางท่าไม้</surname></persName> รอง ผบช.น.(ปป.1) รับผิดชอบงานพิเศษ ปราบปรามการละเมิดทรัพย์สินทางปัญญา (ปลป.) เรียกประชุม รอง ผบก.น. 1 – 9 ปพต. และผู้เกี่ยวข้องกับการปราบปรามฯ ทั้งหมด เพื่อกำชับเร่งรัดสั่งการในเรื่องการปราบปรามสินค้าละเมิดทรัพย์สินทางปัญญา ในส่วนของ บช.น.</p>
<p>นอกจากนี้ ยังได้มีคำสั่งด่วนที่สุดที่ 00.116.122 2 4416 ลง 7 พ.ค.กำชับกวดขันจับกุมผู้กระทำผิดการละเมิดทรัพย์สินทางปัญญาถึงรอง ผบช.น.(สส.) ผบก.น. 1 – 9 และ ตปพ. รอง ผบก.ศส. บช.น. ผกก.ศดส.บช.น. ตามนโยบายของรัฐบาล และสำนักงานตำรวจแห่งชาติ สั่งการให้ทุกหน่วยงานในสังกัดเร่งรัดปราบปรามกวดขัน จับกุม ผู้กระทำผิดเกี่ยวกับการละเมิดทรัพย์สินทางปัญญาในเขตพื้นที่รับผิดชอบอย่าง จริงจังต่อเนื่อง นั้น จึงกำชับให้ทุกหน่วยถือปฏิบัติดังนี้

 1.กวดขันจับกุมผู้กระทำผิดเกี่ยวกับการละเมิดทรัพย์สินทางปัญญาในเขตพื้นที่รับผิดชอบอย่างจริงจังและต่อเนื่อง
 2.รายงานผลการปฏิบัติให้ บช.น. ทราบทุก 7 วัน ครั้งแรกรายงานภายใน 15 พ.ค.
 3. ให้ทุก สน.ถือปฏิบัติโดยเคร่งครัด หากปล่อยปละละเลยไม่ดำเนินการ หรือหน่วยเหนือตรวจสอบพลจะถือเป็นข้อบกพร่อง และจะพิจารณาดำเนินทางวินัยโดยเด็ดขาด</p>
<p>จึงแจ้งมาเพื่อทราบและดำเนินการในส่วนที่เกี่ยวข้องต่อไป</p></body>
</news>
