<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ไคลฟ์ โอเวน มือปราบองค์กรนรกข้ามโลก  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-17 00:02:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=199242&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName><forename>ไคลฟ์</forename> <surname>โอเวน</surname></persName> มือปราบองค์กรนรกข้ามโลก</headline>
<lead>นักแสดงหนุ่มหล่อบาดใจวัย 47 ปี <persName><forename>ไคลฟ์</forename> <surname>โอเวน</surname></persName> ผู้เปี่ยมไปด้วยพรสวรรค์พอ ๆ กับเสน่ห์อันเร่าร้อน เป็นหนึ่งในนักแสดงอังกฤษที่เนื้อหอมที่สุด ในฮอลลีวูดขณะนี้ และผลงานเรื่องล่าสุดของเขาที่เข้าฉายในบ้านเราคือ The International.....ฝ่าองค์กรนรกข้ามโลก ซึ่ง<persName><surname>โอเวน</surname></persName>รับบทเจ้าหน้าที่อินเตอร์โปล (ตำรวจสากล) ในการไล่ล่าเหล่าอาชญากร และการปราบปรามทุจริต อำนาจร้าย และความไร้ศีลธรรม</lead>
<neck></neck>
<body><p><persName><surname>โอเวน</surname></persName> ลืมตาดูโลกเมื่อ 3 ตุลาคมปี 2505 ที่เมือง โคเวนทรี ประเทศอังกฤษ ด้วยความสูงถึง 189 เซนติเมตร ทำให้เขาดูหล่อล่ำบึ้ก และเป็นที่โด่งดังของแฟน ๆ จากภาพยนตร์เรื่อง King Arthur และ The Croupier <persName><surname>โอเวน</surname></persName>ในวัยเด็กเคยประกาศถึงความฝันที่จะเป็นนักแสดง ทำให้ครูและเพื่อนร่วมชั้น ต่างพากันหัวเราะ จนกระทั่งเขาจบระดับมัธยม <persName><surname>โอเวน</surname></persName>ได้สมัครเรียนศิลปะการแสดงที่รอยัล อะคาเดมี ออฟ ดรามาติค อาร์ต แต่ถูกปฏิเสธ ส่งให้เขาต้องไปทำงานเป็นพนักงานทำความสะอาดบ้านถึง 2 ปี ก่อน ที่จะสมัครเรียนการแสดงรอบใหม่ และคราวนี้เขาไม่ผิดหวังอีก</p>
<p>นักแสดงชาวอังกฤษผู้นี้เริ่มเป็นที่รู้จักจากภาพยนตร์ที่แพร่ภาพทางโทรทัศน์ ในอังกฤษและอเมริกาเมื่อปี 2534 คือ ซีรีส์ เรื่อง Chancer หลังจากนั้นได้พิสูจน์ตัวเองกับผู้ชมชาวอเมริกันด้วยการแสดงประกบ<persName><forename>แคทเธอรีน</forename> <surname>ซีต้า-โจนส์</surname></persName> ใน The Return of the Native และเข้าสู่วงการภาพยนตร์ด้วยเรื่อง Vroom ในปี 2541 จากนั้นมีผลงานหลายเรื่อง รวมทั้งประกบ<persName><forename>แองเจลีนา</forename> <surname>โจลี</surname></persName> ใน Beyond Borders รวมทั้ง Sin City ที่แสดงร่วมกับ<persName><forename>บรูซ</forename> <surname>วิลลิส</surname></persName> และ<persName><forename>เจสสิกา</forename> <surname>อัลบา</surname></persName></p>
<p>ช่วงฤดูใบไม้ร่วงปี 2548 <persName><surname>โอเวน</surname></persName>ได้แสดงประกบกับ<persName><forename>เจนนิเฟอร์</forename> <surname>อนิสตัน</surname></persName>ใน Derailed และเขาได้แสดงประกบ<persName><forename>เดนเซล</forename> <surname>วอชิงตัน</surname></persName> และ<persName><forename>โจดี</forename> <surname>ฟอสเตอร์</surname></persName> ในภาพยนตร์เรื่อง Inside Man โดยเฉพาะเรื่อง Children of Men ที่ประกบ<persName><forename>จูลีแอน</forename> <surname>มัวร์</surname></persName> และ<persName><forename>ไมเคิล</forename> <surname>เคน</surname></persName> ทำให้เขาได้ รับเสียงวิจารณ์ชื่นชมอย่างล้นหลาม</p>
<p>นอกจากนี้ <persName><surname>โอเวน</surname></persName> ยังแสดงภาพยนตร์พีเรียดเรื่อง Elizabeth : The Golden Age โดยรับบทเป็นเซอร์วอลเตอร์ ราเลห์ ผู้เป็นที่รักของ<persName><forename>เคท</forename> <surname>บลันเชตต์</surname></persName> ผู้กลับมารับบทราชินีอลิซาเบธอีกครั้ง หลังจากนั้น<persName><surname>โอเวน</surname></persName> ประกบ<persName><forename>จูเลีย</forename> <surname>โรเบิร์ตส์</surname></persName> ในเรื่อง Duplicity</p>
<p>สำหรับผลงานเรื่อง ฝ่าองค์กร นรกข้ามโลกนั้น โอเวนรับบทหลุยส์ ซาลิงเกอร์ มือปราบไล่ล่าขบวนการทุจริตข้ามโลก รวมทั้งการปราบปรามนักค้าอาวุธ โดยมีเอลินอร์ วิทแมน ซึ่งรับบทโดย<persName><forename>นาโอมิ</forename> <surname>วัตส์</surname></persName> ที่เป็นผู้ช่วยอัยการเขตแมนฮัตตันคอย ให้ความช่วยเหลือ.</p></body>
</news>
