<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"อัสนี-วสันต์" ปัดลาแกรมมี่ แต่รับ "แอ๊ด บาวฯ" ชวนร่วมงาน  </title>
  <author>ASTVผู้จัดการออนไลน์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการออนไลน์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-25 15:31:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Entertainment/ViewNews.aspx?NewsID=9520000058135  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"<persName><forename>อัสนี</forename></persName>-<persName><forename>วสันต์</forename></persName>" ปัดลาแกรมมี่ แต่รับ "<persName><addName>แอ๊ด บาวฯ</addName></persName>" ชวนร่วมงาน</headline>
<lead>สองพี่น้อง "<persName><surname>โชติกุล</surname></persName>" <persName><forename>อัสนี</forename></persName>-<persName><forename>วสันต์</forename></persName> แจงยังทำงานอยู่ที่มอร์ มิวสิค ในเครือแกรมมี่ฯ แต่ยอมรับมีการถอยห่างออกมานิดนึงเหตุเพราะนโยบายใหม่ดึงทุกอย่างเข้าสู่ส่วนกลาง ก่อนเผยเพื่อนซี้ "<persName><addName>แอ๊ด คาราบาว</addName></persName>" ชวนร่วมงาน</lead>
<neck></neck>
<body><p>เผย <persName><addName>แอ๊ด คาราบาว</addName></persName> เคยชวนให้ไปร่วมทำงานเพลง</p>
<p>เพราะบริษัทแม่มีนโยบายดึงทุกอย่างเข้าสู่ส่วนกลาง ประกอบกับระยะหลังๆ มีบริษัทเบียร์ชื่อดังเป็นสปอนเซอร์หลักในการจัดคอนเสิร์ตให้ งานนี้เลยมีเสียงลือให้กระหึ่มว่า สองพี่น้อง "<persName><forename>อัสนี</forename></persName>-<persName><forename>วสันต์</forename> <surname>โชติกุล</surname></persName>" นักร้อง-ผู้บริหารค่ายเพลงมอร์ มิวสิค นั้นเตรียมที่จะโบกมือลาแกรมมี่ฯ เสียแล้ว</p>
<p>อย่างไรก็ตาม เมื่อสอบถามเรื่องดังกล่าวไปยังสองพี่น้อง ทั้งคู่ก็ได้ชี้แจงว่า...</p>
<p>"อยู่ค่ายเดิมแน่นอนครับ มอร์มิวสิค ในข่าวอาจจะเป็นเรื่องของการถอยหลังออกไปนิดหนึ่งเพราะว่าการตลาดของบริษัท ใหญ่ตอนนี้ถูกจัดการอีกแบบหนึ่ง คือเข้าไปสู่ส่วนกลาง เมื่อก่อนอาจจะเป็นเฉพาะหน่วย เราเองก็ยังอยู่ตรงนั้นครับ ยืนยันว่ายังอยู่"</p>
<p>"ไม่ใช้ขัดแย้งอะไรครับ มันคือการปรับเปลี่ยนเพราะทุกคนก็คงทราบดีนะครับว่าเศรษฐกิจตอนนี้มันเป็น ยังไง วิธีการง่ายสุดตอนนี้คือการดาวน์โหลดมากกว่าการที่จะเสียตังค์ซื้อวัสดุซีดี หรือเทป ตอนนี้ก็เลยอยู่ในช่วงปรับเปลี่ยนกัน”</p>
<p>บอกกำลังเตรียมงานทำเพลงใหม่แต่จะออกเป็นอัลบั้มไหมขึ้นอยู่กับทางต้นสังกัด ..."มีครับ ยังไม่ทิ้ง เพียงแต่ว่าถ้าออกมาเป็นชุดมันอาจจะขัดแย้งกับการตลาดนิดหน่อยในช่วงนี้ อัลบั้มงานชุดใหม่ถ้าเป็นงาน10-12 เพลงก็กำลังคิดอยู่"</p>
<p>"ช่วงนี้อาจจะมี1-2 เพลงออกไปก่อน ถ้าทำเป็นงานออกมาเยอะๆ ก็จะดูหนักเกินไป แต่ก็อยากจะทำอัลบั้มอยู่ มันง่ายดี คือมันคล่องแคล่ว ตอนนี้มันพอดีกับการที่ผู้ฟังจะดาน์โหลด มันก็สะดวกสบายกว่าการซื้อเทปหรือซีดี คือปัจจุบันนี้มันมีการปรับเปลี่ยนวิธีการ การทำงานออกมาใหม่ให้คนได้ฟัง"</p>
<p>รับเพื่อนซี้ "<persName><addName>แอ๊ด คาราบาว</addName></persName>" เคยชักชวนให้ไปทำงานด้วย (วงคาราบาว สังกัดค่ายวอร์เนอร์ มิวสิคฯ) แต่ไม่ถึงกับลงรายละเอียด เปรยเรื่องธุรกิจเป็นสิ่งสำคัญ..."ที่จริงเราก็สนิทกันอยู่แล้ว เพราะฉะนั้นแล้ว เมื่อไหร่เมื่อนั้น ทาบทาม ทาบทาม ทาบทามใช่......ถ้าย้ายจริงก็ต้องตกลงกันใหม่ เพราะว่าแอ๊ดเขาล่ำซำมากเหลือเกิน(หัวเราะ)"</p>
<p>"ไม่ถึงขนาดนั้นหรอกครับ ก็ยังคุยกันอยู่เรื่อยๆ ถ้าจะคุยเรื่องงานกันจริงๆ ถ้าเป็นเรื่องธุรกิจจะยากหน่อย เพราะว่ามันเป็นเรื่องที่เกี่ยวข้องกับหลายๆ ฝ่าย เรื่องตัวงานเพลงมันง่ายที่จะทำ พอเป็นเรื่องธุรกิจมันจะเยอะเรื่อง"</p>
<p>"ต่อไปก็อาจจะมีโอกาสทำค่ายอีกแบบหนึ่งโดยเฉพาะอย่างยิ่งที่ไม่ค่อยจะต้องลง ทุนการทำมีเดียมากนัก เพราะการที่มีคำว่ามีเดียมันก็จะต้องมีค่าใช้จ่ายซึ่งมันเป็นเรื่องที่ขัด แย้งกับการผลิต ขัดแย้งในที่นี้มันก็คือค่าใช้จ่ายที่ว่าการไปซื้อสูทอะไรอย่างนี้"</p></body>
</news>
