<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>นิโคลยันไม่รู้แมวแต่งเมินฟ้องค่าเลี้ยงดู  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น.  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-05-21 11:01:29  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/entertain.php?nid=172343  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName><forename>นิโคล</forename></persName>ยันไม่รู้<persName><addName>แมว</addName></persName>แต่งเมินฟ้องค่าเลี้ยงดู</headline>
<lead>'<persName><forename>นิโคล</forename></persName>' ยืนยันไม่รู้ '<persName><addName>แมว</addName></persName>' วิวาห์เมินฟ้องค่าเลี้ยงดู พร้อมยอมรับน้อง<persName><addName>ทิกเกอร์</addName></persName>ไม่รู้ รอบอกเอง</lead>
<neck></neck>
<body><p><persName><forename>นิโคล</forename> <surname>เทริโอ</surname></persName> เปิดใจเป็นครั้งแรกหลังจาก อดีตสามี <persName><addName>แมว</addName></persName>-<persName><forename>จิรศักดิ์</forename> <surname>ปานพุ่ม</surname></persName> สละโสดรอบที่สองกับ <persName><addName>แหนว</addName></persName>-<persName><forename>อาจารี</forename> <surname>ม่วงพลับ</surname></persName> ผู้จัดการส่วนตัวของฝ่ายชาย ยอมรับว่าไม่ทราบเรื่องที่ทั้งคู่เข้าพิธีวิวาห์มาก่อนเพิ่งจะมาทราบพร้อมสื่อ ทั้งนี้ อยากให้ <persName><addName>แมว</addName></persName> เป็นคนอธิบายเรื่องที่เกิดขึ้นให้ลูกชาย น้อง<persName><addName>ทิกเกอร์</addName></persName> เป็นคนฟังเอง"อ่อ กี้ ไม่ทราบมาก่อน ก็ทราบพร้อมกับสื่อ กับทุกคน ตกใจนิดหน่อย"หลังจากทราบข่าวมีการโทรอวยพร หรือว่าส่งของขวัญให้กันมั้ย"อืม ยังไม่ได้คุยกันเลย ขอแสดงความยินดีด้วย"เหนือความคาดหมายมั้ย แค่ปีกว่าๆ <persName><addName>แมว</addName></persName>ก็สละโสด"มันคือทางเลือกของเขา เขาเลือกเอง เราต้องเคารพในสิ่งที่เขาเลือก ถามว่าส่วนตัวรู้สึกตกใจ เร็วไปไหม ถ้าเป็นกี้คงยัง ถ้าเทียบกับตัวเองยังเร็วอยู่ แต่ถ้าเขามั่นใจตรงนี้ เขาทำไปมีความสุขดีก็ขอแสดงความยินดี ในฐานะที่รู้จักกัน"</p>
<p>รู้สึกว่าเขาไม่ให้เกียรติเรามั้ย "อืม กี้คิดว่า เขาไม่ได้นึกถึงมากกว่า ไม่ใช่ว่าตั้งใจจะมาอะไรเราหรอก แต่เขาก็มุ่งคิดถึงชีวิตของเขามากกว่า"ไม่พอใจเล็กน้อยหรือเปล่า"จริงๆมันไม่เกี่ยวกับกี้แล้ว ถ้าจะเกี่ยวต้องเกี่ยวกับลูก เกี่ยวกับกี้ทางอ้อม ไม่ได้เกี่ยวกับกี้โดยตรง เผอิญเรามีลูกด้วยกัน แล้วลูกกี้ไม่ทราบเรื่องนี้ กี้ไม่รู้จะเตรียมบอกทิกเกอร์ยังไง เพราะว่าลูกคงไม่เข้าใจ เราน่าจะมาคุยกันเรื่องนี้ เพราะว่าเรื่องนี้เรื่องใหญ่ โอเคเราจะยังนี้นะ แล้วกี้จะบอกลูกยังไงดี เรามาช่วยคิดกันว่าเราจะบอกลูกยังไงดี มันข้ามขั้นนั้นไป"</p>
<p>เขาบอกว่าฝ่ายหญิงเข้ากับ<persName><addName>ทิกเกอร์</addName></persName>ได้ดี "ไม่ทราบค่ะ ไม่เคยอยู่เวลาที่เขาเจอกัน แต่ถ้าเข้ากันดีก็ดีค่ะ มันต้องเข้ากันให้ได้"แบ่งการดูแลลูกยังไง"ลูกอยู่กับกี้ เขาจะเจอลูกเมื่อว่าง"พี่<persName><addName>แมว</addName></persName> ให้ค่าเลี้ยงดูมั้ย"กี้เป็นผู้ดูแลทั้งหมด"เราเคยเรียกร้องขอไปมั้ย"เคยถาม แต่ถามแป๊บเดียวไม่อยากถามนาน"น้อยใจมั้ยที่เลี้ยงลูกอยู่คนเดียว"ตอนแรกๆ ก็ไม่เข้าใจ ตอนที่เราตกลงกันไว้ในสัญญาทางกฎหมาย เขาต้องรับผิดชอบ เท่าไหร่นั้นขอไม่พูดดีกว่า"</p>
<p>มีฟ้องมั้ย"ไม่เอาค่ะ ไม่ได้บอกว่าตัวเองมีน่ะ แต่ลูกตัวเองดราต้องเลี้ยงให้ได้ ไม่อยากไปบังคับให้คนอื่น"ความสนใจของพี่<persName><addName>แมว</addName></persName>ต่อ<persName><addName>ทิกเกอร์</addName></persName>ยังมีอยั้ย"คงมีมั้งค่ะ น่าจะมี ไม่ทราบเหมือนกัน เขาโทรมาหาลูกนะ แต่ไมได้คุยกับกี้ พี่แมวเจอทิกเกอร์ไม่บ่อย"ข่าวออกไป พี่<persName><addName>แมว</addName></persName> ไม่จ่ายค่าเลี้ยงดู กลัวพี่<persName><addName>แมว</addName></persName>จะหายไปมั้ย"กี้ไม่ได้ประกาศหรือว่าเรียกร้องอะไร ถามกี้ก็ตอบตามความเป็นจริง จริงๆไมได้อยากจะอะไรมาก"</p>
<p>ส่วนหนึ่งที่<persName><addName>แมว</addName></persName>มีครอบครัวใหม่ด้วยหรือเปล่าทำให้การเลี้ยงดูลูกไม่มี "กี้ไม่ทราบเหตุผลของเขาค่ะ"เสียใจ ผิดหวังมั้ยที่พี่<persName><addName>แมว</addName></persName>เป็นพ่อลักษณะแบบนี้"(หัวเราะ) ถามแรงมากเลย ไม่ค่ะ "หลังจากนี้จะมีการโทรถามพี่<persName><addName>แมว</addName></persName>มั้ย"ไม่เอาค่ะ ไม่ฟ้อง"เป็นห่วงการแต่งงานครั้งที่ 2 ของเขามั้ย"ไม่ค่ะ เพราว่าเขาโตแล้ว มีสิทธิ์ที่จะเลือกทางของเขา เขาคงคิดไตร่ตรองแล้วทำไป ก็แสดงความยินดีด้วย แต่กี้ โอเคน่ะ แต่ อ้าวเหรอ ส่งผลเสียทางอ้อมกับเรานิดหน่อย มองหน้าลูกแล้วนึกๆ อ้าวยังไงต่อดีล่ะนี่ "จะบอกลูกตอนไหน"ก็อาจจะให้เขาโต ให้พ่อบอกเอง ยังไม่ทราบเลย คงไม่มีการนัดเคลียร์กันว่าจะเอายังไง ให้ฝั่งโน่นคิดวิธีที่จะพูดเองดีกว่า"</p></body>
</news>
