<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เชียร์ปล่อยโฮเห็นใจการ์ตูนวอนสื่อเลิกขุด  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น.  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-04-23 22:11:32  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/entertain.php?nid=168349  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName><addName>เชียร์</addName></persName>ปล่อยโฮเห็นใจ<persName><addName>การ์ตูน</addName></persName>วอนสื่อเลิกขุด</headline>
<lead><persName><addName>เชียร์</addName></persName> ปล่อยโฮ! เห็นใจ <persName><addName>การ์ตูน</addName></persName> ฉาวรุม วอนเลิกขุดคุ้ยอดีต ปัดแม่สั่งห้ามคบ</lead>
<neck></neck>
<body><p>นางเอกสาวชื่อดัง "<persName><addName>เชียร์</addName></persName>-<persName><forename>ฑิฆัมพร</forename> <surname>ฤทธิ์ธาอภิ นันท์</surname></persName>" ถึงกับปล่อยโฮ เมื่อผู้สื่อข่าวรุมถามถึงเพื่อนซี้ "<persName><addName>การ์ตูน</addName></persName>-<persName><forename>อินทิรา</forename> <surname>เกตุวรสุนทร</surname></persName>" ที่ตกเป็นข่าวฉาว มีภาพหลุดแต่งงาน เป็นเมียน้อยตั้งแต่อายุ16ปี โดยนางเอกสาวได้วอนหยุดขุดตุ้ยเรื่องอดีตของ<persName><addName>การ์ตูน</addName></persName>ได้แล้ว</p>
<p>เชียร์ให้กำลังใจ<persName><addName>การ์ตูน</addName></persName>ยังไงบ้าง</p>
<p>"ก็ให้กำลังใจตลอดค่ะ ตอนที่มีเรื่องนั้นเชียร์ไปทำงานอยู่ที่อเมริกาก็โทรคุยตลอดเลย เกิดอะไรขึ้นบ้างกับการ์ตูนเชียร์ก็รับรู้ได้ให้คำศึกษากันตลอดเวลาค่ะ" <persName><addName>การ์ตูน</addName></persName>ได้บ่นอะไรให้เชียร์ฟังหรือเปล่า "เราไม่ได้บ่น แต่เป็นความเครียดมากกว่าเพราะการ์ตูนเองไม่เคยเจอเรื่องอะไรที่หนักมากขนาดนี้ ส่วนเรื่องนี้เป็นอะไร เชียร์อยู่ที่อเมริกาได้แต่ให้กำลังใจมีข่าวตูนก็ไม่สบายใจเท่าไรในการทำงานค่ะ" <persName><addName>ตูน</addName></persName>มีร้องไห้บ้างไหม</p>
<p>"ก็มีบ้าง มันถือว่าเป็นเรื่องที่หนักมากของชีวิตตูนเองด้วย มันก็เป็นธรรมดา บางครั้งมันอาจเป็นอารมณ์ที่ท้อถอยบ้าง หมดหวัง เป็นเรื่องที่ส่งผลกระทบต่อตัวตูนค่ะ ตูนก็เลยเครียดมาก" <persName><addName>เชียร์</addName></persName>รู้เรื่องมาก่อนนี้ไหม "ก็รู้ค่ะ แต่เป็นส่วนหนึ่งที่เป็นเรื่องของตูนด้วย Ok. เราเป็นเพื่อนที่สนิทเรารับรู้ได้ แต่ว่าอะไรหลายๆ อย่างที่มันเกิดขึ้นมาแล้ว ส่วนหนึ่งที่เชียร์คิดคือมันเป็นอดีต และเป็นเรื่องส่วนตัวของตูนเองค่ะ เหตุผลอะไรก็ตามแต่เป็นการตัดสินใจ เป็นเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นกับตัวตูน เราก็ได้แต่ให้กำลังใจในสิ่งที่มันเกิดไปนะ มันผ่านไปแล้วนะก็ไม่เป็นไร เชียร์เชื่อว่าตูนเป็นคนดีสิ่งที่ดีเป็นปัจจุบัน อย่าให้สิ่งที่ไม่ดีทิ้งไว้ข้างหลัง แม้ว่ามันจะส่งผลกระทบก็ตามสิ่งที่เค้าทำในปัจจุบันเป็นสิ่งที่ดีกับตัวเค้าไม่ว่าจะเป็นการดูแลครอบครัวหรือภาระหน้าที่ที่เค้าต้องรับผิดชอบเหมือนเป็นหัวหน้าครอบครัวยังเด็กมาก เชียร์ชื่นชมเค้ามากกว่าตั้งแต่เป็นเพื่อนกันมาไม่มีอะไรที่ดีกับตัวเค้าเลยค่ะ" ตอนภรรยาหลวงเขามาบอกเชื่อเค้าไหม คิดว่าจริงหรือเปล่า "มันมีหลายๆเรื่องที่เชียร์ไม่รู้ ในส่วนตัวเชียร์เองที่รู้จักกับตูน บ้างเรื่องที่เชียร์ได้ยินมา บ้างส่วนก็มีรู้ว่าพุดจริงหรือเปล่า ในบ้างเรื่องเพื่อนเราไม่ใช่นิสัยอย่างนี้ เราๆไม้รู้ว่าเรื่องนี้เท็จจริงยังไงกันแน่" ตอนที่เจอ<persName><addName>ตูน</addName></persName>เป็นไงบ้าง "</p>
<p>ก็ไม่เข็มแข็งเท่าไรตูนเป็นคนจริงใจ เอ็กซ์ทีฟอยู่เค้าไม่ใช่คนที่สร้างภาพ ชีวิตของเพื่อนคนนี้ผ่านอะไรมาเยอะค่ะ เป็นอุปสรรคที่ต้องเข็มแข็งให้มากที่สุดเลยจริงค่ะ เค้าก็พยายมาอยู่มีคนให้กำลังใจเยอะ เชียร์ขอขอบคุณที่ให้กำลังใจตน" เพราะเรื่องนี้หรือเปล่าที่แม่เชียร์ไม่ให้คบ<persName><addName>ตูน</addName></persName> "ไม่เกี่ยวกันเพราะมันเป็นคนละเรื่อง ตอนนี้เราก็ให้กำลังใจที่สุดเลย เราเป็นเพื่อนกันยังก็เป็นเพื่อนกันยังงั้น เชียร์รักเพื่อนคนนี้มากสงสาร อยากให้เข็มแข็งมากที่สุด อยากจะขอคนทีรับฟังเรื่องนี้เป็นเรื่องที่เกิดขึ้นมาแล้ว แต่ละคนมีเหตุผลในแต่ละเรื่องกันออกไป อยากให้ทุกคนเข้าใจเพื่อนคนนี้บ้าง"</p></body>
</news>
