<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>“เต๊ะ” กินแห้วซะแล้ว “บุ๋ม” ประกาศเชิดใส่ผู้ชาย เน้นหาเงินไม่เน้นหาผัว  </title>
  <author>ASTVผู้จัดการออนไลน์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการออนไลน์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-23 01:19:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Entertainment/ViewNews.aspx?NewsID=9520000056722  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>“<persName><addName>เต๊ะ</addName></persName>” กินแห้วซะแล้ว “<persName><addName>บุ๋ม</addName></persName>” ประกาศเชิดใส่ผู้ชาย เน้นหาเงินไม่เน้นหาผัว</headline>
<lead>"<persName><addName>บุ๋ม</addName> <forename>ปนัดดา</forename></persName>" เผยความสัมพันธ์กับ "<persName><addName>เต๊ะ</addName> <forename>ศตวรรษ</forename></persName>" แค่เพื่อน บอกเทคแคร์ดีแต่เด็กเกินไป ประกาศเชิดใส่ผู้ชาย มุ่งหาเงินไม่คิดเรื่องแต่งงาน</lead>
<neck></neck>
<body><p>ก่อนหน้านี้เห็นควงกันไปออกงานหราประกาศว่ากำลังคบหากันอยู่ แต่เวลาผ่านไปนาน “<persName><addName>บุ๋ม</addName> <forename>ปนัดดา</forename> <surname>วงศ์ผู้ดี</surname></persName>” ก็บอกว่า “<persName><addName>เต๊ะ</addName> <forename>ศตวรรษ</forename> <surname>เศรษฐกร</surname></persName>” เป็นเพียงเพื่อนซะแล้ว เหตุเพราะฝ่ายชายเด็กเกินไป ประกาศตอนนี้ยังไม่คิดเรื่องแต่งงาน ขอมุ่งทำงานหาเงินเลี้ยงลูกดีกว่า</p>
<p>“จริงๆ ก็มีคนเข้ามาเยอะเหมือนกัน แต่เวลาน้อยลงทุกทีไม่รู้ทำไมเหมือนกัน มันเหมือนเป็นเรื่องสวนทางกันเรามีงานเข้ามาเยอะ แต่เรื่องความรักมันก็เหมือนถอยห่างออกไป มันเป็นแบบนี้ตลอดเวลาท่าทางคงต้องอยู่คนเดียว ตอนนี้ก็มีคุยกับเต๊ะบ้างนานๆ ทีก็มีอีเมลล์คุยกันบ้าง ตอนนี้เต๊ะอยู่เมืองไทย อยู่กาญจนบุรีอยู่กับแม่เขาค่ะ”</p>
<p>“จะบอกว่าคบก็ยังไม่ได้คบนะคะ แต่ถ้าถามว่าเจอกันบ่อยมั้ยแต่ก่อนเจอกันบ่อยเพราะแต่ก่อนดำน้ำด้วยกัน แต่ตอนนี้ไม่ได้ดำน้ำก็ไม่ได้เจอ บุ๋มก็มีงานของบุ๋มเขาก็มีงานของเขา คือไม่ใช่ตามที่ข่าวออกมาเลย บุ๋มว่าบุ๋มก็งงนะข่าวออกมาได้ยังไง เพราะแต่ไหนแต่ไรคนไหนเป็นแฟนบุ๋มก็บอกว่าแฟนถูกมั้ย ก็แฟนน่ะคนไหนเป็นแฟนบุ๋มก็ยอมรับ คนไหนไม่ใช่บุ๋มก็บอก เลิกยังบอกบุ๋มไม่เคยหมกเม็ดอะไร”</p>
<p>“พอมีข่าวว่าเต๊ะเป็นแฟน บุ๋มก็บอกว่าใจเย็นๆ มันยังไม่ใช่ บุ๋มยังไม่ถึงขนาดนั้น คือถ้าใช่บุ๋มก็บอก บุ๋มอาจจะเจอกับเต๊ะบ่อยเพราะเราอยู่แก๊งค์เดียวกัน แต่ถึงจะเป็นข่าวบุ๋มก็จะเจอ บุ๋มไม่สนก็เขาเป็นเพื่อน เขาก็ไม่เห็นแคร์เฉยๆ”</p>
<p>รับ<persName><addName>เต๊ะ</addName></persName>น่ารัก เทคแคร์เก่ง แต่ยังเด็กเกินไป ประกาศตอนนี้เน้นทำงานหาเงินไม่ใส่ใจเรื่องแต่งงาน</p>
<p>“สรุปคือเราเป็นเพื่อนกันค่ะ ยังไงก็ยังเป็นเพื่อนกัน ไอ้เรื่องพัฒนายังอีกนานยังอีกไกลเพราะว่ามันไม่มีเวลาที่จะเจอกันขนาดนั้น เขา เป็นคนดีนะ เป็นคนน่ารัก เป็นคนที่เทคแคร์เก่ง แต่ถามว่าถ้าในส่วนของการเป็นแฟนบุ๋มว่ายังต้องคุยกันเยอะเขายังมีความเป็น เด็กอยู่มาก ต้องดูอะไรหลายอย่างเพราะชีวิตบุ๋มไม่เน้นการแต่งงานแล้วไง บุ๋มขอความสบายใจแล้วไง บุ๋มสนุกกับการทำงานแค่นี้บุ๋มก็ยุ่งพออยู่แล้ว นอกจากนี้ไหนจะชีวิตส่วนตัว น้องอันดามันบุ๋มก็ยังยุ่งอยู่ ดังนั้นผู้ชายต้องเข้าใจ ยังไงตอนนี้บุ๋มก็ขออยู่กับลูกก่อน เรื่องผู้ชายมาที่หลังเลยค่ะ ตอนนี้สำหรับปนัดดา คือเชิดใส่ผู้ชายค่ะขอเงินก่อนค่ะตอนนี้เงินๆ”</p>
<p>“แต่ถามว่ามีคนมาจีบมั้ยก็มีคือมีเข้ามาบ้าง แต่ส่วนใหญ่ที่สกัดหนุ่มคือเวลาของบุ๋มมากกว่า หนุ่มๆ ที่เข้ามาจีบเขาก็ไม่ถามเรื่องเต๊ะนะคะ เขาไม่กล้าคือถ้ามาจีบแล้วยังมายุ่งวุ่นวายถามโน่นถามนี่บุ๋มก็ไม่สน ถ้าเกิดจะมาบอกว่าห้ามคบกับเต๊ะบุ๋มก็คงจะมาบอกว่า จะมาห้ามได้ยังไงก็นี่เพื่อนฉันไร้สาระ ถามว่าในใจยังอยากจะมีใครมั้ย บางทีมันก็มีเหงาแว๊บๆ ขึ้นมานะ ยังมีนะยังอุตส่าห์มีนะ แต่ตอนนี้ยอมรับว่าเลือกเยอะ เพราะตอนนี้บุ๋มก็ไม่จำเป็นต้องมีใคร บุ๋มมีงานมีลูกสบายใจ ถ้าเหงาบุ๋มก็อยู่กับอันดามัน ยิ่งช่วงนี้ยิ่งโคตรน่ารักเลย”</p>
<p>“ของแบบนี้ถ้ามันใช่มันก็คือใช่ ถ้ามันเจอได้มันก็เจอ แต่ถ้าไม่ใช่ก็ช่างมันเถอะ บุ๋มอยากมีเพื่อนมากกว่าเพราะว่าถ้าบุ๋มทุ่มเทความรักไปให้กับใครบุ๋มเป็นคน ทุ่มมาก รักมาก ถ้าเรารักใครมากๆ เข้าแล้วเขาทำเราผิดหวังบุ๋มเจ็บ ตอนนี้บุ๋มก็เลยรักษาระยะห่างกับทุกคน”</p></body>
</news>
