<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"บี"เด็ก"เอ็กแซ็กท์"โต้เซ็นสัญญา"7สี" ป้อง"เคลลี่"ไม่ก้าวก่ายงานถึงขั้นเลือกพระเอกให้  </title>
  <author>ข่าวสด  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ข่าวสด  </publisher>
  <pubPlace>http://www.khaosod.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-23 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.matichon.co.th/khaosod/view_news.php?newsid=TURObGJuUXdOVEl6TURVMU1nPT0=&sectionid=TURNeE1nPT0=&day=TWpBd09TMHdOUzB5TXc9PQ==  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"<persName><addName>บี</addName></persName>"เด็ก"เอ็กแซ็กท์"โต้เซ็นสัญญา"7สี" ป้อง"<persName><addName>เคลลี่</addName></persName>"ไม่ก้าวก่ายงานถึงขั้นเลือกพระเอกให้</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>"ตอนนี้บีเป็นเด็กสังกัดของเอ็กแซ็กท์เพราะเพิ่งเซ็นสัญญาค่ะ" ดาราสาว "<persName><addName>บี</addName></persName>"<persName><forename>น้ำทิพย์</forename> <surname>จงรัชตวิบูลย์</surname></persName> ชี้แจงต่อกรณีที่มีข่าวว่ามาเซ็นสัญญาเข้าสังกัดช่อง 7 ตามแฟนหนุ่ม "<persName><addName>เคลลี่</addName> <surname>ธนะพัฒน์</surname></persName>" ที่เล่นละครอยู่ช่อง 7 </p>
<p>จากนั้นเผยอีกว่า "ข่าวที่ออกมาว่าพี่เคลลี่เป็นพ่อสื่อชักชวนให้บีไปเล่นกับช่อง 7 ก็ไม่จริงเลย"</p>
<p><persName><addName>เคลลี่</addName></persName>เคยชวนเล่นๆ ให้ไปเล่นกับช่อง 7 หรือเปล่า "ไม่มีหรอกค่ะ เขาพูดแบบว่าอยากให้เล่นด้วยกัน ซึ่งกับช่อง 7 ก็มีสิทธิ์เล่นเพราะทางเอ็กแซ็กท์ก็ผลิตละครให้ช่อง 7 ด้วย ถามว่าไปร่วมงานได้มั้ยเรายินดีไปร่วมงานค่ะ เพราะพี่บอย(ถกลเกียรติ วีรวรรณ) ใจกว้างค่ะ"</p>
<p>ถ้าช่อง 7 มีข้อเสนอดีๆ ให้<persName><addName>บี</addName></persName> จะไปหรือเปล่า "คงไม่ค่ะ เพราะจริงๆ บีร่วมงานได้ทั้งช่อง 3 และช่อง 7 ถ้าบทน่าสนใจทางพี่บอย(ถกลเกียรติ วีรวรรณ) ก็ ให้ไป"</p>
<p>ถ้าหมดสัญญากับเอ็กแซ็กท์จะเซ็นกับช่อง 7 หรือเปล่า "ตรงนี้ค่อยว่ากันอีกที มันเป็นเรื่องของอนาคตค่ะ"</p>
<p>ที่มีข่าวออกมาอีกว่าตอนนี้<persName><addName>เคลลี่</addName></persName> ถึงขั้นขอสกรีนพระเอกที่จะเล่นละครกับ<persName><addName>บี</addName></persName> "ไม่จริงเลยค่ะ เขาไม่เคยห้ามไม่ให้บีเล่นกับใครเลย จริงๆ ในส่วนเรื่องของงานพี่เคลลี่จะให้เกียรติบี เขาจะไม่ก้าวก่ายค่ะ"</p>
<p>อย่างเรื่อง "บ่วงรักกามเทพ" ที่เป็นพระเอกคนอื่นแต่<persName><addName>เคลลี่</addName></persName>ไม่พอใจ ถึงเปลี่ยนมาเป็น<persName><addName>ป้อง</addName></persName>(<persName><forename>ณวัฒน์</forename> <surname>กุลรัตนรักษ์</surname></persName>) "จริงๆ ที่บีรับเล่นเรื่องนี้ในตอนแรก เราทราบอยู่แล้วว่าเป็นพี่ป้องค่ะ เรื่องที่จะเปลี่ยนตัวเพราะพี่เคลลี่ไม่มีทางเป็นไปได้แน่นอนค่ะ"</p></body>
</news>
