<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>“ตู่” โต้ “เอ๋” จ้างหย่า 30 ล้าน โอ่ ทะเบียนสมรสยังอยู่ดี  </title>
  <author>ASTVผู้จัดการออนไลน์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการออนไลน์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-20 19:40:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Entertainment/ViewNews.aspx?NewsID=9520000056193  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>“<persName><addName>ตู่</addName></persName>” โต้ “<persName><addName>เอ๋</addName></persName>” จ้างหย่า 30 ล้าน โอ่ ทะเบียนสมรสยังอยู่ดี</headline>
<lead>ลือสะนั่น! “<persName><addName>เอ๋</addName></persName>” จ้าง “<persName><addName>ตู่</addName> <forename>นันทิดา</forename></persName>” หย่า 30 ล้าน นักร้องรุ่นใหญ่โต้ทันควัน สถานภาพยังเหมือนเดิม ส่วนทะเบียนสมรสก็ยังอยู่ดี พูดติดตลก จ้างแค่นี้ไม่พอ ต้องร้อยล้านอัพเท่านั้น พร้อมย้ำ ข่าวไม่มีผลกระทบอะไร ตนหนักแน่นพอ ที่สำคัญเพราะเชื่อในคำพูดสามี</lead>
<neck></neck>
<body><p>หลังมีกระแสข่าวลือว่า “<persName><addName>ตู่</addName> <forename>นันทิดา</forename> <surname>อัศวเหม</surname></persName>” นักร้องสาวเสียงดี จดทะเบียนหย่ากับสามี “<persName><addName>เอ๋</addName> <forename>ชนม์สวัสดิ์</forename> <surname>อัศวเหม</surname></persName>” เป็นที่เรียบร้อยแล้ว โดยที่ฝ่ายชายหันไปคบกับอดีตกิ๊กเก่า “<persName><addName>โย</addName> <forename>ยศวดี</forename></persName>” แบบเป็นเรื่องเป็นราว โดยการรีเทิร์นของทั้งคู่มีแหวนแทนใจเป็นเครื่องการันตีความสัมพันธ์อีกด้วย</p>
<p>แถมยังลือกันให้แซดว่าการหย่าครั้งนี้ <persName><addName>เอ๋</addName></persName>ควักกระเป๋าจ้าง 30 ล้านเพื่อแลกกับใบหย่า ทำให้<persName><addName>ตู่</addName></persName>ที่มาเป็นแขกรับเชิญในงาน “แฟบริคส์ เอาท์เล็ต บาย พาซาย่า” ที่โฮมโปร พลัส สาขาเพลินจิต ต้องเปิดใจให้สัมภาษณ์ครั้งแรก ถึงกระแสข่าวนี้ โดยตลอดการให้สัมภาษณ์มีการ์ดประจำตัวมาคอยจะดึงเจ้าตัวออกไปตลอด</p>
<p>“ก็ไม่เห็นมีอะไรนี่คะ จริงๆ แล้วพี่ก็ไม่เคยได้คุยอะไร ยังเหมือนเดิม ไม่ได้มีอะไร (ยืนยันว่าไม่ได้จดทะเบียนหย่า?) ไปได้ยินมาจากไหนเนี่ย (หัวเราะ) ข่าวก็คือข่าว พี่ก็ยังอยู่ตรงนี้ ก็มีความสุขดี ยืนยันว่ายังไม่มีข่าวอะไร (ใบทะเบียนสมรส?) ยังอยู่ดีค่ะ”</p>
<p>“สำหรับลูกเข้าใจอยู่แล้ว เพราะเขาอยู่กับพี่ตลอดเวลา แต่ถ้ามีข่าวออกไปมาก เวลาพูดแล้วเปลี่ยนเรื่องราวออกไป ก็อาจจะมีผลกระทบบ้าง แต่ยังไงลูกเข้าใจอยู่แล้ว เราพูดให้ลูกฟังอยู่เสมอ แล้วลูกเขาก็ไม่ค่อยถาม อาจจะเพราะช่วงนี้เขาเรียนหนังสือ แล้วใช้ชีวิตเยอะมากไม่ค่อยมีเวลา นอกจากว่าอาจจะไปไหนแล้วมีใครพูดบ้างในสังคมเพื่อนฝูง เขาเป็นเด็กที่ไม่ค่อยปิดบังคุณแม่หรือคุณพ่อ เขาจะถามตรงๆ ค่ะ ตอนนี้เขาโตแล้ว อายุ 14 แล้ว เป็นเด็กดีตั้งใจเรียนแล้วก็เรียนดีมาก”</p>
<p>“ไม่มีผลกระทบอะไรเลยค่ะ เวลามีข่าวเยอะๆ ถ้าพี่เป็นคนหวั่นไหวละก็ตายพอดีกัน (หัวเราะ) คือมีข่าวอยู่ทุกวัน แล้วอยู่วงการมาเป็นสิบๆ ปี เพราะฉะนั้นเราต้องเข้าใจ และฟังคำที่คุณเอ๋พูดสำคัญที่สุด ถ้าอยากจะรู้อะไรมากกว่านี้ หรือคำตอบที่จะเจอก็ต้องออกจากปากคุณเอ๋ บางทีโตแล้วมองตาก็รู้ เยอะมั้ย นิ่งมั้ย (หัวเราะ) อะไรที่เป็นความสุขหรือสบายใจ ต่างคนต่างต้องรู้ว่าต้องทำอะไร ครอบครัวต้องหนักแน่น ต้องเชื่อมั่นในความเป็นครอบครัวว่าจริงๆ แล้วมันจะต้องเชื่อใครคนใดคนหนึ่ง ต้องเชื่อเขา”</p>
<p>โต้สามีจ้าง 30 ล้าน เพื่อแลกกับใบหย่า พูดติดตลก อยู่วงการมานานต้องร้อยล้านอัพเท่านั้น</p>
<p>“ไม่มีเลย (หัวเราะ) ทำไมเยอะไปหมดเลย ไม่มีเลยค่ะ แค่ 30 ล้านนี่ไม่พอนะ more than ต้องมากกว่านั้น ต้องร้อยอัพค่ะ (หัวเราะ) พี่อยู่ในวงการมา 31-32 ปีแล้ว 30 ล้านไม่พอนะ (หัวเราะ)”</p></body>
</news>
