<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ละครโบ๋ตั๋นกลีบสุดท้ายโกย4รางวัลสตาร์อวอร์ดส  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-28 08:37:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=200411&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ละครโบ๋ตั๋นกลีบสุดท้ายโกย4รางวัลสตาร์อวอร์ดส</headline>
<lead>"โบตั๋นกลับสุดท้าย"ช่อง 3 คว้า 4 รางวัล เวทีสตาร์ เอนเตอร์เทนเมนต์ อวอร์ดส์ 2008 ทั้งคะลรยอดเยี่ยม-ผู้กำกับยอดเยี่ยม-บทละครยอดเยี่ยม และ"<persName><addName>อั้ม</addName></persName>-<persName><forename>อธิชาติ</forename></persName>"ซิวผู้แสดงนำชายยอดเยี่ยม ส่วน"<persName><forename>แอน</forename> <surname>ทองประสม</surname></persName>"คว้าผู้แสดงนำหญิงยอดเยี่ยมจากละคร “สวรรค์เบี่ยง” ด้าน “<persName><forename>อนันดา</forename> <surname>เอเวอริ่งแฮม</surname></persName>” คว้าผู้แสดงนำภาพยนตร์ชายยอดเยี่ยมจาก “แฮปปี้เบิร์ธเดย์” ขณะที่ฝ่ายหญิงตกเป็นของ “<persName><addName>ใหม่</addName> <surname>เจริญปุระ</surname></persName>” จาก “เมมโมรี่ รัก หลอน” ส่วนเพลงไทยลูกทุ่งยอดนิยม “มันต้องถอน” ของ<persName><addName>ปอยฝ้าย มาลัยพร</addName></persName> ที่ฮอตฮิตติดหูคว้าไปครองสมใจ</lead>
<neck></neck>
<body><p>ที่สยามพารากอน เมื่อเวลา 19.00 น. วันที่ 27 พ.ค. มีการประกาศผลรางวัล ผลงานบันเทิงยอดเยี่ยม ประจำปี 2551 หรือ “สตาร์ เอนเตอร์เทนเม้นท์ อวอร์ดส์” (Star Entertainment Awards 2008) ครั้งที่ 7 จัดโดยสมาคมนักข่าวบันเทิง โดยมีการแจกรางวัลทั้งสิ้น จำนวน 40 รางวัล โดยบรรยากาศเป็นไปอย่างคึกคักตั้งแต่เวลา 17.00 น. มีบรรดาศิลปินดารา และนักร้องชื่อดัง ทั้งหญิงและชาย เดินทางมาร่วมงานกันอย่างคับคั่ง โดยแต่ละคนอยู่ในชุดสวยงาม โดยเฉพาะ “<persName><addName>จิ๊ก</addName></persName>-<persName><forename>เนาวรัตน์</forename> <surname>ยุกตะนันท์</surname></persName>” ดาราสาวรุ่นใหญ่ ซึ่งมาในชุดวาบหวาม ได้รับการจับตามองเป็นพิเศษ ท่ามกลางบรรดาแฟนคลับตามมาเชียร์กันแน่นขนัด นอกจากนี้ ยังมีการแสดงบนเวทีของเหล่าศิลปินและนักร้อง ผลัดกันขึ้นเวทีสร้างสีสัน เรียกเสียงปรบมือดังกึกก้อง และสำหรับผลการประกาศรางวัล มีดังนี้</p>
<p>รางวัลประเภทภาพยนตร์ไทย มี 10 รางวัล โดยรางวัลผู้แสดงนำชายยอดเยี่ยม ได้แก่ <persName><forename>อนันดา</forename> <surname>เอเวอริ่งแฮม</surname></persName> จากเรื่อง “แฮปปี้เบิร์ธเดย์” รางวัลผู้แสดงนำหญิงยอดเยี่ยม ได้แก่ <persName><addName>ใหม่</addName> <surname>เจริญปุระ</surname></persName> จากเรื่อง “เมมโมรี่ รัก หลอน” รางวัลผู้แสดงสมทบชาย ได้แก่ <persName><forename>สรพงศ์</forename> <surname>ชาตรี</surname></persName> จากเรื่อง “องค์บาก 2” รางวัลผู้แสดงสมทบหญิงยอดเยี่ยม ได้แก่ <persName><forename>โฟกัส</forename> <surname>จิระกุล</surname></persName> จากเรื่อง “ปิดเทอมใหญ่หัวใจว้าวุ่น” รางวัลผู้กำกับการแสดงยอดเยี่ยม ได้แก่ <persName><forename>พงษ์พัฒน์</forename> <surname>วชิรบรรจง</surname></persName> จากเรื่อง “แฮปปี้เบิร์ธเดย์” รางวัลภาพยนตร์ยอดเยี่ยม ได้แก่ “แฮปปี้เบิร์ธเดย์” รางวัลออกแบบเครื่องแต่งกายยอดเยี่ยม ได้แก่ “ปืนใหญ่จอมสลัด” รางวัลแต่งหน้ายอดเยี่ยม ได้แก่ “สี่แพร่ง” รางวัลเพลงและดนตรีประกอบยอดเยี่ยม ได้แก่ “ปิดเทอมใหญ่หัวใจว้าวุ่น” และรางวัลบทภาพยนตร์ยอดเยี่ยม ได้แก่ “แฮปปี้เบิร์ธเดย์”</p>
<p>รางวัลประเภทรายการโทรทัศน์ มี 19 รางวัล โดยรางวัลผู้ประกาศข่าวชายยอดเยี่ยม ได้แก่ <persName><forename>บัญชา</forename> <surname>ชุมชัยเวทย์</surname></persName> จากช่อง 3 รางวัลผู้ประกาศข่าวหญิงยอดเยี่ยม ได้แก่ <persName><forename>อริสรา</forename> <surname>กำธรเจริญ</surname></persName> จากช่อง 3 รางวัลส่งเสริมกีฬายอดเยี่ยม ได้แก่ รายการแฟนซ่ากีฬามัน ช่อง 7 รางวัลรายการข่าวบันเทิงยอดเยี่ยม ได้แก่ รายการไนน์เอ็นเตอร์เทน ทางโมเดิร์นไนน์ ทีวี รางวัลราย การสารคดียอดเยี่ยม ได้แก่ รายการกบนอกกะลา โมเดิร์นไนน์ ทีวี รางวัลรายการส่งเสริมศิลปวัฒนธรรมยอดเยี่ยม ได้แก่ รายการคุณพระช่วย โมเดิร์นไนน์ ทีวี รางวัลพิธีกรและผู้ดำเนินรายการชายยอดเยี่ยม ได้แก่ <persName><forename>สัญญา</forename> <surname>คุณากร</surname></persName> รายการที่นี่หมอชิต ช่อง 7 รางวัลพิธีกรและผู้ดำเนินรายการหญิงยอดเยี่ยม ได้แก่ <persName><forename>สุริวิภา</forename> <surname>กุลตังวัฒนา</surname></persName> รายการ<persName><forename>สุริวิภา</forename></persName> โมเดิร์นไนน์ ทีวี รางวัลรายการเกมโชว์ยอดเยี่ยม ได้แก่ รายการถ้าคุณแน่ ....อย่าแพ้เด็ก (ประถม) ช่อง 3</p>
<p>รางวัลรายการวาไรตี้ยอดเยี่ยม ได้แก่ รายการตาสว่าง โมเดิร์นไนน์ ทีวี รางวัลรายการส่งเสริมอาชีพยอดเยี่ยม ได้แก่ รายการตลาดสดสนามเป้า ช่อง 5 รางวัลรายการข่าวและวิเคราะห์ข่าวยอดเยี่ยม ได้แก่ รายการข่าวข้นคนข่าว โมเดิร์นไนน์ ทีวี รางวัลบทละครยอดเยี่ยม ได้แก่ ละครเรื่องโบตั๋นกลีบสุดท้าย ช่อง 3 รางวัลผู้แสดงสมทบชายยอดเยี่ยม ได้แก่ <persName><forename>ภูธเนศ</forename> <surname>หงษ์มานพ</surname></persName> จากละครเรื่องความลับของซุปเปอร์สตาร์ ช่อง 5 รางวัลผู้แสดงสมทบหญิงยอดเยี่ยม ได้แก่ <persName><forename>จีรนันท์</forename> <surname>มะโนแจ่ม</surname></persName> จาก ละครเรื่องนางทาส ช่อง 7 รางวัลผู้แสดงนำหญิงยอดเยี่ยม ได้แก่ <persName><forename>แอน</forename> <surname>ทองประสม</surname></persName> จากละครเรื่องสวรรค์เบี่ยง ช่อง 3 รางวัลผู้แสดงนำชายยอดเยี่ยม ได้แก่ <persName><addName>อั้ม</addName></persName>-<persName><forename>อธิชาติ</forename> <surname>ชุมนานนท์</surname></persName> จากละครเรื่องโบตั๋นกลีบสุดท้าย ช่อง 3 รางวัลผู้กำกับการแสดงละครยอดเยี่ยม ได้แก่ <persName><forename>ชนะ</forename> <surname>คราประยูร</surname></persName> จากละครเรื่องโบตั๋นกลีบสุดท้าย และรางวัลละครยอดเยี่ยม ได้แก่ “โบตั๋นกลีบสุดท้าย” ช่อง 3 ทั้งนี้ละครโบตั๋นกลีบสุดท้าย ทางช่อง 3 คว้าไปทั้งสิ้น 4 รางวัล
ส่วนรางวัลประเภทเพลงไทยสากล-เพลงไทยลูกทุ่ง มี 8 รางวัล แยกเป็นประเภทเพลงไทยสากล 4 รางวัล โดยรางวัลนักร้องชายยอดนิยม ได้แก่ <persName><addName>โต๋</addName></persName>-<persName><forename>ศักดิ์สิทธิ์</forename> <surname>เวชสุภาพร</surname></persName> และ <persName><addName>อ๊อฟ</addName></persName>-<persName><forename>ปองศักดิ์</forename> <surname>รัตนพงษ์</surname></persName> รางวัลนักร้องหญิงยอดนิยม ได้แก่ <persName><addName>แก้ม เดอะสตาร์</addName></persName> รางวัลศิลปินกลุ่มยอดนิยม ได้แก่ แทททู คัลเลอร์ และรางวัลเพลงยอดนิยม ได้แก่ เพลงใจฉันเป็นของเธอ ของ<persName><addName>บอย พีชเมกเกอร์</addName></persName> สำหรับรางวัลเพลงไทยลูกทุ่ง 4 รางวัล โดยรางวัลนักร้องชายยอดนิยม ได้แก่ <persName><addName>หนู มิเตอร์</addName></persName> รางวัลนักร้องหญิงยอดนิยม ได้แก่ <persName><addName>ต่าย</addName> <forename>อรทัย</forename></persName> รางวัลดาวรุ่งยอดนิยม ได้แก่  <persName><addName>เอิร์น เดอะสตาร์</addName></persName> และรางวัลเพลงยอดนิยม ได้แก่ มันต้องถอน ของ<persName><addName>ปอยฝ้าย มาลัยพร</addName></persName> เพลงที่ฮิตติดหูทั่วบ้านทั่วเมือง</p>
<p>นอกจากนี้ ยังมีรางวัลพิเศษ 3 รางวัล คือรางวัลขวัญใจนักข่าวบันเทิงฝ่ายชาย ได้แก่ <persName><addName>ฟิล์ม</addName></persName>-<persName><forename>รัฐภูมิ</forename> <surname>โตคงทรัพย์</surname></persName> รางวัลขวัญใจนักข่าวบันเทิงฝ่ายหญิง ตกเป็นของ <persName><addName>แอฟ</addName></persName>-<persName><forename>ทักษอร</forename> <surname>ภักดิ์สุขเจริญ</surname></persName>  และรางวัลเกียรติยศปูชนียบุคคลแห่งวงการบันเทิง ได้แก่ <persName><forename>สีเทา</forename> <surname>เพ็ชรเจริญ</surname></persName>.</p></body>
</news>
