<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"จุ๊บ"ยาหอมใช้ชีวิตคู่"อุ๋ม" ไปยันแก่เฒ่า  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-04-21 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090421/9987/%e0%b8%88%e0%b8%b8%e0%b9%8a%e0%b8%9a%e0%b8%a2%e0%b8%b2%e0%b8%ab%e0%b8%ad%e0%b8%a1%e0%b9%83%e0%b8%8a%e0%b9%89%e0%b8%8a%e0%b8%b5%e0%b8%a7%e0%b8%b4%e0%b8%95%e0%b8%84%e0%b8%b9%e0%b9%88%e0%b8%ad%e0%b8%b8%e0%b9%8b%e0%b8%a1%e0%b9%84%e0%b8%9b%e0%b8%a2%e0%b8%b1%e0%b8%99%e0%b9%81%e0%b8%81%e0%b9%88%e0%b9%80%e0%b8%92%e0%b9%88%e0%b8%b2.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"<persName><addName>จุ๊บ</addName></persName>"ยาหอมใช้ชีวิตคู่"<persName><addName>อุ๋ม</addName></persName>" ไปยันแก่เฒ่า</headline>
<lead>"<persName><addName>จุ๊บ</addName></persName>" <persName><forename>วุฒินันท์</forename> <surname>ภิรมย์ภักดี</surname></persName> หยอดคำหวานพร้อมใช้ชีวิตคู่กับ "<persName><addName>อุ๋ม</addName></persName>" <persName><forename>วฤตดา</forename></persName> ยันแก่เฒ่า ด้านฝ่ายหญิงเปรย ยกให้<persName><addName>จุ๊บ</addName></persName>เป็นผู้จัดการส่วนตัว</lead>
<neck></neck>
<body><p>เป็นอีกคู่รักหนึ่งของแวดวงไฮโซ สำหรับ "<persName><addName>จุ๊บ</addName></persName>" <persName><forename>วุฒินันท์</forename></persName> และ "<persName><addName>อุ๋ม</addName></persName>" <persName><forename>วฤตดา </forename></persName> ที่ความรักของคนทั้งคู่ยังหวานเสียจนน้ำตาลเรียกแม่ แต่ถึงอย่างนั้นก็ยังไม่มีทายาทออกมาให้เชยชมสักที โดยเรื่องนี้หนุ่ม<persName><addName>จุ๊บ</addName></persName>เล่าให้ฟัง</p>
<p>"เราคงต้องรอให้ทุกอย่างพร้อมก่อนถึงจะมีลูก ตอนนี้อุ๋มก็กำลังเรียนใกล้จบปริญญาโทแล้ว แถมมีงานเพลงอีก เลยต้องพักเรื่องนั้นไว้ก่อน แต่ผมคิดนะ ว่าจะใช้ชีวิตอยู่ด้วยกันกับเขาไปตลอด ไว้เป็นเพื่อนกันและกันในยามแก่เฒ่า เพราะที่ผ่านมาเคยเห็นหลายคน พอแก่แล้วก็ไม่มีใครดูแล มีแค่กันและกันคอยดูแลเท่านั้น อย่างบางครอบครัวที่มีลูก พอลูกโตก็ไปมีครอบครัวเป็นของตัวเอง และไม่ได้มาสนใจดูแลคนที่เป็นพ่อเป็มแม่สักเท่าไหร่" <persName><addName>จุ๊บ</addName></persName>กล่าว</p>
<p>ส่วนเรื่องที่ว่าตอนนี้นอกจาก หนุ่ม<persName><addName>จุ๊บ</addName></persName>เป็นสามีแล้ว ยังเป็นผู้จัดการส่วนตัวพ่วงอีกตำแหน่งหนึ่งด้วย ทั้งนี้สาว<persName><addName>อุ๋ม</addName></persName>กล่าวว่า "อุ๋มเห็นว่าพี่จุ๊บทำหน้าที่เหมือนผู้จัดการอยู่แล้ว เลยให้ตำแหน่งเป็นผู้จัดการส่วนตัวไปด้วยซะเลย ตอนนี้คิวงานทั้งหมดก็อยู่ที่พี่จุ๊บ และพี่เขาก็คอยดูเรื่องงานเพลงให้ด้วย และคอยแนะนำเรื่องต่างๆ เพราะถือว่าเป็นรุ่นพี่ที่มีประสบการณ์ในการร้องเพลงมาก่อน"</p>
<p>ด้านหนุ่ม<persName><addName>จุ๊บ</addName></persName>ได้กล่าวเสริมถึงเรื่องนี้ว่า "ถ้าเป็นผู้จัดการส่วนตัวจริงก็ต้องได้เงินเดือนสิ แต่นี่ไม่ได้อะไรเลย (หัวเราะ) เรื่องคิวงานผมก็คอยดูแลให้ เพราะเขาจะไม่ค่อยรู้เท่าไหร่ว่าต้องไปไหนบ้าง แล้วก็อย่างที่บอก ว่าช่วงที่ทำเพลงก็ตรงกับช่วงที่เขาใกล้จะเรียนจบพอดี เวลาก็จะน้อยลง เพราะต้องท่องหนังสือสอบด้วย ส่วนงานเพลงผมจะดูเรื่องดนตรี เวลาร้องก็คอยแนะนำอธิบายเพื่อให้เข้าใจมากขึ้น" <persName><addName>จุ๊บ</addName></persName>กล่าวสรุป</p></body>
</news>
