<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>หมอแถลงพอใจผลผ่าเอ-อนันต์  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น.  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-05-14 13:26:05  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/entertain.php?nid=171245  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>หมอแถลงพอใจผลผ่า<persName><addName>เอ</addName></persName>-<persName><forename>อนันต์</forename></persName></headline>
<lead>หมอแถลง พอใจผลผ่า <persName><addName>เอ</addName> <forename>อนันต์</forename></persName> เอ็นขาดบางส่วน อาจไม่เหมือนเดิม - งดเยี่ยม</lead>
<neck></neck>
<body><p>ผ่าตัดเรียงกระดูกไปเมื่อวานนี้แล้ว (13 พ.ค.) สำหรับ นักแสดงหนุ่ม <persName><addName>เอ</addName></persName>-<persName><forename>อนันต์</forename> <surname>บุนนาค</surname></persName> โดยใช้เวลาประมาณ 4 ชั่วโมง ล่าสุด วันนี้ (14 พ.ค.) <persName><roleName>รองศาสตราจารย์ นายแพทย์</roleName><forename>ชาญยุทธ</forename> <surname>ศุภชาติวงศ์</surname></persName> นายแพทย์เจ้าของไข้ <persName><addName>เอ</addName></persName> - <persName><forename>อนันต์</forename></persName> ได้แถลงผลการผ่าตัด เมื่อวานนี้ว่า ไม่มีอาการแทรกซ้อน การผ่าตัดต้นแขน มีเส้นประสาทที่อยู่ใกล้มีโอกาสอ่อนแรง ที่เข่ามีเส้นเอนฉีกขาดบางส่วน แต่ต้องใช้เครื่องช่วยพยุงที่แขนและขา แผลหลังอาการผ่าตัด ไม่มีอาการอักเสบ แต่คงไม่แข็งแรงเหมือนเดิม 2-3 เดือน ถึงจะลงน้ำหนักได้ หลังจาก การผ่าตัดอาการดีขึ้นยังไม่มีอะไรน่าเป็นห่วง<persName><roleName>ผศ.น.พ.</roleName><forename>ปรีดา</forename> <surname>สัมฤทธิ์ประดิษฐ์</surname></persName> แพทย์เจ้าของไข้ แถลงว่า จาการผ่าตัด ยึดตรึงกระดูก การผ่าตัดใหญ่ผ่านไปได้ด้วยดี เมื่อวาน มีไข้เล็กน้อย ตอนนี้ไข้ลดลงแล้ว เรื่องปอดไม่มีปัญหา ขณะนี้ได้ย้ายออกจากห้องไอซียูแล้วสภาพร่างกายตอนนี้ ยังไม่มีอะไรน่าเป็นห่วง เลือดที่คั่งในสมอง มีอาการเล็กลง สายระบายเลือดที่ปอดถอดออก แล้ว ทางด้านสมอง ไม่มีอะไรน่าเป็นห่วง ผลการรักษา เป็นที่น่าพอใจ</p>
<p><persName><roleName>รศ. พ.ญ.</roleName> <forename>สุวรรณา</forename> <surname>เรืองกาญจนเศรษฐ์</surname></persName> ผู้อำนวยการศูนย์การแพทย์สิริกิติ์ แถลงว่า จากการผ่าตัดยึดกระดูกต้องรอให้แผลหายดีก่อน การยึดตรึงภายใน จะมองไม่เห็นเหล็กภายนอก ในการดมยาครั้งเดียวใช้ทีมแพทย์ผ่าตัดถึง 3 ทีม เพื่อช่วยย่นเวลาในการผ่าตัด</p></body>
</news>
