<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เอ อนันต์ อาการน่าห่วงส่งฮ.รับผ่าตัดกทม.  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น.  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-05-03 16:43:32  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/entertain.php?nid=169650  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName><addName>เอ</addName> <forename>อนันต์</forename></persName> อาการน่าห่วงส่งฮ.รับผ่าตัดกทม.</headline>
<lead><persName><addName>เอ</addName> <forename>อนันต์</forename> <surname>บุนนาค</surname></persName> บาดเจ็บสาหัส จากการขับรถกระบะ ชนท้าย รถบรรทุก ที่ จ.เพชรบูรณ์ ขณะคู่กรณี กำลังยูเทิร์น</lead>
<neck></neck>
<body><p>เกิดอุบัติเหตุ <persName><addName>เอ</addName> <forename>อนันต์</forename> <surname>บุนนาค</surname></persName> ดารานักแสดงชื่อดัง ขับรถยนต์ปิกอัพส่วนตัว โตโยต้า วีโก้ สีดำ ทะเบียน ศฉ 84 กทม. ชนท้ายรถบรรทุก 6 ล้อ ไม่ทราบทะเบียน บนถนนสายสระบุรี - หล่มสัก หน้าวัดหนองไผ่พิทยาราม ต.หนองไผ่ อ.หนองไผ่ จ.เพชรบูรณ์ ทำให้ได้รับบาดเจ็บสาหัส เนื่องจาก รถยนต์เสียหลักตกลงไปร่องระบายน้ำกลางถนน ส่วนรถยนต์พังยับเยิน ทำให้ร่างของ <persName><addName>เอ</addName> <forename>อนันต์</forename></persName> ติดคาอยู่ในรถ กระทั่ง อาสาสมัครกู้ภัยได้ช่วยกันงัดซากรถ และนำร่างของ <persName><addName>เอ</addName> <forename>อนันต์</forename></persName> ซึ่งยังมีสติและร้องครวญครางด้วยความเจ็บปวด ส่งโรงพยาบาลหนองไผ่ ล่าสุด แพทย์และพยาบาล นำร่างของดารานักแสดงชื่อดัง เข้าทำการเอกซเรย์ เช็กร่างกายแล้ว</p>
<p>เบื้องต้น พบว่า บริเวณส่วนแขนและขา รวมทั้งต้นคอของ <persName><addName>เอ</addName> <forename>อนันต์</forename></persName> มีอุปกรณ์บล็อกไว้โดยตลอด โดยคาดว่า แขนและขาจะถูกแรงกระแทก จนเกิดอาการหัก ส่วนสาเหตุได้รับแจ้งว่า ขณะนั้น <persName><addName>เอ</addName> <forename>อนันต์</forename></persName> ขับรถยนต์มาเพียงลำพังและมาถึงจุดเกิดเหตุได้มีรถบรรทุก กำลังหักเลี้ยว เพื่อจะกลับเข้าช่องทางยูเทิร์น ทำให้รถยนต์ของตน ซึ่งวิ่งมาด้วยความเร็วสูง หักหลบไม่ทันกระทั่ง พุ่งชนท้ายรถบรรทุกคันดังกล่าว เป็นเหตุให้ได้รับบาดเจ็บสาหัส </p>
<p>ส่วนความคืบหน้าอาการบาดเจ็บ ของ <persName><addName>เอ</addName> <forename>อนันต์</forename></persName> พ้นขีดอันตรายแล้ว สามารถพูดจาโต้ตอบกับทางแพทย์และพยาบาลได้เป็นอย่างดี แต่ทั้งนี้ก็ต้องเฝ้าติดตามดูอาการทางสมอง ส่วนที่บริเวณแขนทั้ง 2 ข้าง และขาด้านซ้าย แพทย์ ได้เข้าเฝือกไว้หลังเอกซเรย์ พบว่า กระดูกหัก นอกจากนี้ ยังมีบาดแผลแตกที่ศีรษะและบริเวณหน้าอก ซึ่งแพทย์ได้ทำการเย็บ จนอาการไม่น่าวิตกแล้ว</p>
<p>ขณะเดียวกัน เจ้าหน้าที่พยาบาล โรงพยาบาลหนองไผ่ ยังได้รับการติดต่อประสานงานจากญาติดาราชื่อดัง เผื่อว่า จะขอรับ<persName><addName>เอ</addName> <forename>อนันต์</forename></persName> ไปรักษายังโรงพยาบาลที่กรุงเทพ ซึ่งทางโรงพยาบาลหนองไผ่ ได้เตรียมพร้อมที่จะเคลื่อนย้าย <persName><addName>เอ</addName> <forename>อนันต์</forename></persName> โดยทันทีที่มีรถพยาบาลมารับตัว</p>
<p>แพทย์ โรงพยาบาลหนองไผ่ ก็เคลื่อนย้าย <persName><addName>เอ</addName> <forename>อนันต์</forename></persName> เข้าโรงพยาบาลเพชรบูรณ์แล้ว รอ เฮลิคอปเตอร์ บินมารับตัว เพื่อรักษาต่อในกรุงเทพ ขณะเจ้าหน้าที่ตำรวจ ยังไม่ได้ตั้งข้อกล่าวหา คนขับรถ 6 ล้อ คู่กรณี</p>
<p>หลังจาก แพทย์และพยาบาลโรงพยาบาลหนองไผ่ เคลื่อนย้าย <persName><addName>เอ</addName> <forename>อนันต์</forename></persName> มาที่โรงพยาบาลค่ายพ่อขุนผาเมือง กองพลทหารม้าที่ 1 จ.เพชรบูรณ์ เพื่อรอส่งขึ้น ฮ. ที่จะบินมารับตัวกลับไปรักษาที่โรงพยาบาลกรุงเทพ ล่าสุด ปรากฏว่า แพทย์ได้ตรวจเช็กอาการของ <persName><addName>เอ</addName> <forename>อนันต์</forename></persName> อีกครั้ง และพบว่า ดาราดัง ยังพูดจาสับสนและเกิดอาการการเบลอ มึนงง จึงให้นำตัวส่งไปยัง โรงพยาบาลเพชรบูรณ์ เพื่อเอกซเรย์สมอง อีกครั้ง ส่วน ฮ. ที่จะบินมารับ <persName><addName>เอ</addName> <forename>อนันต์</forename></persName> นั้น ได้รับแจ้งล่าสุดว่า ขณะนี้ แวะเติมน้ำมันที่ สนามบินพิษณุโลก และคาดว่า คงจะใช้เวลาอีกราว 2 ชั่วโมง ฮ. จะมาถึงสนามบินกองพลทหารม้าที่ 1 ค่ายพ่อขุนผาเมือง</p></body>
</news>
