<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ปธ.สภาฯ  เชื่อ การยื่นถวายฎีกาของกลุ่ม นปช. ซึ่งตรงวันพิจารณาคดีทุจริตกล้ายาง จะไม่เกิดเหตุวุ่นวาย  </title>
  <author>ธนวัต วงศ์วิริยะวณิช  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-08-14 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255208140061&tb=N255208&return=ok&news_headline  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ปธ.สภาฯ  เชื่อ การยื่นถวายฎีกาของกลุ่ม นปช. ซึ่งตรงวันพิจารณาคดีทุจริตกล้ายาง จะไม่เกิดเหตุวุ่นวาย</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>ประธานสภาผู้แทนราษฎร เชื่อ การยื่นถวายฎีกาของกลุ่ม นปช. ซึ่งตรงวันพิจารณาคดีทุจริตการจัดซื้อกล้ายางพาราของ <persName>นายเนวิน ชิดชอบ</persName> บุตรชาย ในวันที่ 17 สิงหาคมนี้ จะไม่เกิดเหตุวุ่นวาย <persName>นายชัย ชิดชอบ</persName> ประธานสภาผู้แทนราษฎร บิดา <persName>นายเนวิน ชิดชอบ</persName> ปฏิเสธข่าว<persName>นายเนวิน</persName> เดินทางไปประเทศสิงคโปร์ เพื่อหารือกับทหารรับมือการยื่นถวายฎีกาขอพระราชทานอภัยโทษให้กับ <persName>พ.ต.ท.ทักษิณ ชินวัตร</persName> อดีตนายกรัฐมนตรี ของกลุ่ม นปช. ที่จะยื่นในวันที่ 17 สิงหาคมนี้ โดยคาดว่า <persName>นายเนวิน</persName> น่าจะอยู่บ้านแต่ยอมรับว่ายังไม่ได้เจอ <persName>นายเนวิน</persName> ตั้งแต่งานเลี้ยงพรรคภูมิใจไทย เมื่อวันอังคารที่ผ่านมา ส่วนการพิจารณาคดีกล้ายางนั้น ไม่ขอก้าวล่วงอำนาจการพิจารณาคดีของศาลฎีกา แผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง แต่หากศาลตัดสินว่ามีความผิดรัฐบาลทุกรัฐบาลที่ออกนโยบายมาตั้งแต่เปลี่ยนแปลงการปกครองต้องผิดด้วย ยืนยันหากศาลตัดสินว่า <persName>นายเนวิน</persName> มีความผิด จะไม่ยื่นฎีกาขอพระราชทานอภัยโทษ เพราะไม่ต้องการให้ระคายเคืองเบื้องพระยุคลบาท รวมทั้ง เชื่อว่าวันดังกล่าวซึ่งมีการยื่นถวายฎีกาของกลุ่ม นปช. และตรงกับการพิจารณาคดีของ<persName>นายเนวิน</persName> จะไม่เกิดเหตุวุ่นวาย เพราะหากกลุ่ม นปช.ได้ยื่นตามวัตถุประสงค์ก็ไม่น่าจะมีปัญหา <persName>นายชัย ชิดชอบ</persName> ยังยืนยันว่า แม้<persName>นายเนวิน</persName> ผ่านพ้นคดีกล้ายางไปได้ก็ไม่มีผลต่อการเลือกตั้งครั้งหน้าของพรรคภูมิใจไทย เพราะ<persName>นายเนวิน</persName> เป็นเพียงที่ปรึกษานอกเกณฑ์และถูกตัดสิทธิ์ทางการเมือง รวมทั้งหัวหน้าพรรค คือ <persName>นายชวรัตน์ ชาญวีรกูล</persName></p></body>
</news>
