<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>“พี่สาวของผม” ของประกาศิต คนไว คว้ารางวัลพานแว่นฟ้าประเภทวรรณกรรม ส่วนประเภทกวีการเมือง ได้แก่ "กระแผ่นดิน"ของนิตยา พูนเพิ่ม  </title>
  <author>จันทนา อ้นคำ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-08-14 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255208140055&tb=N255208&return=ok&news_headline  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>“พี่สาวของผม” ของ<persName>ประกาศิต คนไว</persName> คว้ารางวัลพานแว่นฟ้าประเภทวรรณกรรม ส่วนประเภทกวีการเมือง ได้แก่ "กระแผ่นดิน"ของ<persName>นิตยา พูนเพิ่ม</persName></headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>ประธานรัฐสภามอบรางวัลพานแว่นฟ้า ให้ผู้ชนะการประกวดวรรณกรรมเรื่องสั้น และบทกวีการเมืองรางวัลพานแว่นฟ้าประจำปี 2552 <persName>นายชัย ชิดชอบ</persName> ประธานรัฐสภา ได้เป็นประธานในพิธีมอบรางวัลพานแว่นฟ้าให้กับผู้ชนะการประกวดวรรณกรรมเรื่องสั้นและบทกวีการเมืองรางวัลพานแว่นฟ้า ประจำปี 2552 โดยการจัดประกวดครั้งนี้เป็นปีที่ 8 สำหรับผลงานวรรณกรรมเรื่องสั้นที่ได้รับรางวัลชนะเลิศ ได้แก่ ผลงานเรื่อง “พี่สาวของผม” โดย<persName>ประกาศิต คนไว</persName> รองชนะเลิศ ได้แก่ ผลงานเรื่อง “ผมกับผมอีกคน(ข้ามให้พ้นหุบเหวแห่งความเกลียดชัง)” โดย <persName>ช.โชนแสง</persName> ส่วนรางวัลชมเชย 10 รางวัล ได้แก่ ”คนหาปลา” โดย <persName>ดนัย อู่ทรัพย์</persName> “เจ้า(หน้า)ที่” โดย<persName>ทัศนาวดี</persName> “เช็คช่วยด้วย” โดย<persName>ประเทือง ตรีเพ็ชร</persName> “ทุเรียนการเมือง” โดย<persName>เชษฐพล มานิตย์</persName> “นักตกปลาในงานเลี้ยง” โดย<persName>กิติวัฒน์ ตันทะนันท์</persName> ”แผนพึ่งตัวเอง” โดย<persName>นรพัลลภ ประณุทนรพาล</persName> ”ยึดอำนาจ” โดย<persName>สิริมงคล แท้สูงเนิน</persName> “รถด่วนสายประชาธิปไตย” โดย<persName>คำปั้น สิงสูงเนิน</persName> “เวียงล่มที่หนองหล่ม” โดย<persName>ปลายแปรง</persName> และ “เอาละวะขัดขืน” โดย<persName>ณัฐวัฒน์ อุทธังกร</persName> ส่วนบทกวีการเมืองที่ได้รับรางวัลชนะเลิศ ได้แก่ “กระดาษแผ่นดิน” โดย<persName>นิตยา พูนเพิ่ม</persName> ส่วนรองชนะเลิศ ได้แก่ ผลงานเรื่อง “กู่ฝันของนกพิราบสีขาว” โดย<persName>เพ็ญพักตร์ อิบรอยีห์ นินเราะห์</persName> ส่วนรางวัลชมเชย 10 รางวัลได้แก่ “กระดานชื่อประเทศชาติ” โดย<persName>ธีรภัทร เจริญสุข</persName> “การผลัดใบอันยาวนาน” โดย<persName>นายเงา</persName> “เกิดการเปลี่ยนแปลงแห่งการเป็นไป” โดย<persName>ภูวดล ภูภัทรโยธิน</persName> “ขอเพียงแผ่นดินไทยเป็นผืนเดียว” โดย <persName>จามรี ตันไพฑูรย์ดิถี</persName> “เทียนของแม่” โดย<persName>กัมปนาท แสงทอง</persName> “ในนามของความเข้าใจ” โดย<persName>กัญจนพร ยุระตา</persName> “ในป่าหิมพานต์” โดย<persName>กันต์ธร อักษรนำ</persName> “ในสายตาของคางคก” โดย<persName>โกสินทร์ ขาวงาม</persName> “หน้าที่ของกู” โดย<persName>สงวน กลิ่นหอม</persName> “อีกไม่นาน..ทหารหนุ่ม” โดย<persName>นายสุขุมพจน์ คำสุขุม</persName> ทั้งนี้สำหรับผู้ที่ได้รับรางวัลทุกประเภทจะได้รับเกียรติบัตรของประธานรัฐสภาด้วย สำหรับผลงานเรื่อง “พี่สาวของผม” ที่ได้รับรางวัลชนะเลิศในปีนี้ เป็นเรื่องสะท้อนภาพชีวิตมนุษย์เล็กๆ คนหนึ่งที่เกิด เป็น อยู่และตายไปในสังคมที่มีความขัดแย้งทางประชาธิปไตยแบบลุ่มๆ ดอนๆ เช่น ประเทศไทย ส่วนบทกวีผลงาน “กระดาษแผ่นดิน” ที่ได้รับรางวัลชนะเลิศประเภทบทกวีการเมือง มีเนื้อหาสะท้อนให้เห็นถึงความเอื้ออาทรต่อแผ่นดินไทย ในยามสีแห่งความขัดแย้งและเกลียดชังกำลังแผ่กระจายไปทั่ว ยากที่จะลบเลือน หรือเปลี่ยนแปลงให้เป็นสีขาวสะอาด และความงดงามใดๆ </p></body>
</news>
