<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"มาร์ค"เร่งกฤษฎีกา ตรวจแก้ร่างศอ.บต.  </title>
  <author>ASTVผู้จัดการรายวัน  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการรายวัน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th/daily  </pubPlace>
  <date>2009-08-20 20:57:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Daily/ViewNews.aspx?NewsID=9520000094598  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"<persName>มาร์ค</persName>"เร่งกฤษฎีกา ตรวจแก้ร่างศอ.บต.</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>คุณ<persName>พรทิพย์ จาละ</persName> เลขาธิการคณะกรรมการกฤษฎีกา กล่าวถึงมติครม. เกี่ยวกับการตั้งหน่วยงานของศูนย์อำนวยการบริหารงานจังหวัดชายแดนภาคใต้ (ศอ.บต.)ว่า ที่ประชุมให้ทางสำนักงานคณะกรรมการกฤษฎีกาไปพิจารณาว่า ชื่อเดิมเหมาะสมหรือไม่ ถ้าหากว่ากรอบอำนาจหน้าที่เปลี่ยนแปลงไปแล้ว จำเป็นต้องใช้ชื่อใหม่หรือไม่ ส่วนเรื่องกรอบระยะเวลาพิจารณานั้น นายกฯบอกว่า ถ้าเป็นไปได้สามารถเข้าสู่การประชุมสภาฯในสมัยนี้ได้ก็น่าจะดี กฎหมายลักษณะนี้ เคยตรวจพิจารณามาครั้งหนึ่งแล้ว ถ้าจำได้ ถ้าหากไม่มีการเปลี่ยนแปลงอะไรมาก ก็อาจจะทำได้เร็ว</p>
<p> ส่วนร่างใหม่จะแตกต่างจากร่างเดิมหรือไม่ก็ยังไม่ได้ดูรายละเอียด แต่หลักการก็คือตั้งองค์กร มีหน่วยงานขึ้นมาใหม่ เพื่อจะไปดูทางใต้โดยเฉพาะ ในเรื่องโครงสร้างอาจจะเปลี่ยนแปลงไปบ้าง คงจะเป็นเรื่องอำนาจหน้าที่ และตัวหัวหน้าหน้า และตัวองค์กรว่าจะไปอยู่ที่ไหน ระหว่างมหาดไทยกับสำนักนายกฯ</p>
<P>ร่างที่เสนอเข้าครม.มาเมื่อวันที่ 18 ส.ค. เป็นร่างที่เสนอโดย มหาดไทย ก็บอกว่าอยากให้อยู่ที่มหาดไทย แต่ก็มีที่เสนอมาจำไม่ได้ว่าเป็นของใคร บอกว่า ควรจะต้องอยู่ที่สำนักนายกฯ เพราะเป็นหน่วยงานกลาง ตัวหัวหน้าไม่จำเป็นต้องจากมหาดไทย แต่อาจจะเป็นว่าช่วงแรกเป็นเรื่องมหาดไทยไปก่อน และหลังจากพ้นไประยะหนึ่งแล้วค่อยมาดูอีกที ว่าควรจะเป็นหรือหน่วยงานไหนดูแล" คุณ<persName>พรทิพย์</persName>กล่าว</p>
<p>  เมื่อถามว่าขั้นตอนเมื่อเสร็จสิ้นจากครม.ต่อไปเป็นอย่างไร คุณ<persName>พรทิพย์</persName> กล่าว่า ถ้าหากหน่วยงานทุกหน่วยเห็นชอบพร้อมกัน คงต้องกลับมาเพราะมีหลายเรื่องที่ไม่ตรงกับมติครม. ก็ให้ไปดู และถ้าครม.เห็นชอบก็ไปสภาฯส่วนจะเสร็จทันในเดือนต.ค หรือ ไม่ยังไม่แน่ใจ </p></body>
</news>
