<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>รองนายกรัฐมนตรีฝ่ายความมั่นคง ระบุ  การอนุมัติใบลาออกของ พล.ต.อ.พัชรวาท วงษ์สุวรรณ ผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติขึ้นอยู่กับนายกรัฐมนตรี  </title>
  <author>คณิต จินดาวรรณ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-09-10 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255209100020&tb=N255209&return=ok&news_headline  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>รองนายกรัฐมนตรีฝ่ายความมั่นคง ระบุ  การอนุมัติใบลาออกของ <persName>พล.ต.อ.พัชรวาท วงษ์สุวรรณ</persName> ผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติขึ้นอยู่กับนายกรัฐมนตรี</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>รองนายกรัฐมนตรีฝ่ายความมั่นคง ระบุ การอนุมัติใบลาออกของ <persName>พล.ต.อ.พัชรวาท วงษ์สุวรรณ</persName> ผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติขึ้นอยู่กับนายกรัฐมนตรี <persName>นายสุเทพ เทือกสุบรรณ</persName> รองนายกรัฐมนตรีฝ่ายความมั่นคง กล่าวว่า ได้รับใบลาออกจากราชการของ <persName>พล.ต.อ.พัชรวาท วงษ์สุวรรณ</persName> ผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติแล้วเมื่อวานนี้(9 กย) โดยยอมรับว่าไม่ทราบถึงเหตุผล แต่ได้ส่งเรื่องไปยังสำนักเลขาธิการนายกรัฐมนตรีแล้ว ขั้นตอนต่อไปขึ้นอยู่กับ<persName>นายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ</persName> นายกรัฐมนตรี จะพิจารณาให้ลาออกหรือไม่ หากนายกรัฐมนตรียังไม่อนุมัติให้ลาออก <persName>พล.ต.อ. พัชรวาท</persName> ก็ต้องปฏิบัติหน้าที่จนกว่าจะเกษียณอายุราชการ อย่างไรก็ตาม หากคณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งชาติ ส่งคำวินิจฉัยชี้มูลความผิดมาให้ นายกรัฐมนตรีจะต้องมีคำสั่งให้ไล่ออกหรือปลดออกเท่านั้น <persName>นายสุเทพ</persName> ยังเชื่อว่า การลาออกของ<persName>พล.ต.อ.พัชรวาท</persName> ไม่น่าทำให้เกิดปัญหาการทำงานของตำรวจ ซึ่งต้องปฎิบัติหน้าที่ตามกฎหมาย และส่วนตัวหากพบกับ <persName>พล.ต.อ.พัชรวาท</persName> ก็จะพุดคุยเพราะไม่เคยมีปัญหากัน และเชื่อว่า<persName>พล.ต.อ. พัชรวาท</persName>ไม่ได้น้อยใจ เพราะคนมาทำงานในตำแหน่งหน้าที่นี้คงน้อยใจไม่ได้ ส่วนกรณีที่นายกรัฐมนตรีแต่งตั้ง<persName>พลตำรวจเอก ธานี สมบูรณ์ทรัพย์</persName> รองผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ รักษาราชการแทน ไม่ได้สอดคล้องกับคำวิจารณ์ที่ว่า<persName>พลตำรวเอกธานี</persName> เป็นเพื่อนกับ<persName>นายสนธิ ลิ้มทองกุล</persName> แต่เชื่อว่านายกรัฐมนตรีพิจารณาตามความเหมาะสมกับสถานการณ์ในขณะนี้ </p></body>
</news>
