<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เทศบาลนครเชียงใหม่ พร้อมจัดเลือกตั้งนายกเทศมนตรีนครเชียงใหม่  4 ต.ค.นี้  </title>
  <author>ธนวัต วงศ์วิริยะวณิช  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-09-09 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255209080243&tb=N255209&return=ok&news_headline  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>เทศบาลนครเชียงใหม่ พร้อมจัดเลือกตั้งนายกเทศมนตรีนครเชียงใหม่  4 ต.ค.นี้</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>เทศบาลนครเชียงใหม่ พร้อมจัดการเลือกตั้งนายกเทศมนตรีนครเชียงใหม่ ในวันที่ 4 ตุลาคมนี้ โดยล่าสุดมีผู้สมัครแล้วจำนวน 10 คน <persName>นายพงษ์พันธ์ ริ้วทองทวี</persName> ผู้อำนวยการการเลือกตั้งประจำจังหวัดเชียงใหม่ พร้อมด้วย <persName>นายเคน สันติธรรม</persName> ปลัดเทศบาลนครเชียงใหม่ ในฐานะผู้อำนวยการการเลือกตั้งเทศบาลนครเชียงใหม่ ร่วมเปิดศูนย์ประชาสัมพันธ์และแถลงข่าวการเลือกตั้งนายกเทศมนตรีนครเชียงใหม่ ซึ่งจะมีการเลือกตั้งในวันที่ 4 ตุลาคม 2552 โดยล่าสุดมีผู้สมัครจำนวน 10 คน คือ หมายเลข 1 <persName>ร้อยเอกหญิง เดือนเต็มดวง ณ เชียงใหม่</persName> หมายเลข 2 <persName>นายทัศนัย บูรณุปกรณ์</persName> หมายเลข 3 <persName>นายเพทาย เตโชฬาร</persName> หมายเลข 4 <persName>นายวัลลพ แซ่เตี๋ยว</persName> หมายเลข 5 <persName>นายวิชัย วงศ์ไชย</persName> หมายเลข 6 <persName>นายพรชัย จิตรนวเสถียร</persName> หมายเลข 7 <persName>นางวิภาวัลย์ วรพุฒิพงษ์</persName> หมายเลข 8 <persName>นางอารีย์ อุดมศิริธำรง</persName> หมายเลข 9 <persName>นายบารมี พจนามธุรส</persName> และ หมายเลข 10 <persName>นายเทพโยธินฐ์ ไชยรัตน์</persName> โดยขั้นตอนต่อไปคณะกรรมการการเลือกตั้งจะตรวจสอบหลักฐาน และคุณสมบัติผู้สมัคร และประกาศผลภายใน 7 วันนับตั้งแต่วันรับสมัคร ทั้งนี้การเลือกตั้งในวันที่ 4 ตุลาคม 2552 จะใช้โรงพลศึกษา สนามกีฬาเทศบาลนครเชียงใหม่ เป็นสถานที่นับคะแนน โดยตั้งเป้าจะมีผู้มาใช้สิทธิ์ร้อยละ 60 และจะดำเนินการจัดการเลือกตั้งให้เป็นไปอย่างบริสุทธิ์ ยุติธรรม</p></body>
</news>
