<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>อดีต ตร. ยื่นหนังสือนายกฯ อ้าง พล.ต.อ.จุมพล มั่นหมาย และ พล.ต.อ.เพรียวพันธ์ ดามาพงศ์  ไม่เหมาะสมเป็นผบ.ตร.  </title>
  <author>กัลยา คงยั่งยืน  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-08-25 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255208250091&tb=N255208&return=ok&news_headline=  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>อดีต ตร. ยื่นหนังสือนายกฯ อ้าง <persName>พล.ต.อ.จุมพล มั่นหมาย</persName> และ <persName>พล.ต.อ.เพรียวพันธ์ ดามาพงศ์</persName>  ไม่เหมาะสมเป็นผบ.ตร.</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>อดีตข้าราชการตำรวจ ยื่นหนังสือนายกรัฐมนตรี ให้ประกอบการตัดสินใจพิจารณาบุคคลดำรงตำแหน่ง ผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติคนใหม่ ระบุ เคยปฏิบัติหน้าที่เป็นผู้ใต้บังคับบัญชา <persName>พ.ต.อ.จุมพล มั่นหมาย</persName> และ <persName>พล.ต.อ.เพรียวพันธ์ ดามาพงศ์</persName> แล้วเห็นว่า ไม่เหมาะกับตำแหน่งผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ <persName>พ.ต.ท.สันธนะ ประยูรรัตน์</persName> อดีตข้าราชการตำรวจ เดินทางมายื่นหนังสือถึง<persName>นายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ</persName> นายกรัฐมนตรี ในฐานะประธานคณะกรรมการนโยบายตำรวจแห่งชาติ (ก.ต.ช.) เพื่อรายงานข้อเท็จจริงบางประการ ให้นำไปใช้เป็นข้อมูลพิจารณาบุคคลที่จะมาดำรงตำแหน่ง ผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ(ผบ.ตร.)คนใหม่ ผ่านเจ้าหน้าที่กองรับเรื่องราวร้องทุกข์ ทำเนียบรัฐบาล โดย <persName>พ.ต.ท.สันธนะ</persName> ระบุว่า ในระหว่างที่รับราชการตำรวจตั้งแต่ปี พ.ศ. 2522-2545 ได้เคยปฏิบัติหน้าที่ภายใต้การบังคับบัญชาของ <persName>พล.ต.อ.เพรียวพันธ์ ดามาพงศ์</persName> รอง ผบ.ตร. และ <persName>พล.ต.อ.จุมพล มั่นหมาย</persName> รอง ผบ.ตร. จึงเห็นว่าบุคคลทั้งสองมีความน่านับถือแต่ไม่เหมาะสมกับการเข้ามาแก้ไขสถานการณ์ปัญหาบุคลากรภายในสำนักงานตำรวจแห่งชาติ (สตช.) ตลอดจนภาพลักษณ์ขององค์กร ซึ่งอาจจะส่งผลกระทบต่อการปฏิบัติงาน การรักษาความสงบเรียบร้อย ความปลอดภัยของประชาชน และความมั่นคงของราชอาณาจักร</p></body>
</news>
