<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>'ฎีกาเสื้อแดง'อาจแห้วเหตุขัดกฎหมาย  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-08-11 19:26:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://dailynews.co.th/newstartpage/index.cfm?page=content&categoryID=8&contentID=13654  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>'ฎีกาเสื้อแดง'อาจแห้วเหตุขัดกฎหมาย</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>ผู้สื่อข่าวรายงานว่า วันนี้ (11 ส.ค.) ที่ทำเนียบรัฐบาล <persName>นายปณิธาน วัฒนายากร</persName> รองเลขาธิการนายกรัฐมนตรี ปฎิบัติหน้าที่โฆษกประจำสำนักนายกรัฐมนตรี กล่าวถึง การที่กลุ่มพันธมิตรประชาชนเพื่อประชาธิปไตย รณรงค์ให้แจ้งความดำเนินคดีกลุ่มเสื้อแดง กรณีถวายฎีกาขอพระราชทานอภัยโทษให้ <persName>พ.ต.ท.ทักษิณ ชินวัตร</persName> อดีตนายกรัฐมนตรี ว่า พันธมิตรฯ มีสิทธิ์ทางกฎหมายที่จะแจ้งความ ส่วนในแง่ความขัดแย้ง หน้าที่ของรัฐบาลจะต้องไม่ทำให้ความแตกแยกลุกลาม จนกลายเป็นความรุนแรง ต้องเปลี่ยนวัฒนธรรมทางการเมืองให้คนไม่เผชิญหน้าแบบแตกหัก</p>
<p>เมื่อถามว่า เมื่อรัฐบาลเห็นว่า การถวายฎีกาไม่ถูกต้อง จะดำเนินการอย่างไร <persName>นายปณิธาน</persName> กล่าวว่า หากการยื่นฎีกาไม่ถูกต้องก็ต้องตกไป ขั้นตอน คือ หากเป็นเรื่องขอพระราชทานอภัยโทษ ก็จะกลับไปที่กรมราชทันฑ์ ผิดหรือไม่ผิดเป็นอีกประเด็นหนึ่ง </p>
<p>เมื่อถามว่า ในทางการเมือง หากคนที่ลงชื่อกว่า 5 ล้านคน ไม่พอใจ จะกลายเป็นความรุนแรงหรือไม่ <persName>นายปณิธาน</persName> กล่าวว่า เรื่องกฎหมายต้องทำให้ถูกต้อง การขอพระราชทานอภัยโทษมีขั้นตอนที่ชัดเจน เมื่อไปที่กรมราชทัณฑ์ก็จะถูกส่งไปกระทรวงยุติธรรม และส่งต่อมาที่ทำเนียบรัฐบาล จึงต้องตรวจสอบความถูกต้อง และส่งต่อยังสำนักราชเลขา หากเป็นการขอถวายฎีกาตามโบราณราชประเพณี จะเป็นเรื่องที่สำนักราชเลขาพิจารณาเอง หากเป็นเรื่องเกี่ยวกับการเมือง เขาจะส่งกลับมาที่ทำเนียบฯ ได้ ซึ่งต้องรอดูในวันที่ 17 ส.ค.ว่า หน้าตาฎีกาเป็นเช่นไร อย่างไรก็ตาม หน่วยงานราชการต้องให้ข้อมูลที่ถูกต้อง เพราะประชาชนที่ไปลงชื่ออาจจะไม่มีความเชี่ยวชาญในด้านกฎหมาย และต้องอำนวยความสะดวกในการถอนรายชื่อด้วย.</p></body>
</news>
