<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>" สาทิตย์ " ยืนยัน ไม่มีการปรับครม.และไม่มีความขัดแย้งระหว่าง ปชป. กับ ภท.  </title>
  <author>อรจินดา บุรสมบูรณ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-09-11 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255209110108&tb=N255209&return=ok&news_headline="  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>" <persName>สาทิตย์</persName> " ยืนยัน ไม่มีการปรับครม.และไม่มีความขัดแย้งระหว่าง ปชป. กับ ภท.</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>รัฐมนตรีประจำสำนักนายกรัฐมนตรี ยืนยันไม่มีการปรับคณะรัฐมนตรี และไม่มีความขัดแย้งระหว่างพรรคประชาธิปัตย์กับพรรคภูมิใจไทย กรณีที่ดินสนามกอล์ฟอัลไพน์ <persName>นายสาทิตย์ วงศ์หนองเตย</persName> รัฐมนตรีประจำสำนักนายกรัฐมนตรี ยืนยันไม่มีการปรับคณะรัฐมนตรีในขณะนี้ โดยเฉพาะการปรับตำแหน่งของ<persName>นายถาวร เสนเนียม</persName> รัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงมหาดไทย และ<persName>นายอลงกรณ์ พลบุตร</persName> รัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงพาณิชย์ เพราะไม่มีเหตุผลเพียงพอ และหากจะมีการปรับคณะรัฐมนตรี ก็ต้องเพื่อประสิทธิภาพของการทำงาน ทั้งนี้กรณีที่ดินสนามกอล์ฟอัลไพน์ ไม่ได้ส่งผลให้เกิดความขัดแย้ง ระหว่างพรรคประชาธิปัตย์กับพรรคภูมิใจไทย ซึ่งต่างคนต่างทำหน้าที่ของตนเองตามปกติ และที่สำคัญพรรคประชาธิปัตย์ได้ติดตามเรื่องดังกล่าวมา ตั้งแต่ยังเป็นฝ่ายค้าน อย่างไรก็ตามยอมรับว่าที่ผ่านมา ในพรรคร่วมรัฐบาลอาจมีความเห็นต่างกันบ้าง แต่สุดท้ายปัญหาก็คลี่คลาย เพราะแกนนำของพรรคมีการพูดคุยกันมาตลอด รวมถึงทุกฝ่ายเคารพซึ่งและกัน จึงเชื่อว่าเรื่องดังกล่าวจะไม่มีเหตุบานปลายจนส่งผลกระทบต่อความสัมพันธ์ระหว่างพรรคร่วมรัฐบาล ด้าน<persName>นายสุเทพ เทือกสุบรรณ</persName> รองนายกรัฐมนตรีด้านความมั่นคง ยืนยันเช่นกันว่า ไม่มีการปรับ คณะรัฐมนตรีแน่นอน แม้จะมีกระแสข่าวปลด <persName>พลเอก ประวิตร วงษ์สุวรรณ</persName> รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหม แล้วแต่งตั้ง <persName>พลเอก สพรั่ง กัลยาณมิตร</persName> มาดำรงตำแหน่งแทนรัฐมนตรีประจำสำนักนายกรัฐมนตรี ยืนยันไม่มีการปรับคณะรัฐมนตรี และไม่มีความขัดแย้งระหว่างพรรคประชาธิปัตย์กับพรรคภูมิใจไทย กรณีที่ดินสนามกอล์ฟอัลไพน์ <persName>นายสาทิตย์ วงศ์หนองเตย</persName> รัฐมนตรีประจำสำนักนายกรัฐมนตรี ยืนยันไม่มีการปรับคณะรัฐมนตรีในขณะนี้ โดยเฉพาะการปรับตำแหน่งของ<persName>นายถาวร เสนเนียม</persName> รัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงมหาดไทย และ<persName>นายอลงกรณ์ พลบุตร</persName> รัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงพาณิชย์ เพราะไม่มีเหตุผลเพียงพอ และหากจะมีการปรับคณะรัฐมนตรี ก็ต้องเพื่อประสิทธิภาพของการทำงาน ทั้งนี้กรณีที่ดินสนามกอล์ฟอัลไพน์ ไม่ได้ส่งผลให้เกิดความขัดแย้ง ระหว่างพรรคประชาธิปัตย์กับพรรคภูมิใจไทย ซึ่งต่างคนต่างทำหน้าที่ของตนเองตามปกติ และที่สำคัญพรรคประชาธิปัตย์ได้ติดตามเรื่องดังกล่าวมา ตั้งแต่ยังเป็นฝ่ายค้าน อย่างไรก็ตามยอมรับว่าที่ผ่านมา ในพรรคร่วมรัฐบาลอาจมีความเห็นต่างกันบ้าง แต่สุดท้ายปัญหาก็คลี่คลาย เพราะแกนนำของพรรคมีการพูดคุยกันมาตลอด รวมถึงทุกฝ่ายเคารพซึ่งและกัน จึงเชื่อว่าเรื่องดังกล่าวจะไม่มีเหตุบานปลายจนส่งผลกระทบต่อความสัมพันธ์ระหว่างพรรคร่วมรัฐบาล ด้าน<persName>นายสุเทพ เทือกสุบรรณ</persName> รองนายกรัฐมนตรีด้านความมั่นคง ยืนยันเช่นกันว่า ไม่มีการปรับ คณะรัฐมนตรีแน่นอน แม้จะมีกระแสข่าวปลด <persName>พลเอก ประวิตร วงษ์สุวรรณ</persName> รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหม แล้วแต่งตั้ง <persName>พลเอก สพรั่ง กัลยาณมิตร</persName> มาดำรงตำแหน่งแทนv</p></body>
</news>
