<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>โพลล์ชี้"อภิสิทธิ์"ซื่อสัตย์-คุมอารมย์ดีกว่า"ทักษิณ"  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-08-09 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090809/23640  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>โพลล์ชี้"<persName>อภิสิทธิ์</persName>"ซื่อสัตย์-คุมอารมย์ดีกว่า"<persName>ทักษิณ</persName>"</headline>
<lead>เอแบคโพลล์ เปิดเผยผลการสำรวจความคิดเห็นประชาชน เรื่องความเป็นผู้นำของ<persName>นายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ</persName> และ <persName>พ.ต.ท.ทักษิณ ชินวัตร</persName> พบว่า ประชาชนเห็นว่า<persName>นายอภิสิทธิ์</persName> สามารถควบคุมอารมณ์ได้ดี ถึงร้อยละ 73.8 ส่วน <persName>พ.ต.ท.ทักษิณ</persName> ร้อยละ 45.0</lead>
<neck></neck>
<body><p>ส่วนเรื่องการเคร่งครัดศีลธรรม ผลสำรวจพบว่า ร้อยละ 71.4 ระบุเป็น<persName>นายอภิสิทธิ์</persName> ส่วนร้อยละ 61.6 ระบุเป็น <persName>พ.ต.ท.ทักษิณ</persName> ขณะที่การให้เกียรติแกนนำรัฐบาลด้วยกัน พบว่า <persName>นายอภิสิทธิ์</persName> ให้เกียรติมากกว่าร้อยละ 68.4 ส่วนเรื่องความซื่อสัตย์สุจริต <persName>นายอภิสิทธิ์</persName> ร้อยละ 68.2 ส่วน <persName>พ.ต.ท ทักษิณ</persName> ได้เพียง 40.5
</p>
<p>ขณะเดียวกัน ในเรื่องการดึงดูด น่าสนใจ มีเสน่ห์ ประชาชนเห็นว่า <persName>พ.ต.ท.ทักษิณ</persName> มีความน่าศรัทธาถึงร้อยละ 64.9 ขณะที่<persName>นายอภิสิทธิ์</persName> ได้เพียง 53.8
</p>
<p> นอกจากนี้ ยังสำรวจความคิดเห็นเรื่องความสามารถของบุคคลดังกล่าว พบว่าร้อยละ 01.0 เห็นว่า <persName>พ.ต.ท.ทักษิณ</persName> และร้อยละ 01.8 เป็น<persName>นายอภิสิทธิ์</persName> ส่วนการเข้าถึงจิตใจประชาชนทุกระดับชั้นนั้น <persName>พ.ต.ท.ทักษิณ</persName> 65.2 ส่วน <persName>นายอภิสิทธิ์</persName> ได้ 51.3</p>
<p> อย่างไรก็ตาม ผลการสำรวจยังระบุถึงปัญหาการทุจริตโครงการชุมชนพอเพียง พบว่าประชาชนส่วนใหญ่เกรงว่าปัญหาการทุจริตจะกระทบต่อแนวคิดหลักเศรษฐกิจพอเพียง และต้องการให้รัฐบาลรับผิดชอบต่อปัญหานี้ หาคนผิดมาลงโทษ และให้รัฐมนตรีที่เกี่ยวข้องลาออกทั้งคณะ</p></body>
</news>
