<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"พร้อมพงศ์" ยื่นหนังสือถึงนายกฯ เร่งเอาผิดอาญา "พล.อ.สุรยุทธ์" คดีบุกรุกเขายายเที่ยง  </title>
  <author>จันทนา อ้นคำ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-09-01 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255209010078&tb=N255209&return=ok&news_headline  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"<persName>พร้อมพงศ์</persName>" ยื่นหนังสือถึงนายกฯ เร่งเอาผิดอาญา "<persName>พล.อ.สุรยุทธ์</persName>" คดีบุกรุกเขายายเที่ยง</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>โฆษกพรรคเพื่อไทย ยื่นหนังสือให้นายกรัฐมนตรี ดำเนินคดีกับ <persName>พล.อ.สุรยุทธ์ จุลานนท์</persName> คดีบุกรุกเขายายเที่ยง ยืนยัน ภายใน 30 วัน ไม่คืบหน้า จะยื่นตรวจสอบนายกรัฐมนตรี ฐานเป็นเจ้าพนักงานละเลยการปฏิบัติหน้าที่ <persName>นายพร้อมพงศ์ นพฤทธิ์</persName> โฆษกพรรคเพื่อไทย เดินทางมายังทำเนียบรัฐบาล เพื่อยื่นหนังสือขอให้<persName>นายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ</persName> นายกรัฐมนตรี ตรวจสอบคดีเพื่อเอาผิดทางกฎหมายอาญากับ <persName>พล.อ.สุรยุทธ์ จุลานนท์</persName> องคมนตรี กรณีบุกรุกพื้นที่ป่าสงวนเขายายเที่ยง โดยมี<persName>นายสุรพล สันตยานนท์</persName> ผู้อำนวยการฝ่ายแผนและประสานงานหน่วยรักษาความปลอดภัย สำนักงานเลขาธิการนายกรัฐมนตรี เป็นผู้รับหนังสือดังกล่าว โดย<persName>นายพร้อมพงศ์</persName> กล่าวว่า แม้จะมีการจับกุมผู้กระทำผิดบุกรุกเขตพื้นที่ป่าสงวนเขายายเที่ยงได้อย่างต่อเนื่อง แต่ไม่เคยมีการดำเนินคดีกับนายทุน หรือข้าราชการระดับสูง อย่างไรก็ตามหลังจากยื่นหนังสือดังกล่าวไปแล้ว ภายใน 30 วัน หากนายกรัฐมนตรีไม่มีการดำเนินการใดๆ ตนเองก็จะยื่นขอตรวจสอบนายกรัฐมนตรี ฐานเป็นเจ้าพนักงานแต่ละเลยการปฏิบัติหน้าที่ <persName>นายพร้อมพงศ์</persName> กล่าวอีกว่า การยื่นหนังสือตรวจสอบในครั้งนี้ ไม่ใช่หวังผลทางการเมืองเพื่อให้ส่งผลกระทบต่อตัวนายกรัฐมนตรี เพียงแต่ต้องการให้มีการดำเนินการตามกฎหมายตามหลักนิติรัฐ นิติธรรมให้กลับมาสู่สังคมไทย ตามนโยบายของนายกรัฐมนตรีที่เคยกล่าวไว้  </p></body>
</news>
