<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ป.ป.ช.เตรียมส่งสำนวนคอมพ์ สปส. ให้ ก.แรงงาน-อัยการสูงสุด สอบสัปดาห์หน้า  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-06-24 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=167455  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>ป.ป.ช.</orgName>เตรียมส่งสำนวนคอมพ์ <orgName>สปส.</orgName> ให้ <orgName>ก.แรงงาน</orgName>-อัยการสูงสุด สอบสัปดาห์หน้า</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>นายภักดี โพธิศิริ กรรมการ<orgName>ป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งชาติ (ป.ป.ช.)</orgName> ในฐานะประธานคณะอนุกรรมการไต่สวนทุจริตโครงการเช่าจัดหาและดำเนินการระบบงานเทคโนโลยีสารสนเทศแรงงานมูลค่า 2,800 ล้าน บาท ของ<orgName>สำนักงานประกันสังคม (สปส.)</orgName> กล่าวถึงความคืบหน้ากรณี <orgName>ป.ป.ช.</orgName> มีมติชี้มูลความผิดนายไพโรจน์ สุขสัมฤทธิ์ อดีตเลขาธิการ<orgName>สปส.</orgName>ในความผิดอาญาและวินัยในโครงการดังกล่าว ว่า หลังจากที่ <orgName>ป.ป.ช.</orgName>ชี้มูลความผิดนายไพโรจน์ ไปแล้ว ขณะนี้เจ้าหน้าที่กำลังรวบรวมหลักฐานข้อมูลที่สมบูรณ์รอบสุดท้ายเพื่อส่งให้ <orgName>ป.ป.ช.</orgName> ชุดใหญ่ลงนาม หลังจากนั้นจะส่งให้ต้นสังกัด คือ<orgName>กระทรวงแรงงาน</orgName>พิจารณาลงโทษ ความผิดวินัย ซึ่งต้องพิจารณาภายใน 30 วัน นับจากวันที่ได้รับหนังสือ จาก <orgName>ป.ป.ช.</orgName> และอีกส่งสำนวนให้กับ<orgName>สำนักงานอัยการสูงสุด</orgName>พิจารณาโทษทางอาญา</p>

      <p>“<orgName>ป ป.ช.</orgName>สิ้นสุดหน้าที่แค่เพียงสอบสวน ชี้มูลความผิด ส่วนการลงโทษอย่างไรนั้นขึ้นอยู่กับ<orgName>กระทรวงแรงงาน</orgName>และ<orgName>อัยการสูงสุด</orgName> ซึ่ง <orgName>ป.ป.ช.</orgName>จะส่งสำนวนให้เร็วที่สุด คาดว่าคงไม่เกินภายในสัปดาห์หน้า”นายภักดี กล่าว</p>

     <p> ด้านนายไพฑูรย์ แก้วทอง รมว.<orgName>แรงงาน</orgName> กล่าวว่า <orgName>กระทรวงแรงงาน</orgName>คงต้องรอรับหนังสือชี้มูลความผิด จาก <orgName>ป.ป.ช.</orgName>ซึ่งก่อนจะทำอะไรนั้นคงต้องรอหนังสือการชี้มูลความผิดและดูรายละเอียดทั้ง หมดว่า <orgName>ป.ป.ช.</orgName> ชี้มูล ในประเด็นใดบ้าง ซึ่งหากได้มาแล้วตนจะนำปรึกษาฝ่ายกฎหมายของ<orgName>กระทรวงแรงงาน</orgName>ว่าจะดำเนินการ อย่างไร </p></body>
</news>
