<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>จับอดีตนักมวยชื่อดังมั่วสุมเสพยาฯ  </title>
  <author>สยามรัฐ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สยามรัฐรายวัน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.siamrath.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-06-10 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.siamrath.co.th/UIFont/NewsDetail.aspx?cid=103&nid=39866  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>จับอดีตนักมวยชื่อดังมั่วสุมเสพยาฯ</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>พ.ต.ต. ชัยพันธุ์ เพ็ชรสดศิลป์ สว.สส.<orgName>สน.คลองตัน</orgName> ร.ต.อ. อัครพล มณีวรรณ รอง สว.สส.<orgName>สน.คลองตัน</orgName> พร้อมเจ้าหน้าที่ฝ่ายสืบสวน <orgName>สน.คลองตัน</orgName> ได้ร่วมกันทำการจับกุม นายมงคล หรือวิรุฬ ผลพิมาย อายุ 51 ปี อดีตแชมป์เปี้ยนมวยไทย และนักมวยสากลชื่อดัง “สกัด พรทวี” นายอะห์หมัด อัชไซยิดอับดุรซาฟีมูฮำหมัด อายุ 19 ปี นาย ชัยณรงค์ เกิดสมบุญ อายุ 43 ปี นาย ไชยวัฒน์ พวงลำเจียก อายุ 42 ปี น.ส. ภัทรจารินทร์ ปัญโญ อายุ 23 ปี นางสรัญญา เปลี่ยนวิถี อายุ 31 ปี น.ส. รุ่งลาวัลย์ ตระการอมรัตน์ อายุ 31 ปี  พร้อมของกลาง ยาไอซ์ บุรรจุอยู่ในถุงพลาสติก จำนวน 6 ถุงเล็ก น้ำหนักประมาณ 6 กรัม ยาอี จำนวน 1 เม็ด ยา ไฟ-ไฟ จำนวน 2 เม็ด ยาไวอากร้า จำนวน 12 เม็ด และอุปกรณ์เสพยาเสพติดอีกจำนวนหนึ่ง โดยสามารถจับกุมตัวได้ที่ ห้องสูทหมายเลข 3 ของโรงแรมปี๊ปอินน์ ถนนเทียนร่วมมิตร แขวงห้วยขวาง เขตห้วยขวาง กทม. </p>
                <p>การจับกุมครั้งนี้สืบเนื่องมาจาก เจ้าหน้าที่ตำรวจชุดจับกุมได้รับแจ้งจากสายลับ (ขอสงวนนาม) ว่าภายในห้องสูทหมายเลข 3 ของโรงแรมปี๊ปอินน์ มีกลุ่มชายหญิงมามั่วสุมเสพยาเสพติดกันจำนวนหลายคน จากนั้นเจ้าหน้าที่จึงได้ทำการวางแผนจับกุม โดยจัดกำลังออกปฏิบัติหน้าที่และได้เดินทางไปพร้อมกับสายลับคนดังกล่าวเพื่อไปตรวจสอบห้องของโรงแรมที่มีการมั่วสุมเสพยา</p>

               <p> เมื่อไปถึงหน้าห้องเจ้าหน้าที่ได้ให้สายลับทำการเคาะประตูห้องเป็นสัญญาณติดกันสามครั้ง จากนั้นก็ได้มีผู้ที่อยู่ในห้องดังกล่าวมาเปิดประตูให้ ก็พบผู้ต้องหาทั้งหมดกำลังนั่งล้อมวงเสพยาเสพติดกันอย่างเมามัน และบางคนยังอยู่ในอาการสลึมสลือ เจ้าหน้าที่จึงได้แสดงตัวเป็นเจ้าหน้าที่เข้าจับกุมผู้ต้องหาทั้งหมด จากนั้นจึงได้ทำการตรวจค้นภายในห้องดังกล่าว ก็พบยาเสพติดทั้งหมดวางอยู่บนโต๊ะที่ผู้ต้องหาทั้งหมดนั่งล้อมวงกัน จึงได้ทำการตรวจยึดไว้</p>

                <p>หลังจากนั้นจึงได้ควบคุมตัวผู้ต้องหามาที่ สน.คลองตัน เพื่อทำการตรวจปัสสาวะก็พบว่าทั้งหมดมีสารเสพติดอยู่ในร่ายกาย ซึ่งจากการสอบสวนผู้ต้องหาได้ให้การว่าได้นัดกันมาเสพยาเสพติดที่ห้องดังกล่าวจริง เบื้องต้นได้แจ้งข้อหา ร่วมกันมียาเสพติดให้โทษประเภท 1 (ยาไอซ์และยาอี) ไว้ในครอบครอง โดยผิดกฎหมาย และร่วมกันเสพยาเสพติดให้โทษประเภท1 (ยาไอซ์และยาอี) โดยผิดกฎหมาย ก่อนควบคุมตัวผู้ต้องหาทั้งหมดส่ง พ.ต.ท.บรรหาญ นิติอมรกุล พงส.(สบ 3) <orgName>สน.ห้วยขวาง</orgName> ดำเนินคดีตามกฎหมาย</p>

                <p>ผู้สื่อข่าวรายงานว่า นายมงคล หรือ สกัด พรทวี เป็นชาว จ.นครราชสีมา เริ่มชกมวยไทยครั้งแรกในชื่อ สกัด พรทวี และเปลี่ยนมาเป็น สกัด เพชรยินดี หลังจากชกมวยไทยจนอิ่มตัว จึงได้เบนเข็มมาชกมวยสากล จนได้แชมป์ ABC รุ่นไลท์เวท เมื่อปี 2529 ในครั้งแรกที่ขึ้นชก นอกจากนี้ นายมงคล ยังมีประวัติเคยถูกจับกุม ดำเนินคดีในท้องที่ สน.ลุมพินี เมื่อปี 2545 ข้อหาเป็นธุระจัดหาให้มีการค้า ประเวณี และลักลอบจำหน่ายยาเสพติด (ยาเลิฟ) และถูกเจ้าหน้าที่ <orgName>สน.สุทธิสาร</orgName> จับกุมยาเค และยาเลิฟ เมื่อปี 2547</p></body>
</news>
