<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>จับแก๊งสาวลาวค้ายาบ้า2หมื่นเม็ด  </title>
  <author>สยามรัฐรายวัน  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สยามรัฐรายวัน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.siamrath.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-06-10 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.siamrath.co.th/UIFont/NewsDetail.aspx?cid=103&nid=39875  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>จับแก๊งสาว<orgName>ลาว</orgName>ค้ายาบ้า2หมื่นเม็ด</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>พล.ต.ท.วรพงษ์  ชิวปรีชา ผบช.น.พล.ต.ต.วิชัย สังข์ประไพ  ผบก.น.1  ร่วมกันแถลงข่าว ผลการกวาดล้างอาชญากรรมในเขตพื้นที่ บก.น.1 คดีแรกเป็นผลงานของ <orgName>สน.ดินแดง</orgName> จับกุมตัวนายจัน ศรีศักดา อายุ 22 ปี สัญชาติ ลาว  และนางวันนิสา เอกพันธ์ อายุ 21 ปี สัญชาติลาว พ้อมด้วยของกลางยาบ้า 20,000 เม็ด  โดยจับกุมตัวได้ในขณะที่ พ.ต.ท.สมิง รอดรัตษะ รอง ผกก.ป ตั่งด่านตรวจค้นบริเวณปากซอยเลิศแก้ว ถนนอโศกดินแดง กทม. พบผู้ต้องหาทั้งสองคนนั่งรถแท็กซี่ผ่านมาท่าทางมีพิรุธจึงได้รวจค้นพบยาบ้าดังกล่าวอยู่ในกระเป๋าสะพาย จึงได้ทำการควบคุมตัวไว้พร้อมกับแจ้งข้อกล่าวหามียาสเพติดประเภทที่ 1 ครอง โดยผู้ต้องหาให้การรับสารภาพว่ารับจ้างขนมาจากประเทศเพื่อนบ้านมาส่งให้ลูกค้าในกรุงเทพ ครั้งละ 10 มัดๆ 2,000 เม็ด โดยได้ค่าจ้างมัดละ 15,000 บาท ทำมาแล้ว สองครั้ง โดยผู้หญิงไม่รู้เรื่องเพียงแต่ชวนมาเที่ยวด้วยเท่านั้นเอง</p> 
<p>รายที่สองเป็นผลงานของ <orgName>สน.ชนะสงคราม</orgName> จับกุมคดีชิงทรัพย์และค้ายาบ้า รายแรกเจ้าหน้าที่ตำรวจจับกุมตัวนายเปรมชัย สุขศรี อายุ 29 ปี พร้อมด้วยของกลาง กระเป๋าสตางค์สีดำ เงินสด 1,180 บาท โดยกล่าวหาว่า ชิงทรัพย์ในเวลากลางคืนโดยมรอาวุธ เหตุเกิดเมื่อที่ 9 มิ.ย.เวลา 23.00 น.พฤติกรรมของผู้ต้องหา จะแต่งตัวเป็นผู้หญิง แล้วเที่ยวยืนโบกรถอยู่ตามถนนราชดำเนิน เมื่อรถจอดก็จะเข้าไปพูดคุยในลักษณะชวนไปร่วมหลับนอน เมื่อผู้เสียหายปฎิเสธ ก็จะเปิดที่ลิ้นชักรถแล้วหยิบเอาทรัพย์สินวิ่งหลบหนีไปผู้เสียหายจึงได้วิ่งตามไปแล้วเรียกให้ผลเมืงดีช่วยแต่ผู้ตองหาได้ชักอาวุธมีดออกมาข่มขู่ และเป็นช่วงจังหวะที่สายตรวจผ่านมาพอดีจึงได้ทำการจับกุมตัวไว้ได้ดังกล่าว รายที่สองคดียาบ้าเจ้าหน้าที่ตำรวจ <orgName>สน.ชนะสงคราม</orgName>ได้จับกุมตัวนาย พลเทพ  วัฒนมะระ อายุ 43 ปี พร้อมด้วยของกลางยาบ้า 23 เม็ด พฤติกรรมจะขายของเก่าบังหน้าอยู่บริเวณ ในสนามหลวง แต่มีผลเมืองดีแจ้งเบาะแสว่าเบื้องหลังมีการลักลอบจำหน่ายยาบ้าจึงได้เข้าตรวจค้นพบยาบ้าดังกล่าว นอกจากนี้เจ้าหน้าที่ตำรวจยังได้ตรวจสอบประวัติจาก sms พบมีหมายจับคดีลักทรัพย์ ตามหมายจับของศาลจังหวัดนครปฐม ที่ จ.1526/2547</p> 

<p>รายสุดท้ายเป็นผลงานของ<orgName>สน.สามเสน</orgName>จับกุมตัวนายนพเก้า หรือ จิ๋ว อินทรบำรุง อายุ 34 ปี พร้อมของกลางรถจักรยานยนต์ ยี่ห้อ ยามาฮ่า รุ่น มีโอ สีชมพู ทะเบียน ยนล 109  กทม. มีดคัดเตอร์ ยาว 4 นิ้ว 1 ด้าม มีดพับปลายแหลม      ยาว 4 นิ้ว 1 เล่ม พฤติกรรมคือ เมื่อวันที่ 9 มิ.ย.52 นายวินัย มัชณิโม ผู้เสียหาย ได้จอดรถจักรยานยนต์ ของกลางไว้บริเวณหน้าร้านจำหน่ายโทรศัพท์มือถือใกล้แยกบางกระบือโดยลืมกุญแจไว้ในรถ นายนพเก้า จึงได้ถือโอกาสขับรถผู้เสียหายออกไป นายวินัย จึงได้ร้องให้คนช่วยผลเมืองดีจึงได้ไล่ติดตามและจับกุมตัวได้ที่บริเวณหน้าโรงเรียนพานิชยการสยาม ถนนจรัญสนิทวงศ์ จึงนำตัวผู้ต้องหาพร้อมของกลางส่งพนักงานสอบสวนดำเนินคดีตามกฎหมายต่อไป</p></body>
</news>
