<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ตรวจรายชื่อ '25 ส.ส.' ถือหุ้น'สื่อ-สัมปทานกับรัฐ'  </title>
  <author>กรุงเทพธุรกิจ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-06-20 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/2009/06/20/news_28966525.php?news_id=28966525  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ตรวจรายชื่อ '25 ส.ส.' ถือหุ้น'สื่อ-สัมปทานกับรัฐ'</headline>
<lead>กรณี กกต.มีมติให้ 16 ส.ว.สิ้นสมาชิกภาพ ตามรัฐธรรมนูญ เนื่องจากถือครองหุ้นในธุรกิจสื่อ ที่เข้าข่ายขัดมาตรา 48 และถือครองหุ้นบริษัทที่เป็นคู่สัญญาสัมปทานกับรัฐ หรือคู่สัญญาอันมีลักษณะผูกขาดตัดตอน เข้าข่ายขัดมาตรา 265 (2) กรณีดังกล่าวจะเป็นบรรทัดฐานในการพิจารณาข้อกล่าวหาเดียวกันนี้กับบรรดา ส.ส. ซึ่งมีรายงานว่า กกต.จะพิจารณาวินิจฉัยในสัปดาห์หน้า</lead>
<neck></neck>
<body><p>ปชป.เข้าข่ายถูกสอย 14 คน</p>
<p>ทั้งนี้ ในจำนวน ส.ส.พรรคประชาธิปัตย์ 28 คน ที่นายศุภชัย ใจสมุทร โฆษกพรรคภูมิใจ<placeName>ไทย</placeName> ยื่นให้ กกต.ตรวจสอบนั้น มี 14 คน ที่ถือหุ้นใน 14 บริษัทที่ กกต.มีมติว่าห้ามมีหุ้น ประกอบด้วย</p>
<p>1.นายสุเทพ เทือกสุบรรณ เลขาธิการพรรค และ ส.ส.<placeName>สุราษฎร์ธานี</placeName> ถือหุ้นในบริษัท ทีพีไอโพลีน จำกัด (มหาชน) บริษัท ทรู คอร์ปอเรชั่น จำกัด (มหาชน) 2.นายอนุชา บูรพชัยศรี ส.ส.กทม. ถือหุ้น บริษัท ทางด่วน<placeName>กรุงเทพ</placeName> จำกัด (มหาชน) 3.นายสมเกียรติ ฉันทวานิช ส.ส.<placeName>กทม</placeName>. ถือหุ้น บริษัทเนชั่น มัลติมีเดีย กรุ๊ป จำกัด (มหาชน) บริษัท ปตท.จำกัด (มหาชน) บริษัท ปตท.สำรวจและผลิตปิโตรเลียม จำกัด (มหาชน) 4.นายชนินทร์ รุ่งแสง ส.ส.<placeName>กทม</placeName>. ถือหุ้น บริษัท ปตท. จำกัด (มหาชน) 5.น.ส.นริศา อดิเทพวรพันธุ์ ส.ส.<placeName>นครศรีธรรมราช</placeName> ถือหุ้น บริษัท ผลิตไฟฟ้า จำกัด (มหาชน)</p>
<p>6.นายสัมพันธ์ ทองสมัคร ส.ส.<placeName>นครศรีธรรมราช</placeName> ถือหุ้นบริษัท ผลิตไฟฟ้า จำกัด (มหาชน) 7.นายสงกรานต์ จิตสุทธิภากร ส.ส.<placeName>นครสวรรค์</placeName> ถือหุ้นบริษัท ปตท.จำกัด (มหาชน) 8.นายจุติ ไกรฤกษ์ ส.ส.<placeName>พิษณุโลก</placeName> ถือหุ้น บริษัท ทีพีไอ โพลีน จำกัด (มหาชน) บริษัท ทีทีแอนด์ที จำกัด (มหาชน) 9.นายวิชัย ล้ำสุทธิ ส.ส.<placeName>ระยอง</placeName> ถือหุ้นบริษัท ปตท.จำกัด (มหาชน) 10.นายเจือ ราชสีห์ ส.ส.<placeName>สงขลา</placeName> ถือหุ้น บริษัท ทรู คอร์ปอเรชั่น จำกัด (มหาชน)</p>
<p>11.นายลาภศักดิ์ ลาภาโรจน์กิจ ส.ส.สงขลา ถือหุ้น บริษัท ปตท.จำกัด (มหาชน) 12.นางนิภา พริ้งศุลกะ ส.ส.<placeName>สุราษฎร์ธานี</placeName> ถือหุ้นบริษัท ทางด่วน<placeName>กรุงเทพ</placeName> จำกัด (มหาชน) 13 .นายไตรรงค์ สุวรรณคีรี ส.ส.สัดส่วน กลุ่มที่ 8 ถือหุ้น บริษัท ปตท.จำกัด (มหาชน) และ 14.น.ส.เฉลิมลักษณ์ เก็บทรัพย์ ส.ส.สัดส่วน กลุ่มที่ 8 ถือหุ้น บริษัท ทรู คอร์ปอเรชั่น จำกัด (มหาชน) บริษัท ทีทีแอนด์ที จำกัด (มหาชน)</p>
<p>ปชป.รอลุ้นถูกสอยหรือไม่6คน</p>
<p>อย่างไรก็ตาม ยังมีบริษัทที่ ส.ส.ถือหุ้นอยู่ แต่ กกต.ยังไม่เคยมีคำวินิจฉัยว่าเป็นบริษัทที่เข้าข่ายห้ามถือหุ้น หรือไม่ ประกอบด้วย 1.หุ้นบริษัท โทเทิ่ล แอ็คเซ็ส คอมมูนิเคชั่น จำกัด (มหาชน) ที่ นายอนุชา บูรพชัยศรี ถืออยู่ 2.หุ้น บริษัทเนชั่นมัล ติมีเดีย กรุ๊ป จำกัด (มหาชน) บริษัท ปตท.จำกัด (มหาชน) ที่นายสมเกียรติ ฉันทวานิช ส.ส.<placeName>กทม</placeName>. ถืออยู่</p>
<p>3.บริษัท โทเทิ่ล แอ็คเซ็ส คอมมูนิเคชั่น จำกัด (มหาชน) ที่ นายสราวุธ อ่อนละมัย ส.ส.<placeName>ชุมพร</placeName> ถืออยู่หุ้น 4.บริษัท อสมท จำกัด (มหาชน) ที่ นายเธียรชัย สุวรรณเพ็ญ ส.ส.ตาก ถืออยู่ 5.บริษัท จัสมิน อินเตอร์เนชั่นแนล จำกัด (มหาชน) และบริษัท ชิน แซทเทลไลท์ จำกัด (มหาชน) ที่นายจุติ ไกรฤกษ์ ส.ส.<placeName>พิษณุโลก</placeName> ถืออยู่ 6.บริษัท เดอะโคเจนเนอเรชั่น จำกัด (มหาชน) ที่นายเจือ ราชสีห์ ส.ส. <placeName>สงขลา</placeName> ถืออยู่</p>
<p>ส.ส.ปชป.ส่อรอด10คน</p>
<p>ส่วน ส.ส.ที่ถูกร้องแต่พบว่าถือหุ้นในบริษัทที่ กกต.มีมติว่าไม่เข้าข่ายห้ามถือประกอบด้วย 1.นายสกลธี ภัทิยกุล ส.ส.<placeName>กทม</placeName>. ถือหุ้น บริษัท อะโรเมติกส์และการกลั่น จำกัด (มหาชน) 2.คุณหญิงกัลยา โสภณพนิช ส.ส.<placeName>กทม</placeName>. ถือหุ้น บริษัท ปูนซิเมนต์<placeName>ไท</placeName>ย จำกัด (มหาชน) 3 น.ส.รัชดา ธนาดิเรก ส.ส.<placeName>กทม</placeName>. ถือหุ้น บริษัท ปูนซีเมนต์<placeName>ไทย</placeName> จำกัด (มหาชน) บริษัท <placeName>ไทย</placeName>ออยล์ จำกัด (มหาชน) 4.นายองอาจ คล้ามไพบูลย์ ส.ส<placeName>.กทม</placeName>. ถือหุ้น บริษัท <placeName>ไทย</placeName>ออยล์ จำกัด (มหาชน) 5.นายชาญชัย อิสระเสนารักษ์ ส.ส.<placeName>นครนายก</placeName> ถือหุ้น บริษัท การบิน<placeName>ไทย</placeName> จำกัด (มหาชน))</p>
<p>6.นายอภิชาต ศักดิเศรษฐ์ ส.ส.<placeName>นครศรีธรรมราช</placeName> ถือหุ้นบริษัท การบิน<placeName>ไทย</placeName> จำกัด (มหาชน) 7.นายเฉลิมชัย ศรีอ่อน ส.ส.<placeName>ประจวบคีรีขันธ์</placeName> ถือหุ้น บริษัท <placeName>ไทย</placeName>ออยล์ จำกัด (มหาชน) 8.นางกันตวรรณ ตันเถียร กุลจรรยาวิวัฒน์ ส.ส.<placeName>พังงา</placeName> ถือหุ้น บริษัท การบิน<placeName>ไทย</placeName> จำกัด (มหาชน) 9.นายวินัย เสนเนียม ส.ส.<placeName>สงขลา</placeName> ถือหุ้น บริษัท อะโรเมติกส์และการกลั่น จำกัด (มหาชน) 10.พล.อ.พิชาญเมธ ม่วงมณี ส.ส.สัดส่วน กลุ่มที่ 1 ถือหุ้น บริษัท การบิน<placeName>ไทย</placeName> จำกัด (มหาชน) และนายประกอบ จิรกิต ส.ส.สัดส่วน กลุ่มที่ 6 ได้ลาออกไปแล้ว</p>
<p>"พท.4-พผ.3-ชทพ.2-ปชร.2"จ่อถูกเชือด</p>
<p>ขณะเดียวกันในส่วน ส.ส.ที่นายเรืองไกร ยื่นขอให้ กกต.ตรวจสอบทั้งหมด 2 ครั้งนั้นไม่มีการระบุว่าถือหุ้นในบริษัทใด มีทั้งหมด 63 คน แต่มีที่ถูกเพิกถอนสิทธิและลาออกไป 21 คนทำให้เหลือส.ส.ที่ถูกร้อง 42 คน ซึ่งมี ส.ส. 11 คนที่ผู้สื่อข่าวตรวจสอบพบจากการรายงานบัญชีทรัพย์สินต่อ ป.ป.ช. ล่าสุดยังถือหุ้นในบริษัทที่ กกต.มีมติว่าห้ามมีหุ้นประกอบด้วย 1.นางมลิวัลย์ ธัญญสกุลกิจ พรรคเพื่อแผ่นดิน ถือหุ้น ปตท.จำกัด (มหาชน) และบริษัท ปตท. อะโรเมติกส์ และการกลั่น จำกัด (มหาชน) 2.นายเกื้อกูล ด่านชัยวิจิตร พรรคชาติ<placeName>ไทย</placeName>พัฒนา รมช.คมนาคมบริษัท ปตท. จำกัด (มหาชน) บริษัท ปตท. สผ.จำกัด (มหาชน)</p>
<p>3.นางอุไรวรรณ เทียนทอง ส.ส.สัดส่วน พรรคประชาราช ถือหุ้น บริษัททางด่วนกรุงเทพ จำกัด 4.นายเสนาะ เทียนทอง หัวหน้าพรรคประชาราช ที่ภรรยาถือหุ้นบริษัททางด่วนฯ ซึ่งรัฐธรรมนูญมาตรา 265 วรรคท้ายบัญญัติครอบคลุมห้ามไปถึงคู่สมรสหรือบุตร หรือหุ้นเหล่านี้ด้วย</p>
<p>5.นายสุนัย จุลพงศธร พรรคเพื่อไทย ถือหุ้นบริษัท ปตท.สผ. จำกัด (มหาชน) 6.นายสมพล เกยุราพันธุ์ พรรคเพื่อ<placeName>ไทย</placeName> ถือหุ้นทีทีแอนด์ที จำกัด (มหาชน) บริษัท บางจากปิโตเลียม จำกัด และบริษัท ทีพีไอโพลีน จำกัด 7.นายสาธิต เทพวงศ์ศิริรัตน์ ส.ส.<placeName>สุรินทร์</placeName> พรรคเพื่อแผ่นดิน ถือหุ้นบริษัท ทีทีแอนด์ที จำกัด(มหาชน) 8.ม.ร.ว.กิติวัฒนา (ไชยันต์) ปกมนตรี พรรคเพื่อแผ่นดิน ถือหุ้น บริษัท ทีทีแอนด์ที (มหาชน)</p>
<p>9.ร.ท.ปรีชาพล พงษ์พานิช พรรคเพื่อไทย ถือหุ้น ปตท.สผ.จำกัด (มหาชน) 10.นายวิชาญ มีนชัยนันท์ พรรคเพื่อไทย ถือหุ้น ปตท.จำกัด (มหาชน) 11.พล.ต.สนั่น ขจรประศาสน์ พรรคชาติ<placeName>ไทย</placeName>พัฒนา ถือหุ้น บริษัท ทีทีแอนด์ที จำกัด (มหาชน)</p>
<p>เผยโฉม13 ส.ส.ไม่เข้าข่ายถูกฟัน</p>
<p>ส่วน ส.ส.ที่ผู้สื่อข่าวตรวจสอบการถือหุ้นจากบัญชีทรัพย์สินที่ได้แจ้งไว้ต่อ ป.ป.ช.และพบว่าถือในบริษัทที่ กกต.มีมติว่าไม่เข้าข่ายต้องห้ามนั้นมี 13 คน ประกอบด้วย 1.นายอิทธิรัตน์ จันทรสุรินทร์ พรรคเพื่อ<placeName>ไท</placeName>ย ถือหุ้นบริษัทการบิน<placeName>ไทย</placeName> จำกัด (มหาชน) 2.นายเอี่ยม ทองใจสด พรรคเพื่อ<placeName>ไทย</placeName> ถือหุ้นบริษัท ปูนซีเมนต์เอเชียจำกัด (มหาชน) 3.นายนิทัศน์ ศรีนนท์ พรรคเพื่อ<placeName>ไทย</placeName> ถือหุ้นบริษัท การบิน<placeName>ไทย</placeName> จำกัด (มหาชน) 4.นายอิทธิเดช แก้วหลวง พรรคเพื่อ<placeName>ไทย</placeName> บริษัทการบิน<placeName>ไทย</placeName> จำกัด (มหาชน) 5.นายสมชัย ฉัตรพัฒนศิริ พรรครวมใจ<placeName>ไทย</placeName>ชาติพัฒนา ถือหุ้นบริษัทการบิน<placeName>ไทย</placeName> จำกัด (มหาชน)</p>
<p>6.นายวรรณรัตน์ ชาญนุกูล พรรครวมใจไทยชาติพัฒนา ถือหุ้นการบิน<placeName>ไทย</placeName> จำกัด (มหาชน) 7.นายภูมิ สาระผล พรรคเพื่อ<placeName>ไทย</placeName> ที่ภรรยาถือหุ้น การบิน<placeName>ไทย</placeName> จำกัด (มหาชน) 8.พล.อ.สมชาย วิษณุวงศ์ พรรคเพื่อ<placeName>ไทย</placeName> ถือหุ้น บริษัท การบิน<placeName>ไทย</placeName> จำกัด (มหาชน) 9.น.ส.กฤษณา สีหลักษณ์ พรรคเพื่อ<placeName>ไทย</placeName> ถือหุ้น บริษัท ธนายง จำกัด 10.นายประนอม โพธิ์คำ พรรคเพื่อแผ่นดิน ถือหุ้นบริษัท การบิน<placeName>ไทย</placeName> จำกัด (มหาชน)
11.นายวิรุฬ เตชะไพบูลย์ พรรคเพื่อ<placeName>ไทย</placeName> ถือหุ้น บริษัทการบิน<placeName>ไทย</placeName> จำกัด (มหาชน) และบริษัทบางจาก ปิโตรเลียม จำกัด 12.พล.ต.อ.ประชา พรหมนอก พรรคเพื่อแผ่นดิน ถือหุ้นบริษัท การบินไทย จำกัด (มหาชน) 13.นายปวีณ แซ่จึง ส.ส.เพื่อไทย ถือหุ้นบริษัทบางจากปิโตรเลียม จำกัด</p>
<p>ส่วนที่ตรวจสอบพบว่าถือหุ้นบริษัทที่ กกต.ยังไม่วินิจฉัย ประกอบด้วยหุ้นธนาคารกรุงไทย ที่ พล.ต.อ.ประชา พรหมนอก พรรคเพื่อแผ่นดิน และนายรังสรรค์ วันไชยธนวงศ์ พรรคเพื่อไทย ถืออยู่ หุ้นธนาคารทหารไทย จำกัด (มหาชน) ที่ พ.อ.อภิวันท์ วิริยะชัย ส.ส.<placeName>นนทบุรี</placeName> พรรคเพื่อ<placeName>ไทย</placeName> ถืออยู่ หุ้นบริษัท เทเลคอมเอเชีย คอร์เปอร์ชั่น จำกัด (มหาชน) ที่นายจุลพันธ์ อมรวิวัฒน์ พรรคเพื่อ<placeName>ไทย</placeName> ถืออยู่ หุ้นบริษัท เอ็มลิ้งค์ <placeName>เอเชีย</placeName> จำกัด (มหาชน) ที่ น.ส.ชินณิชา วงศ์สวัสดิ์ พรรคเพื่อ<placeName>ไทย</placeName> ถืออยู่ หุ้นบริษัท ศิลาชัย <placeName>บุรีรัมย์</placeName> (1991) จำกัด ที่นายชัย ชิดชอบ พรรคภูมิใจ<placeName>ไทย</placeName> ถืออยู่ หุ้นบริษัท เอสซี แอสเซส จำกัด และบริษัท อสมท จำกัด (มหาชน) ที่ ร.ท.ปรีชาพล พงษ์พานิช พรรคเพื่อไ<placeName>ทย</placeName> ถืออยู่</p></body>
</news>
