<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ยืนคุก50ปี"ภาวนาพุทโธ"คดีชำเราด.ญ.  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-05-07 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090507/12042/%e0%b8%a2%e0%b8%b7%e0%b8%99%e0%b8%84%e0%b8%b8%e0%b8%8150%e0%b8%9b%e0%b8%b5%e0%b8%a0%e0%b8%b2%e0%b8%a7%e0%b8%99%e0%b8%b2%e0%b8%9e%e0%b8%b8%e0%b8%97%e0%b9%82%e0%b8%98%e0%b8%84%e0%b8%94%e0%b8%b5%e0%b8%8a%e0%b8%b3%e0%b9%80%e0%b8%a3%e0%b8%b2%e0%b8%94.%e0%b8%8d..html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ยืนคุก50ปี"ภาวนาพุทโธ"คดีชำเราด.ญ.</headline>
<lead>ศาลฏีกาพิพากษายืนจำคุก 50 ปี "ภาวนาพุทโธ" คดีชำเราเด็กหญิง</lead>
<neck></neck>
<body><p>(<date when="25520507">7พ.ค.</date>) ที่ศาลอาญา ถ.รัชดาภิเษก ศาลอ่านคำพิพากษาศาลฏีกาคดีที่อัยการฝ่ายคดีอาญา 8 เป็นโจกย์ยื่นฟ้องนายจำลอง พลซื่อ หรือพระภาวนาพุท โธ อดีตเจ้าอาวาสวัดสามพรานจว.นครปฐมกับพวกรวม 8 คน เป็นจำเลยความผิดฐานกระทำชำเรา หญิงอายุไม่เกิน 13 และ 15 ปีซึ่งอยู่ในความดูแลเป็นศิษย์และพยายามกระทำชำเราหญิงอายุไม่เกิน 13 ปี ซึ่งอยู่ความดูแลเป็นศิษย์และป็นธุระจัดหาชักพาหญิงไปเพื่อสำเร็จความใคร่และอนาจาร<date from="2531----" to="2538----">ระหว่างปี 2531-2538</date>
<p>จำเลยที่ 1 ขณะเป็นเจ้าอาวาสวัดสามพานและเป็นประธานกิตติมศักดิ์มูลนิธิหลวงพ่อภาวนาพุทโธได้รับเลี้ยงดูอุปการะเด็กหญิงชาวเขาแล้วได้กระทำการชำเราเด็กหญิงเสียหาย 9 คน  ซึ่งคดีนี้ศาลชั้นต้นและศาลอุทธรณ์พิพากษายืน ให้จำคุกนายจำลอง จำเลยที่ 1 เป็นเวลา 160 ปี แต่ทั้งนี้ตามกฏหมายเมื่อรวมกระทงลงโทษทุกฐานความผิดให้จำคุกได้ ไม่เกิน 50 ปี</p>
<p>ศาลจึงให้จำคุกจำเลยที่  50 ปี จำเลยที่หนึ่งและนส.ช่อผา สกุลวนาการ จำเลยที่ 3 ซึ่งศาลชั้นต้นและศาลอุทธรณ์พิพากษายืนจำคุก  28  ปีในความผิดฐานกระทำชำเรา เด็กหญิงอายุไม่เกิน 13 ปี ได้ยื่นฏีกาแต่ทั้งนี้ศาลฏีกาพิเคราะห์พยานหลักฐานโจกย์ที่นำสืบแล้ว  มีผู้เสียหาย เบิกความยืนยัน เกี่ยวกับสถานที่ ซึ่งจำเลยที่ 1 ได้กระทำผิด  ภายในกุฏิวัดสามพานที่มีช่องลับ ให้ผู้เสียหายขึ้นไปกุฏิได้โดยไม่มีบุค คลภายนอกหรือคนมาปฏิบัติธรรมในวัดได้เห็นแม้กุฏิจำเลยอยู่ในเขตบริเวณสงฆ์ พยานหลักฐานโจกย์จึงมีนำหนักเชื่อถือ ส่วนฏีกาของจำเลยทั้งสองฟังไม่ขึ้น พิพากษายืน</p></body>
</news>
