<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>อินทรัตน์ปลื้มใจผลงาน น้องเก้ซิว2เหรียญเงิน  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-05-22 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=162530  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>อินทรัตน์ปลื้มใจผลงาน น้องเก้ซิว2เหรียญเงิน</headline>
<lead>โชว์เหรียญ : "น้องเก้" วิภาวรรณ นาคพงษ์ และ"น้องมาย" สิริวิมล ประมงคล โชว์เหรียญเงินและเหรียญทองแดงที่ได้จาก<name head="การแข่งขัน">การแข่งขันยกน้ำหนักยุวชนชิงแชมป์โลกครั้งที่ 1</name> ที่เชียงใหม่เมื่อวันที่ 21 พ.ค.ที่ผ่านมา</lead>
<neck></neck>
<body><p>    "น้องเก้" หรือ"ซิ้ม" น.ส.วิภาวรรณ นาคพงษ์ นักเรียนจากรร.กีฬาชลบุรีและ"น้องมาย" ด.ญ.สิริวิมล ประมงคลจาก รร.เดียวกันช่วยกันซิว 2 เหรียญทองและ3 เหรียญทองแดงจาก<name head="การแข่งขัน">การแข่งขันยกน้ำหนักยุวชนชิงแชมป์โลกครั้งที่1</name>ที่อาคารพลศึกษา2 สนามกีฬาสมโภชนครเชียงใหม่700 ปีเมื่อวันที่ 21 พ.ค.ที่ผ่านมาในการแข่งขัน<name head="รุ่น">รุ่น 48 กก.หญิง</name>เหรียญทองทั้ง 3 เหรียญเป็นของหวังลี่จากจีน<name head="ท่า">ท่าสแนตช์ 83 กก.</name> ดีกว่าสถิติเดิม ที่ เป๊ก อัน ฮุย จากเกาหลีเหนือ ทำไว้ 80 กก. ที่กาตาร์ปี 2549 <name head="ท่า">ท่าคลีนแอนด์เจิร์ก 103 กก.</name> น้ำหนักรวม 186 กก. วิภาวรรณ นาคพงษ์ ได้ 2 เงิน <name head="ท่า">ท่าคลีนแอนด์เจิร์ก</name> และ น้ำหนักรวม 96 กก. - 166 กก. และสิริวิมล ประมงคล ได้ 3 ทองแดง 72 กก. - 92 กก. - 164 กก. และมิซูโอชิ โฮนามิ จากญี่ปุ่น ได้ 1 เงิน <name head="ท่า">ท่าสแนตช์ 72 กก.</name></p>
<p>หลังจบการแข่งขัน "น้องเก้หรือซิ้ม วิภาวรรณ นาคพงษ์ วัย 16 ปี จากร.ร.กีฬาจ.ชลบุรี ชาวพิจิตร ที่คว้า 2เหรียญเงิน กล่าวทั้งน้ำตาว่า ดีใจมากที่ทำได้ขนาดนี้ จริง ๆ แล้วแม่อยากให้หนูมีเหรียญในรายการนี้ซึ่งในที่สุดก็ทำให้แม่ได้สำเร็จ ด้านพล.ต.อินทรัตน์ ยอดบางเตย<name>รองประธานสหพันธ์ยกน้ำหนักนานาชาติ</name> และ <name>รองประธานสหพันธ์ยกน้ำหนักแห่งเอเชีย</name>ในฐานะ<name>ประธานที่ปรึกษาสมาคมยกน้ำหนัก</name>เปิดเผยว่าปลื้มใจครับเพราะการแข่งขันรายการนี้ถือว่าจอมพลังเด็กไทยทำผลงานได้ดีในระดับหนึ่งทุกคนไม่มีประสบการณ์ได้เท่านี้ถือว่าเก่งแล้ว 
</p></body>
</news>
