<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ป.ป.ท.จี้คลังเปิดทางสอบ กบข.ดึง “ดีเอสไอ-ปปง.” ร่วมทีม  </title>
  <author>ทีมข่าวอาชญากรรม  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการออนไลน์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-03-18 15:21:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Crime/ViewNews.aspx?NewsID=9520000031022  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>ป.ป.ท.</orgName>จี้<orgName>คลัง</orgName>เปิดทางสอบ <orgName>กบข.</orgName>ดึง “<orgName>ดีเอสไอ</orgName>-<orgName>ปปง.</orgName>” ร่วมทีม</headline>
<lead>เลขาฯ <orgName>ป.ป.ท.</orgName>ยื่นหนังสือถึงปลัด<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การคลัง</orgName> เพื่อยืนยันการเข้าตรวจสอบ<orgName><prefix>กองทุน</prefix> กบข.</orgName> ยันหากไม่ตอบรับ <orgName>ป.ป.ท.</orgName>ก็จะเดินหน้าตรวจสอบ พร้อมดึง<orgName>ดีเอสไอ</orgName> และ <orgName>ปปง.</orgName>ร่วมทำงาน ชง รมว.<orgName>ยุติธรรม</orgName> ตั้งกรรมการจันทร์นี้</lead>
<neck></neck>
<body><p>วันนี้ (18 มี.ค.) นายธาริต เพ็งดิษฐ์ เลขาธิการ<orgName><prefix>คณะกรรมการ</prefix>ป้องกันแลปราบปรามการทุจริตในภาครัฐ</orgName> (<orgName>ป.ป.ท.</orgName>) กล่าวว่าหลังให้เจ้าหน้าที่ <orgName>ป.ป.ท.</orgName>ไปยื่นหนังสือถึงปลัด<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การคลัง</orgName> เพื่อยืนยันการเข้าตรวจสอบการบริหารงาน<orgName><prefix>กองทุน</prefix>บำเหน็จบำนาญข้าราชการ</orgName> (<orgName>กบข.</orgName>) ขณะนี้ยังรอคำตอบจากปลัด<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การคลัง</orgName>อยู่ แต่สุดท้ายไม่ว่าทาง<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การคลัง</orgName>จะตอบรับหรือไม่ ทาง <orgName>ป.ป.ท.</orgName>ก็จะเดินหน้าตรวจสอบการลงทุนและบริหารงานของ<orgName><prefix>กองทุน</prefix> กบข.</orgName> เบื้องต้นได้รายงานข้อมูลให้นายพีระพันธุ์ สาลีรัฐวิภาค รมว.<orgName>ยุติธรรม</orgName> ทราบแล้ว</p>
<p>นายธาริตกล่าวอีกว่า นอกจากนี้<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>ยุติธรรม</orgName>ได้ประสานให้<orgName><prefix>กรม</prefix>สอบสวนคดีพิเศษ</orgName>หรือ<orgName>ดีเอสไอ</orgName> และ<orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>ป้องกันและปราบปรามการฟอกเงิน</orgName> (<orgName>ปปง.</orgName>) เข้ามาร่วมตรวจสอบอีกด้วย โดยกรอบการทำงานจะตรวจสอบการบริหารงานของ <orgName>กบข.</orgName>ทั้งหมด เฉพาะประเด็นการลงทุนในภาคเอกชนที่ประสบภาวะขาดทุนจำนวนมาก ซึ่งก่อนหน้านี้ได้เชิญ คณะกรรมการตรวจสอบจาก 7 ฝ่ายไปแล้วประกอบด้วย <orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>อัยการสูงสุด</orgName> <orgName><prefix>คณะกรรมการ</prefix>กำกับหลักทรัพย์และตลาดหลักทรัพย์</orgName> <orgName><prefix>วิทยาลัย</prefix>ตลาดทุน</orgName> (<orgName>ก.ล.ต.</orgName>) <orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การคลัง</orgName> นักวิชาการอิสระ <orgName>กบข.</orgName>และ <orgName>ป.ป.ท.</orgName></p>
<p>ทั้งนี้จะทำงานในรูปของคณะกรรมการ หรือบอร์ด โดย <orgName>ป.ป.ท.</orgName>คงจะทำหน้าที่เป็นเจ้าภาพหลัก และในวันจันทร์นี้จะเสนอให้ รมว.<orgName>ยุติธรรม</orgName> แต่งตั้งคณะกรรมการดังกล่าวอย่างเป็นทางการ หลักจากนั้นจะนัดประชุมและเริ่มดำเนินการตรวจสอบ<orgName><prefix>กองทุน</prefix> กบข.</orgName>ได้ภายในสัปดาห์หน้า ส่วนกรณีที่นายกรณ์ จาติกวณิช รมว.<orgName>คลัง</orgName> เตรียมตั้งคณะกรรมการอิสระ เข้าตรวจสอบการบริการ<orgName>กองทุน <prefix>กบข</prefix></orgName>นั้น นายธาริต กล่าวว่า เป็นการตรวจสอบในของ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การคลัง</orgName> คงจะไม่ไปก้าวก่าย แต่ในส่วนของ <orgName>ป.ป.ท.</orgName>จะทำการตรวจสอบ<orgName><prefix>กองทุน</prefix> กบข.</orgName>ตามอำนาจหน้าที่ต่อไป</p>
<p>ด้าน พ.ต.อ.ทวี สอดส่อง อธิบดี<orgName><prefix>กรม</prefix>สอบสวนคดีพิเศษ</orgName> หรือ<orgName>ดีเอสไอ</orgName> เปิดเผยว่า เบื้องต้นได้รับการประสานจากนายธาริต เพ็งดิษฐ์ เลขาฯ <orgName>ป.ป.ท.</orgName>แล้ว โดย<orgName>ดีเอสไอ</orgName>ยินดีที่จะให้ความร่วมมือและในส่วนของ<orgName>ดีเอสไอ</orgName>ก็พร้อมที่เข้าไปทำงานร่วมเป็นคณะกรรมการตรวจสอบ<orgName><prefix>กองทุน</prefix> กบข.</orgName> </p></body>
</news>
