<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ส.ว.ตั้งกระทู้ถามรัฐบาล  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-03-17 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255203170120&tb=N255203&return=ok&news_headline='%ca.%c7.%b5%d1%e9%a7%a1%c3%d0%b7%d9%e9%b6%d2%c1%c3%d1%b0%ba%d2%c5  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ส.ว.ตั้งกระทู้ถามรัฐบาล</headline>
<lead>สมาชิกวุฒิสภา เตรียมยื่นกระทู้ถามรัฐบาลกรณีประกาศกระทรวงอุตสาหกรรม นำสารซัลเฟอร์และสารอันนตรายออกจากบัญชีวัตถุอันตราย</lead>
<neck></neck>
<body><p> นายประสาร มฤคพิทักษ์ ส.ว.สรรหา พร้อมด้วยนางพรพันธุ์ บุญยรัตพันธุ์ ส.ว.สรรหา และนางนิลวรรณ เพชระบูรณิน ส.ส.เพชรบูรณ์ ร่วมกันแลลงข่าวกรณีผลกระทบที่เกิดจากประกาศกระทรวงอุตสาหกรรมเรื่องบัญชี รายชื่อวัตถุอันตราย โดยนายประสาร กล่าวว่า สืบเนื่องจากคำสั่งศาลปกครองกลางที่มีคำสั่งทุเลาประกาศกระทรวงอุตสาหกรรม เรื่องบัญชีวัตถุอันตรายพืชสมุนไพร <measure commodity="พืชสมุนไพร" type=จำนวน"><quantity>13</quantity> <unit>ชนิด</unit></measure> ยังพบว่าในประกาศฉบับเดียวกันมีการยกเลิกรายชื่อวัตถุอันตรายซัลเฟอร์และสาร อันตรายอีกหลายชนิด ซึ่งเห็นว่าการนำสารซัลเฟอร์ออกจากวัตถุอันตรายอาจเป็นการเอื้อประโยชน์ให้ กับผู้กระทำผิดนำเข้าสารอันตราย ที่อยู่ระหว่างการดำเนินคดีและมีค่าปรับ<measure commodity="ค่าปรับ" type=ปริมาณ"><offset>กว่า</offset> <quantity>6,000 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> ต้องสูญไป ทั้งนี้ การที่กระทรวงอุตสาหกรรมจะยื่นอุทธรณ์คำสั่งศาลปกครอง<measure commodity="วัน" type=ปริมาณ"><offset>ภายใน</offset> <quantity>30</quantity> <unit>วัน</unit></measure> เท่ากับเป็นการท้าทายเครือข่ายเกษตรกรรมธรรมชาติอย่างเลี่ยงไม่ได้ ดังนั้นกลุ่ม ส.ว.จะยื่นกระทู้ถามรัฐบาลถึงการดำเนินการกรณีดังกล่าว ทั้งนี้เพื่อให้ได้ความชัดเจนถึงนโยบายของรัฐบาล    </p>
    <p>ด้านนางพรพันธุ์ กล่าวว่า นอกจากจะนำสารซัลเฟอร์ออกจากสารอันตรายแล้ว ยังพบว่ามีสาร<measure commodity="สาร" type=จำนวน"><offset>อีก</offset> <quantity>9</quantity> <unit>รายการ</unit></measure> ที่เป็นสารอันตราย และยังอยู่บัญชีสารอันตรายขององค์กรสาธารณสุข เช่น ไดอะซินอน ,ดีฟิทไทอะโลน ,โคโรพิกคริน และโคลบอล <measure type=รหัส"><quantity>60</quantity></measure> โดยสารแต่ละตัวมีอันตรายต่อร่างการอย่างเฉียบพลัน และเป็นสารอันตรายถึงชีวิต สารบางตัวสามารถปล่อยกัมมันตภาพรังสรีเป็นอันตรายต่อร่างกาย ดังนั้นสิ่งที่กระทรวงอุตสาหกรรมควรทำคือการทบทวนคำสั่งศาลปกครองมากกว่าการ ที่จะอุทธรณ์คำสั่งศาล </p></body>
</news>
