<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ส่งออกม.ค.หัวทิ่ม ขยายติดลบ26.5% ต่ำสุดในรอบ18ปี  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-02-20 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=149129  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ส่งออกม.ค.หัวทิ่ม ขยายติดลบ<measure type=จำนวน"><quantity>26.5</quantity><unit>%</unit></measure> ต่ำสุดในรอบ<measure commodity="ปี" type=ปริมาณ"><quantity>18</quantity><unit>ปี</unit></measure></headline>
<lead>นายศิริพล ยอดเมืองเจริญ ปลัดกระทรวงพาณิชย์ แถลงเมื่อวันที่ 19 กุมภาพันธ์ถึงตัวเลขการส่งออกของไทยในเดือนมกราคมว่า มีมูลค่า <measure commodity="มูลค่า" type=ปริมาณ"><quantity>10,496 ล้าน</quantity><unit>เหรียญสหรัฐ</unit></measure> ขยายตัวลดลง <measure type=จำนวน"><quantity>26.5</quantity><unit>%</unit></measure> เมื่อเทียบกับเดือนมกราคมปี 2551 ถือเป็นอัตราการขยายตัวที่ต่ำสุดตั้งแต่ปี 2534 ที่ผ่านมา หรือต่ำสุดในรอบ <measure commodity="ปี" type=ปริมาณ"><quantity>18</quantity> <unit>ปี</unit></measure> ส่วนการนำเข้ามีมูลค่า <measure commodity="มูลค่า" type=ปริมาณ"><quantity>9,118 ล้าน</quantity><unit>เหรียญสหรัฐ</unit></measure> ขยายตัวลดลง <measure type=จำนวน"><quantity>37.60</quantity><unit>%</unit></measure> ส่งผลให้ไทยเกินดุลการค้า<measure commodity="ดุลการค้า" type=ปริมาณ"><offset>รวม</offset> <quantity>1,377 ล้าน</quantity><unit>เหรียญสหรัฐ</unit></measure></lead>
<neck></neck>
<body><p>สินค้า-ตลาดส่งออกทรุดถ้วนหน้า</p>
<p>นายศิริพลกล่าวว่า สินค้าส่งออกทุกหมวดขยายตัวลดลง โดยหมวดสินค้าเกษตรและอุตสาหกรรมการเกษตรขยายตัวลดลง <measure type=จำนวน"><quantity>25.6</quantity><unit>%</unit></measure> เช่น ข้าวลดลง <measure type=จำนวน"><quantity>23.7</quantity><unit>%</unit></measure> ผลิตภัณฑ์มันสำปะหลังลดลง <measure type=จำนวน"><quantity>56.8</quantity><unit>%</unit></measure> หมวดอาหารลดลง <measure type=จำนวน"><quantity>5.2</quantity><unit>%</unit></measure> หมวดสินค้าอุตสาหกรรมลดลง <measure type=จำนวน"><quantity>24.5</quantity><unit>%</unit></measure> เช่น เครื่องอิเล็กทรอนิกส์ลดลง <measure type=จำนวน"><quantity>40.4</quantity> <unit>%</unit></measure> ยานยนต์ อุปกรณ์และส่วนประกอบลดลง <measure type=จำนวน"><quantity>34.5</quantity><unit>%</unit></measure> เครื่องใช้ไฟฟ้าลดลง <measure type=จำนวน"><quantity>29.5</quantity><unit>%</unit></measure> และหมวดสินค้าอื่นๆลดลง <measure type=จำนวน"><quantity>34.6</quantity><unit>%</unit></measure> เช่นเดียวกับ ตลาดการส่งออกในเดือนมกราคมขยายตัวลดลงทุกตลาด โดยตลาดหลัก เช่น สหรัฐอเมริกา ญี่ปุ่น สหภาพยุโรป อาเซียน ลดลงเฉลี่ย <measure type=จำนวน"><quantity>28.2</quantity><unit>%</unit></measure> ตลาดรองเช่น ฮ่องกง ไต้หวัน เกาหลีใต้ ลดลงเฉลี่ย <measure type=จำนวน"><quantity>26.4</quantity><unit>%</unit></measure> และตลาดใหม่ เช่น ตะวันออกกลาง แอฟริกา ลาตินอเมริกา จีนและอินเดีย ซึ่งเป็นความหวังของการส่งออกไทยก็ลดลงเฉลี่ย <measure type=จำนวน"><quantity>30.6</quantity><unit>%</unit></measure>
ขณะที่สินค้านำเข้าลดลงทุกหมวดเช่นกัน เนื่องจากวิกฤติเศรษฐกิจที่เกิดขึ้นในตลาดส่งออก ทำให้การลงทุนชะลอตัว โดยหมวดสินค้าเชื้อเพลิงลดลง <measure type=จำนวน"><quantity>53.4</quantity> <unit>%</unit></measure> หมวดสินค้าทุนลดลง <measure type=จำนวน"><quantity>29.5</quantity><unit>%</unit></measure> หมวดสินค้าวัตถุดิบลดลง <measure type=จำนวน"><quantity>41.9</quantity><unit>%</unit></measure> หมวดสินค้าอุปโภคบริโภคลดลง <measure type=จำนวน"><quantity>17.9</quantity><unit>%</unit></measure> หมวดยานพาหนะและอุปกรณ์ขนส่งลดลง <measure type=จำนวน"><quantity>18.7</quantity><unit>%</unit></measure> ส่วนหมวดอาวุธ ยุทธปัจจัยและสินค้าอื่นๆเพิ่มขึ้น <measure type=จำนวน"><quantity>95.7</quantity><unit>%</unit></measure> ทั้งนี้ ยังบอกไม่ได้ว่าตัวเลขส่งออกเดือนมกราคมจะเป็นจุดต่ำสุดหรือไม่</p>

<p>เล็งทบทวนเป้าส่งออก</p>
<p>นายศิริพลกล่าวด้วยว่า เป้าหมายการส่งออกทั้งปี 2552 เดิมเราตั้งไว้ที่ <measure commodity="เป้าหมายการส่งออก" type=จำนวน"><quantity>3</quantity><unit>%</unit></measure> หรือคิดเป็นมูลค่า<measure commodity="มูลค่า" type=ปริมาณ"><offset>ประมาณ</offset> <quantity>183,177 ล้าน</quantity><unit>เหรียญสหรัฐ</unit></measure>นั้น อาจต้องทบทวนใหม่ เพราะสถานการณ์เศรษฐกิจโลกขณะนี้เปลี่ยนไปแล้ว โดยกองทุนการเงินระหว่างประเทศได้ปรับเปลี่ยนประมาณการส่งออกของประเทศกำลัง พัฒนาจากขยายตัวเป็นบวก มาเป็นขยายตัวเป็นลบ เช่นเดียวกับการขยายตัวของประเทศพัฒนาแล้ว โดยรมว.พาณิชย์จะประชุมร่วมกับทูตพาณิชย์ทั่วโลกอีกครั้งในวันที่ 25-26 กุมภาพันธ์นี้ เพื่อประเมินเป้าหมายการส่งออกปี 2552 ใหม่อีกครั้ง อย่างไรก็ตาม ยอมรับว่า การหดตัวของสินค้านำเข้าในกลุ่มสินค้าทุนและสินค้าวัตถุดิบ อาจทำให้การส่งออกของไทยมีแนวโน้มลดลงอีก ซึ่งตนสั่งการให้เจ้าหน้าที่ติดตามสถานการณ์นำเข้าสินค้ากลุ่มนี้อย่างใกล้ ชิด</p>

<p>คาดฟื้นตัวครึ่งปีหลัง</p>
<p>อย่างไรก็ตาม แนวโน้มการส่งออกของไทยช่วงครึ่งปีหลังคาดว่าจะดีขึ้นต่อเนื่อง เนื่องจากกองทุนการเงินระหว่างประเทศคาดการณ์อัตราการเติบโตของเศรษฐกิจปี 2553จะขยายตัวดีขึ้นจากปี 2552 โดยเศรษฐกิจโลกจะมีอัตราเติบโตสูงขึ้นจาก <measure commodity="อัตราเติบโต" type=จำนวน"><quantity>0.5</quantity><unit>%</unit></measure> เป็น <measure commodity="อัตราเติบโต" type=จำนวน"><quantity>3</quantity><unit>%</unit></measure> อัตราเงินเฟ้อโลกจะปรับเพิ่มขึ้นจาก <measure commodity="อัตราเงินเฟ้อ" type=จำนวน"><quantity>0.3</quantity><unit>%</unit></measure> เป็น <measure commodity="อัตราเงินเฟ้อ" type=จำนวน"><quantity>0.8</quantity> <unit>%</unit></measure> ภาวะการค้าโลกจะขยายตัวเพิ่มขึ้นจากติดลบ <measure type=จำนวน"><quantity>2.8</quantity><unit>%</unit></measure> กลับมาขยายตัวเป็นบวก <measure type=จำนวน"><quantity>3.2</quantity><unit>%</unit></measure> ส่วนการส่งออกของโลกในกลุ่มประเทศพัฒนาแล้วจะขยายตัวเพิ่มขึ้นจากติดลบ <measure type=จำนวน"><quantity>3.7</quantity><unit>%</unit></measure> กลับมาขยายตัวเป็นบวก <measure type=จำนวน"><quantity>2.1</quantity><unit>%</unit></measure> ส่วนประเทศกำลังพัฒนา รวมทั้งไทยจะขยายตัวเพิ่มขึ้นจากติดลบ <measure type=จำนวน"><quantity>0.8</quantity><unit>%</unit></measure> กลับมาขยายเป็นบวก <measure type=จำนวน"><quantity>5.4</quantity><unit>%</unit></measure>ได้</p>
<p>นายราเชนทร์ พจนสุนทร อธิบดีกรมส่งเสริมการส่งออกกล่าวว่า กระทรวงพาณิชย์ไม่แปลกใจกับตัวเลขการส่งออกเดือนมกราคมที่ขยายตัวลดลง <measure type=จำนวน"><quantity>26.5</quantity><unit>%</unit></measure> เพราะคาดการณ์ไว้แล้วว่าจะติดลบ ก็ต้องยอมรับความจริง เพราะไม่ได้เป็นเฉพาะไทยประเทศเดียว</p>
<p>รมว.คลังนัดถกบิ๊กส่งออก วันเดียวกัน มีรายงานข่าวจากกระทรวงการคลังเผยว่า วันที่ 20 กุมภาพันธ์ นายกรณ์ จาติกวณิช รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลัง จะหารือกับผู้ส่งออกรายใหญ่ในงานเสวนาเรื่อง "ศุกร์เศรษฐกิจกับรัฐมนตรีกรณ์ ฟัง-คิด-ทำ" ในหัวข้อถกทางออก ส่งออกไทย เพื่อรับฟังปัญหาและอุปสรรคของผู้ส่งออก นำไปสู่การแก้ปัญหาสร้างสภาพคล่องให้เกิดขึ้นในระบบ</p></body>
</news>
