<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>มานิต วัฒนเสน คนสนิทเนวิน  </title>
  <author>กรุงเทพธุรกิจออนไลน์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-03-16 06:12:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/home/detail/politics/news-maker/20090316/23978/%e0%b8%a1%e0%b8%b2%e0%b8%99%e0%b8%b4%e0%b8%95-%e0%b8%a7%e0%b8%b1%e0%b8%92%e0%b8%99%e0%b9%80%e0%b8%aa%e0%b8%99-%e0%b8%84%e0%b8%99%e0%b8%aa%e0%b8%99%e0%b8%b4%e0%b8%97%e0%b9%80%e0%b8%99%e0%b8%a7%e0%b8%b4%e0%b8%99.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName><forename>มานิต</forename> <surname>วัฒนเสน</surname></persName> คนสนิท<persName><forename>เนวิน</forename></persName></headline>
<lead>ยังมีมีควันหลงโผโยกย้ายข้าราชการระดับสูงกระทรวงมหาดไทย ที่คนการเมืองมองไปถึงการเลือกตั้งครั้งหน้า</lead>
<neck></neck>
<body><p>โดยเฉพาะการโยก<persName><forename>มานิต</forename> <surname>วัฒนเสน</surname></persName> ผู้ว่าจังหวัดขอนแก่น มานั่งอธิบดีกรมส่งเสริมปกครองส่วนท้องถิ่น
</p>
<p>"<persName><forename>มานิต</forename></persName> "อายุ 58 ปี  จบการศึกษาศิลปศาสตรบัณฑิต รัฐศาสตร์ มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ 
พัฒนบริหารศาสตร์มหาบัณฑิต รัฐประศาสนศาสตร์ สถาบันบัณฑิตพัฒนบริหารศาสตร์ (นิด้า)
</p>
<p>เคยเป็นผู้ว่าราชการจังหวัดสตูล  ผู้ว่าราชการจังหวัดชุมพร และผู้ว่าราชการจังหวัดขอนแก่น ล่าสุดถูกโยกนั่งอธิบดีกรมส่งเสริมปกครองส่วนท้องถิ่น แทน<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สุกิจ</forename>  <surname>เจริญรัตนกุล</surname></persName> ที่ถูกเด้งไปนั่งผู้ตรวจกระทรวง
</p>
<p>ว่ากันว่า"<persName><forename>มานิต</forename></persName>" เป็นคนสนิท<persName><forename>เนวิน</forename> <surname>ชิดชอบ</surname></persName> ที่การโยกย้ายผ่านเพื่อเนวิน ที่คุมกระทรวงมหาดไทย เพื่อวางเป้าหมายคุมเสื้อแดง และเลือกตั้งในครั้งหน้า
<p>เพราะ"<persName><forename>มานิต</forename></persName>"นอกจากเป็นผู้ว่าฯขอนแก่นแล้ว ยังเคยเป็นผู้ว่าฯที่จังหวัดภาคใต้ ทำให้สายความสัมพันธ์ ระหว่างประชาธิปัตย์ และกลุ่มเพื่อเนวิน วางเป้าหมายการทำงานทางการเมืองในครั้งหน้าลงตัวยิ่ง
</p>
<p>เหตุที่การเชื่อมประสานของสายการเมือง และ<persName><forename>มานิต</forename></persName>นั่งคุมกรมส่งเสริมปกครองส่วนท้องถิ่น ที่มีสานลงไปถึงหัวคะแนนที่มีนักการเมืองท้องถิ่นอีกทอด
</p>
<p>เป็นการปฏิเสธไม่ได้ว่าการโยกย้ายข้าราชการระดับสูงกระทรวงมหาดไทยครั้งนี้ เชื่อมโยงการเลือกตั้งครั้งหน้าแน่นอน
</p>
<p><persName><forename>มานิต</forename></persName> คือสายสัมพันธ์อันดีกับเพื่อเนวิน และประชาธิปัตย์ในรัฐบาลผสมชุดนี้
</p></body>
</news>
