<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>แข้งลาวชุดซีเกมส์ขออุ่นแข้งกับทีมนครพนม  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-05-28 07:43:13  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/sport.php?nid=173403  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>แข้งลาวชุดซีเกมส์ขออุ่นแข้งกับ<orgName><prefix>ทีม</prefix>นครพนม</orgName></headline>
<lead><orgName><prefix>สมาคม</prefix>ฟุตบอลลาว</orgName> ส่งเทียบเชิญ <orgName>นครพนม ชุดลุยศึกฟุตบอลลีกภูมิภาค ดิวิชั่น 2</orgName> ไปเตะอุ่นเครื่องกัน ที่สนามกีฬาสุวรรณเขต สปป.ลาว 10 มิ.ย.นี้ สานสัมพันธ์มิตรภาพระหว่าง 2 ประเทศริมฝั่งโขง</lead>
<neck></neck>
<body><p>นายวิมล กาญจนะ อุปนายก<orgName><prefix>สมาคม</prefix>ฟุตบอล<suffix>แห่งประเทศไทย</suffix></orgName> ในฐานะประธาน<orgName><prefix>คณะกรรมการ</prefix>จัดการแข่งขัน ฟุตบอลอาชีพลีกภูมิภาค ดิวิชั่น 2</orgName> เปิดเผยว่า หนึ่งในนโยบายสำคัญของฟุตบอลลีกภูมิภาค คือการเชื่อมสัมพันธ์กับประเทศเพื่อนบ้าน ซึ่งถือว่าสอดคล้องกับนโยบาย<orgName>รัฐบาล</orgName> ของนายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ นายกรัฐมนตรี</p>
<p>ทั้งนี้ ในเดือนหน้า วันที่ 10 มิ.ย. <orgName><prefix>สมาคม</prefix>ฟุตบอลลาว</orgName> ได้ส่งเทียบเชิญ<orgName><prefix>ทีม</prefix>จังหวัดนครพนม ชุดลุยศึกฟุตบอลลีกภูมิภาค ดิวิชั่น 2</orgName> ไปเตะอุ่นเครื่องกัน ที่สนามกีฬาสุวรรณเขต สปป.ลาว เพื่อเป็นการกระชับสัมพันธ์ของทั้ง 2 ชาติ <orgName>ไทย</orgName>-<orgName>ลาว</orgName> โดยจะมีผู้บริหารระดับสูงจากจังหวัดมุกดาหาร จังหวัดนครพนม และ<orgName><prefix>สมาคม</prefix>ฟุตบอล<suffix>แห่งประเทศไทย</suffix></orgName> ข้ามฝั่งโขงไปร่วมชมด้วย</p>
<p>นายแพทย์ อลงกต มณีกาศ ประธาน<orgName><prefix>สโมสร</prefix>นครพนม</orgName> กล่าวว่า นับเป็นเรื่องน่ายินดีที<orgName><prefix>ทีม</prefix>จังหวัดนครพนม</orgName> จะได้เดินทางไปอุ่นเคื่องกับ<orgName><prefix>ทีมชาติ</prefix>ลาวชุดซีเกมส์</orgName> ซึ่งจะเป็นประโยชน์อย่างมากในแง่ของมิตรภาพระหว่าง 2 ประเทศโดยใช้ฟุตบอลเป็นสื่อ และนับเป็นอีกก้าวหนึ่งของการร่วมมือกันระหว่าง<orgName>ประเทศไทย</orgName>-<orgName>ลาว</orgName></p></body>
</news>
