<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>'ปิเก' ได้ทีคุย ตัดสินใจถูกย้ายซบรังเก่า  </title>
  <author>ทีมข่าวกีฬา  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยรัฐ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thairath.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-28 13:11:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thairath.co.th/content/sport/9053  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>'ปิเก' ได้ทีคุย ตัดสินใจถูกย้ายซบรังเก่า</headline>
<lead>เกราร์ด ปิเก กองหลัง<orgName><prefix>ทีมชาติ</prefix>สเปน</orgName> ยอมรับว่าเขาตัดสินใจถูกที่ย้ายกลับ<orgName>บาร์เซโลนา</orgName> และเห็นใจอดีตเพื่อนร่วมทีมที่ต้องมาแพ้ในนัดชิงชนะเลิศ...</lead>
<neck></neck>
<body><p><orgName><prefix>สำนักข่าว</prefix>ต่างประเทศ</orgName>รายงานวันนี้ (28 พ.ค.) เกราร์ด ปิเก ปราการหลังดาวรุ่ง<orgName><prefix>ทีมชาติ</prefix>สเปน</orgName> ของ <orgName><addName>"เจ้าบุญทุ่ม"</addName>บาร์เซโลนา</orgName> ดีใจจนเนื้อเต้นหลังพาทีมสร้างประวัติศาสตร์เป็นสโมสรแรกของ <orgName>สเปน</orgName> ที่สามารถคว้าสามแชมป์ หรือ ทริปเปิล แชมป์ในฤดูกาลเดียวได้ หลังจาก เอาชนะ <orgName>แมนเชสเตอร์ ยูไนเต็ด</orgName> ในรอบชิงชนะเลิศ 2-0</p>
<p>ปิเก เป็นเด็กฝึกของ<orgName>บาร์เซโลนา</orgName> และถูก <orgName>แมนเชสเตอร์ ยูไนเต็ด</orgName> ดึงตัวไปร่วมทีม ก่อนที่จะย้ายกลับ <orgName>บาร์เซโลนา</orgName> อีกครั้งในช่วงปิดฤดูกาลที่ผ่านมา และเขาคิดว่าเป็นการตัดสินใจที่ถูกต้องที่ย้ายกลับมาเล่นในถิ่น คัมป์ นู อีกครั้ง </p>
<p>"มันเป็นเรื่องที่วิเศษมาก เพราะว่าพวกเราเล่นกันได้อย่างยอดเยี่ยม และพวกเราสมควรที่จะชนะ" ปิเก กล่าว</p>
<p>"<orgName>บาร์เซโลนา</orgName> เป็นทีมที่ผมอยู่ด้วยตั้งแต่ยังเป็นเด็ก ผมก็ดีใจมากที่สามารถคว้าแชมป์ได้กับสโมสรแห่งนี้ และผมคิดว่าเป็นการตัดสินใจที่ถูต้องที่ย้ายกลับมา พวกเราเป็นทีมที่ยิ่งใหญ่ และฤดูกาลนี้ก็เหมือนฝันสำหรับผม" อดีตปราการหลัง <orgName><addName>ปีศาจแดง</addName></orgName> กล่าว</p>
<p>กองหลังวัย 22 ปียังกล่าวแสดงความเห็นใจ กับอดีตเพื่อนร่วมทีมเก่าของเขาที่แพ้ในนัดชิงชนะเลิศ ว่า เป็นสิ่งที่ทำใจได้ยากมาก ที่ต้องมาแพ้ในรอบชิงชนะเลิศ</p></body>
</news>
