<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>โด้ จวกแท็คติกป๋าไม่เวิร์ค  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-05-28 08:15:14  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/sport.php?nid=173422  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>โด้ จวกแท็คติกป๋าไม่เวิร์ค</headline>
<lead>คริสเตียนโน โรนัลโด ปีกจอมสับ<orgName><prefix>ทีมชาติ</prefix>โปรตุเกส</orgName>เก็บอารมณ์ความผิดหวังเอาไว้ไม่อยู่ จวกแท็คติกของอเล็กซ์เฟอร์กูสัน ไม่เวิร์ค ทำอะไรก็ผิดพลาดไปหมด ขณะที่ริโอ เฟอร์ดินานด์ ปราการหลังกัปตันทีมออกมายอมรับผิดในความผิดพลาดของแนวรับ</lead>
<neck></neck>
<body><p>ความพ่ายแพ้ของ<orgName>แมนเชสเตอร์ ยูไนเต็ด</orgName> ต่อ<orgName>บาร์เซโลนา</orgName> 0-2 ในการชิงชนะเลิศยูฟ่า แชมเปี้ยนส์ลีก ทำเอาคริสเตียนโน โรนัลโด ปีกจอมสับชาวโปรตุกีสของ<orgName><prefix>ทีม</prefix><addName>ผีแดง</addName></orgName> ที่ผิดหวังสุดๆ เก็บอารมณ์ไม่อยู่ ออกมาวิจารณ์แท็คติกของกุนซือเล็กซ์ เฟอร์กูสันที่ใช้รับมือ<orgName>บาร์เซโลนา</orgName> ว่าไม่ดี สู้<orgName>บาร์ซ่า</orgName>ไม่ได้เลย</p>
<p>"เราเล่นทีแค่ 10 นาทีแรก หลังจากนั้นเกมทั้งหมดตกเป็นของ<orgName>บาร์เซโลนา</orgName>ทั้งหมด เราเล่นไม่ดี,แท็คติกก็ไม่ดี ทุกๆอย่างผิดพลาดไปหมด" โรนัลโด กล่าว</p>
<p>ขณะที่ ริโอ เฟอร์ดินานด์ ปราการหลังกัปตันทีม ก็ออกมายอมรับความผิดพลาดของตนเองและแนวรับว่าสมควรถูกตำหนิ ที่ปล่อยให้บรรดาซูเปอร์สตาร์ของ<orgName>บาร์เซโลนา</orgName>หลุดเข้าไปเล่นงาน เอ็ดวิน ฟาน เดอ ซาร์ ง่ายเกินไป</p>
<p>ด้านเซอร์ อเล็กซ์ เฟอร์กูสัน กุนซือ<orgName>แมนเชสเตอร์ ยูไนเต็ด</orgName> ก็ออกมาแสดงสปิริต ผ่าน<orgName>สกายสปอร์ต</orgName> ว่า <orgName>บาร์เซโลนา</orgName> เป็นทีมที่ดีกว่าและคู่ควรกับการคว้าแชมป์ยูฟ่า แชมเปียนส์ ลีก อย่างแท้จริง</p>
<p>"หากดูตามรูปเกม ถือว่าเราแพ้ให้กับทีมที่ยอดเยี่ยมที่สุดอย่างแท้จริง และเราเองก็ไม่ได้อยู่ในฟอร์มที่ดีที่สุดด้วย ประตูแรกถือเป็นจุดเปลี่ยนสำคัญของเกม ซึ่งทำให้เราเล่นได้อย่างลำบากมากขึ้น" เฟอร์กูสัน กล่าว</p>
<p>ล่าสุด คริสเตียโน โรนัลโด ปี<orgName><prefix>ทีมชาติ</prefix>โปรตุเกส</orgName>ของ<orgName>แมนเชสเตอร์ ยูไนเต็ด</orgName> ออกมาทำปากดีอีกครั้งแล้ว หลังจากหลุดว่า อาจจะไม่ได้เล่นในถิ่นโอลด์แทร็ฟฟอร์ดแล้ว หลังเกมที่<orgName><prefix>ทีม</prefix><addName>ผีแดง</addName></orgName>พลาดท่าให้กับ<orgName>บาร์เซโลนา</orgName> ในการชิงชนะเลิศยูฟ่าแชมเปี้ยนส์ลีก ที่กรุงโรม</p>
<p>การพูดครั้งนี้ของโรนัลโด เกิดขึ้นในระหว่างที่นักข่าวของ<orgName>เอพี</orgName> ถามเขาว่า อนาคตจะยังคงอยู่กับ<orgName><addName>ปีศาจแดง</addName></orgName> หรือ จะย้ายทีมในฤดูกาลหน้า ซึ่งปีกโปรตุเกสตอบว่า "ผมไม่รู้"</p>
<p>แม้ว่า โรนัลโด จะออกมาบอกใบ้ว่าอาจจะอำลา<orgName><prefix>ทีม</prefix><addName>ปีศาจแดง</addName></orgName>ในซัเมอร์นี้ แต่ ณ เวลานี้ก็ยังไม่อาจฟันธงได้ว่าจะย้าย หรือไม่ย้าย แม้ว่าฟลอเรนติโน เปเรซ ว่าประธาน<orgName><prefix>สโมส</prefix>รรีล มาดริด</orgName> จะให้ความสนใจอยากได้ตัวไปร่วมทีม แต่บรรดาทีมงาน ทั้งฮอร์เก บัลดาโน และ ซีเนอดีน ซีดาน ซึ่งได้รับการคาดหมายว่าจะกลับมาร่วมงานกับ<orgName><prefix>ทีม</prefix><addName>ชุดขาว</addName></orgName>ในฐานะที่ปรึกษาของเปเรซ ต่างชื่นชอบ และอยากได้ ฟรองค์ ริเบรี่ ของ<orgName>บาเยิร์น</orgName> มาร่วมทีมมากกว่า จึงอาจจะยกเลิกแผนการ ไปล่าตัวริเบรีแทน</p></body>
</news>
