<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>'เชลซี'เฮ'ฮิดดิงค์'นำทัพยาว  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-03-29 10:57:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=194742&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>'<orgName>เชลซี</orgName>'เฮ'ฮิดดิงค์'นำทัพยาว</headline>
<lead><orgName><addName>หมีขาว</addName></orgName>ไฟเขียวควบ 2 เก้าอี้'เสือเตี้ย'แฉ'เปเล่'เป็นเกย์</lead>
<neck>กุส ฮิดดิงค์ กุนซือขัดตาทัพของ<orgName><addName>"สิงห์สำอาง"</addName>เชลซี</orgName> สื่อเค้าได้คุมทีมต่อไปในฤดูกาลหน้าหลังจากที่<orgName><prefix>สนาคม</prefix>ฟุตบอลรัสเซีย</orgName>แย้มเป็นนัยว่า พร้อมจะปล่อยให้ ฮิดดิงค์ คุม<orgName><prefix>ทีม</prefix><addName>"สิงห์สำอาง"</addName></orgName>ควบคู่ไปกับการคุม<orgName><prefix>ทีม</prefix><addName>"หมีขาว"</addName></orgName>ต่อไปได้ เพราะเชื่อว่า ยอดโค้ชชาวดัตช์สามารถทำนหน้าที่ทั้ง 2 อย่างพร้อมกันได้อย่างไม่มีปัญหา</neck>
<body><p>อเล็กเซย์ โซโรคิน เลขาธิการทั่วไปของ<orgName><prefix>สมาคม</prefix>ฟุตบอลรัสเซีย</orgName>กล่าวว่า “ถ้าหาก <orgName>เชลซี</orgName> บอกว่า พวกเขาต้องการต่อสัญญากับ ฮิดดิงค์ ออกไปอีก เราก็พร้อมจะเจรจากับพวกเขา เพราะเราคิดว่ามันไม่น่าจะมีปัญหา ถ้าหากเป็นสโมสรในรัสเซีย เราคงไม่ยอม เพราะเขาจะต้องสนใจนักเตะในทีมของเขาก่อนทีมอื่น แต่สถานการณ์ตอนนี้ไม่ได้เป็นอย่างนั้น ถ้าเขาบอกว่า รับมือไหว เราก็ไม่มีเหตุผลที่จะไม่เชื่อเขา”</p>
<p>อย่างไรก็ดี <orgName><prefix>หนังสือพิมพ์</prefix> “เดอะ ซัน”</orgName> เปิดเผยว่า ถ้าหาก ฮิดดิงค์ อยู่ในถิ่นสแตมฟอร์ด บริดจ์ ต่อไปในฤดูกาลหน้า เขาจะไม่ได้ทำหน้าที่กุนซือคุมทีมข้างสนาม แต่จะมีบทบาทเป็นผู้อำนวยการด้านฟุตบอล เพื่อดูแลเรื่องการซื้อ-ขายผู้เล่น รวมถึงวางแผนการต่าง ๆ ให้กับทีมเยาวชนของสโมสรโดยเฉพาะ “ฟาร์ต” แย้มซบ<orgName>เชลซี</orgName>ซัมเมอร์นี้</p>
<p>ราฟาเอล ฟาน เดอร์ ฟาร์ต มิดฟิลด์<orgName><prefix>ทีมชาติ</prefix>ฮอลแลนด์</orgName>ของ <orgName><addName>“ราชันชุดขาว”</addName> รีล มาดริด</orgName> ออกมาเปิดเผยด้วยตัวเองว่า เตรียมจะย้ายไปร่วม<orgName><prefix>ทีม</prefix> <addName>“สิงห์สำอาง”</addName> เชลซี</orgName> ในช่วงหน้าร้อนนี้ เนื่องจากไม่มีโอกาสลงสนามมากเท่าที่ควรใน  ถิ่นซานติอาโก เบอร์นาบิว ทำให้ต้องการย้าย  ไปอยู่กับทีมอื่น เพื่อรักษาโอกาสในการติด<orgName><prefix>ทีม</prefix>       <addName>“อัศวินสีส้ม”</addName></orgName> ไปทำศึกฟุตบอลโลกรอบสุดท้ายที่แอฟริกาใต้ ในปีหน้า</p>
<p>เพลย์เมคเกอร์ วัย 26 ปี ที่เพิ่งย้ายจาก <orgName><addName>“สิงห์เหนือ”</addName> ฮัมบวร์ก</orgName> ไปร่วม<orgName><prefix>ทีม</prefix><addName>ชุดขาว</addName></orgName> เมื่อปีที่แล้ว กล่าวว่า “โชคดีสำหรับผมที่ <orgName>เชลซี</orgName> ก็ต้องการผมเหมือนกัน ดังนั้น ทุกอย่างจึงชัดเจนแล้ว ถ้าหาก กุส ฮิดดิงค์ ยังอยู่<orgName><prefix>ทีม</prefix>เชลซี</orgName> ผมหวังว่าการเซ็นสัญญาน่าจะลุล่วงเร็ว ๆ นี้ เพราะผมต้องการไปจาก <orgName>รีล มาดริด</orgName>”
“เตี้ย” ทำตะลึงแฉ “เปเล่” เป็นเกย์</p>
<p>ดีเอโก มาราโดนา ตำนานนักเตะ และผู้จัดการ<orgName><prefix>ทีมชาติ</prefix>อาร์เจนตินา</orgName>คนปัจจุบัน สร้างความตกตะลึงให้โลกลูกหนังอีกรอบ เมื่อออกมาเปิดเผยเป็นครั้งที่ 2 ว่า เปเล่ สุดยอดอดีตดาวเตะ<orgName><prefix>ทีมชาติ</prefix>บราซิล</orgName> เป็นพวกชายรักชาย หรือมีรสนิยมชอบเพศเดียวกัน</p>
<p>“เสือเตี้ย” กับ “ไข่มุกดำ” ถือเป็น 2 ผู้เล่นที่ดีที่สุดในประวัติศาสตร์ของโลก แต่ทั้งคู่ไม่ค่อยกินเส้นกันเท่าไหร่นัก และก่อนหน้านี้ เปเล่ เคยออกมาตำหนิ มาราโดนา ว่า เป็นตัวอย่างที่ไม่ดีของเยาวชน ทำให้ มาราโดนา แจ้นออกมาเอาคืนดาวเตะรุ่นพี่ทันที โดยเขาตอบคำถามผู้สื่อข่าว ที่ถามว่าจะตอบโต้คำพูดของ เปเล่ ยังไงว่า “คุณต้องการให้ผมพูดอะไรอีกล่ะ ก็ผมบอกแล้วไงว่า เขาเสียความบริสุทธิ์ให้ผู้ชาย”
ชู “สตีวีจี” เป็น “นิวชาร์ลตัน”</p>
<p>เทอร์รี เวนาเบิลส์ อดีตผู้จัดการ<orgName><prefix>ทีมชาติ</prefix>อังกฤษ</orgName> เชื่อมั่นว่า สตีเวน เจอร์ราร์ด ยอดมิดฟิลด์กัปตัน<orgName><prefix>ทีม</prefix> <addName>“หงส์แดง”</addName> ลิเวอร์พูล</orgName> คือคนที่จะนำ<orgName><prefix>ทีม</prefix> <addName>“สิงโตคำราม”</addName> อังกฤษ</orgName> คว้าแชมป์ฟุตบอลโลก รอบสุดท้าย ในแอฟริกาใต้ ในปีหน้า เนื่องจาก “สตีวีจี” มีความสามารถระดับสุดยอดไม่ต่างจาก เซอร์บ็อบบี ชาร์ลตัน ตำนานนักเตะ<orgName><prefix>ทีมชาติ</prefix>อังกฤษ</orgName> ชุดแชมป์ฟุตบอลโลก ครั้งแรก และครั้งเดียว เมื่อปี 1966
<orgName><addName>โสมแดง</addName></orgName>เฉียบต้อน<orgName>ยูเออี</orgName>ขาด</p>
<p>ฟุตบอลโลก 2010 รอบคัดเลือก โซนเอเชีย รอบสุดท้าย กลุ่ม B <orgName><addName>“โสมแดง”</addName> เกาหลีเหนือ</orgName> เปิดบ้านในกรุงเปียงยาง เอาชนะ <orgName>สหรัฐ  อาหรับเอมิเรตส์</orgName> 2-0 จากประตูของ ปัก ชอย   จิน นาที 51 และ มุน อิน กุก นาที 90  ทำให้ <orgName>เกาหลีเหนือ</orgName> เตะ 5 นัด มี 10 คะแนน นำเป็นจ่าฝูง และมีโอกาสสดใสในการผ่านเข้าไปเล่นรอบสุดท้าย ที่แอฟริกาใต้ ขณะที่ <orgName>ยูเออี</orgName> เตะเท่ากัน มี 1 คะแนน รั้งอันดับสุดท้ายของกลุ่ม
“นากามูระ” ยิง<orgName>ญี่ปุ่น</orgName>อัด<orgName>บาห์เรน</orgName></p>
<p>ด้านเกมในกลุ่ม A <orgName><addName>“ซามูไร”</addName> ญี่ปุ่น</orgName> เปิดบ้านในเมืองไซตามะ เฉือนชนะ <orgName>บาห์เรน</orgName> 1-0 โดยได้ประตูชัยจากฟรีคิกระยะ 25 หลา ของ ชุนซูเกะ นากามูระ เพลย์เมคเกอร์จาก <orgName><addName>“ม้าลายเขียวขาว”</addName> กลาสโกว์ เซลติก</orgName> นาที 47 ทำให้ ญี่ปุ่นขึ้นนำเป็นจ่าฝูงของกลุ่ม โดยเตะ 5 นัด มี 11 คะแนน มากกว่า <orgName>ออสเตรเลีย</orgName> ทีมอันดับ 2 แค่คะแนนเดียว แต่เตะมากกว่า 1 นัด ขณะที่ <orgName>บาห์เรน</orgName> เตะ 5 นัด มี 4 คะแนน ตามหลัง <orgName>ญี่ปุ่น</orgName> ถึง 7 คะแนน โอกาสเข้ารอบริบหรี่.</p></body>
</news>
