<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>'เฟดเอ็กซ์-ยอโควิช'ฉลุยรอบ 3 ศึกโซนี่อีริคสันโอเพ่น  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-03-29 10:56:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=194740&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>'เฟดเอ็กซ์-ยอโควิช'ฉลุยรอบ 3 ศึกโซนี่อีริคสันโอเพ่น</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>ศึกเทนนิสเอทีพี ทัวร์ และดับเบิ้ลยูทีเอ ทัวร์ รายการ โซนี่ อีริคสัน โอเพ่น ที่ฟลอริดา สหรัฐอเมริกา เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมา ประเภทชายเดี่ยวรอบ 2 “เฟด-เอ็กซ์” โรเจอร์ เฟเดอเรอร์ มือ 2 โลกชาวสวิส เอาชนะ เควิน คิม นักหวดเจ้าถิ่นไปได้ 6-3, 6-2 ผ่านเข้ารอบ 3 ไปพบกับ นิโคลาส คีเฟอร์ นักหวดเมืองเบียร์ ที่ชนะ ฟา บริซ ซานโตโร จอมเก๋าแดนน้ำหอม 5-7, 7-6 (7-5), 6-2 ด้าน โนวัค ยอโควิช นักหวดมือ 3 โลก ชาวเซิร์บ คว้าชัยนิ่มเหนือ แฟรงค์ ดันเชวิช   นักหวดจากแคนาดา 6-3, 6-2 เข้ารอบไปพบ พอล- อองรี มาติเยอ นักหวดฝรั่งเศส มือ 31 ที่   ชนะ มาร์กอส แบกห์ดาติส จากไซปรัส 6-3, 2-6, 6-2 ผลคู่อื่น ๆ ที่น่าสนใจ มารัต ซาฟิน    (รัสเซีย, มือ 22) ชนะ ออสการ์ เฮร์นานเดซ (สเปน) 6-4, 2-6, 6-1, กาเอล มงฟิลส์ (ฝรั่งเศส, มือ 9) ชนะ ไมเคิล รัสเซลล์ (สหรัฐ) 6-2, 6-7 (5-7), 6-3, เจมส์ เบล็ค (สหรัฐ, มือ 13) ชนะ จูเลียน เบนเนตู (ฝรั่งเศส) 6-4, 6-4, ทอมมี โรเบรโด (สเปน, มือ 15) ชนะ แยน เฮอร์นิช (เช็ก) 6-4, 6-4, โทมัส เบอร์ดิช (เช็ก, มือ 21) ชนะ มิคาอิล ยูซห์นีย์ (รัสเซีย) 6-3, 3-6, 6-4, โจ-วิลเฟรด ซองกา (ฝรั่งเศส, มือ 10) ชนะ อกุสติน คัลเลรี (อาร์ เจนตินา) 6-1, 6-1, กิลเลส ซิมง (ฝรั่งเศส, มือ 7) ชนะ เลย์ตัน ฮิววิตต์ (ออสเตรเลีย)  6-1, 6-2, แอนดี ร็อดดิค (สหรัฐ, มือ 5) ชนะ ดีเอโก ฮุนไครา (อาร์เจน ตินา) 6-1, 6-1, ไรเนอร์ ชูตต์เลอร์ (เยอรมนี, มือ 29) ชนะ ยาร์คโค นิมีเนน (ฟินแลนด์) 4-6, 6-2, 6-3</p>
<p>ส่วนผลหญิงเดี่ยวรอบ 2 คู่ที่น่าสนใจ เอเลนา ดีเมนเตียวา (รัสเซีย, มือ 4) ชนะ อนาสตาเซีย ปิโววาโรวา (รัสเซีย) 6-0, 3-6, 6-3, ดินารา ซาฟินา (รัสเซีย, มือ 2) ชนะ มาธิลเด โยฮันส์สัน (ฝรั่งเศส) 6-1, 6-3, แอนนา ชัคเวตัดเซ (รัสเซีย, มือ 22) ชนะ ดาเนียลา ฮันตูโชวา (สโลวาเกีย) 6-3, 6-1, อนาสตาซิยา ยากิโมวา (เบลารุส) ชนะ มาริยง บาร์โตลี (ฝรั่ง เศส, มือ 12) 6-4, 6-3, คาโรไลน์ วอซเนียคกี (เดนมาร์ก, มือ 13) ชนะ เยเลนา โดคิช (ออส เตรเลีย) 6-3, 5-7, 6-2, วิคตอเรีย อซาเรนกา (เบลารุส, มือ 11) ชนะ อนาสตาเซีย พาฟลูเชนโกวา (รัสเซีย) 6-2, 6-2, อนา อิวาโนวิช (เซอร์เบีย, มือ 7) ชนะ มาริยา โครีตต์เซวา (ยูเครน) 6-0, 6-3.
</p></body>
</news>
