<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เมืองทองเจ๊าบี้จ่าฝูงไทยลีก  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-03-23 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=153949  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>เมืองทอง</orgName>เจ๊าบี้จ่าฝูงไทยลีก</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p> สโมสรน้องใหม่ของไทยแลนด์พรีเมียร์ลีกปีที่13 <orgName>เมืองทองหนองจอกยูไนเต็ด</orgName>เสมอกับ<orgName><prefix>สโมสร</prefix>ฮัลโหลทีโอทีเอฟ.ซี.</orgName> 0 - 0 ในการแข่งขันนัดที่ 3 เมื่อวันที่ 22 มี.ค.ที่ผ่านมาผลของการเสมอทำให้<orgName>เมืองทอง</orgName>ยังรั้งจ่าฝูงต่อไปอีกสัปดาห์โดยมี 7 คะแนนเท่ากับ<orgName><addName>กระต่ายแก้ว</addName>บางกอกกล๊าส</orgName>ที่<orgName>ชนะศรีราชาเอฟ.ซี.</orgName>1-0 เมื่อวันที่21 มี.ค. ผลคู่อื่นๆ<orgName><prefix>การ</prefix>ท่าเรือไทย</orgName>ชนะ<orgName>จุฬายูไนเต็ด</orgName> 2 - 0 ,<orgName>บีอีซีเทโรศาสน</orgName>ชนะ<orgName>ทีทีเอ็มสมุทรสาคร</orgName> 2 - 1,<orgName>โอสถสภาเอฟซี.</orgName>ไปชนะเจ้าบ้าน<orgName>นครปฐม</orgName> 1 - 0 โดยได้ประตูชัยจาก"โจ้5หลา" ศรายุทธ ชัยคำดี แชมป์เก่า<orgName>การไฟฟ้าส่วนภูมิภาค</orgName>ชนะ<orgName><prefix>สโมสร</prefix>แบงคอกยูไนเต็ด</orgName> 2 - 0 โดยได้ประตูจากอภิภู สุนทรพนาเวศและณรงค์ชัย วชิรบาล <orgName>ราชนาวีระยอง</orgName>เจ้าบ้านชนะ<orgName>สมุทรสงครามเอฟ.ซี.</orgName>2-0 โดยได้ประตูจากสุทธินันท์ นนทีและสมเจตร์ สัตบุษ</p>
<p>คู่สุดท้าย<orgName>พัทยาเอฟ.ซี.</orgName>เสมอ<orgName>ชลบุรีเอฟ.ซี.</orgName>ในศึกดาร์บี้แม็ตซ์เมืองชล 0 - 0 โดยในนาทีที่ 72 มารูยาม่า โยชิอากินักเตะญี่ปุ่นของ<orgName>ชลบุรี</orgName>ต้องออกจากการแข่งขันเพราะได้รับใบเหลืองใบที่ 2 กลายเป็นใบแดงทำให้<orgName>ชลบุรี</orgName>เหลือผู้เล่นแค่10 คน สรุปคะแนนจาก 3 นัด<orgName>เมืองทอง</orgName>,<orgName>บางกอกกล๊าส</orgName>และ<orgName>ชลบุรี</orgName>มี 7 คะแนนเท่ากันส่วนทีมรั้งท้ายได้แก่<orgName>จุฬายูไนเต็ด</orgName>แข่งขัน 3 นัดแพ้รวดยังไม่มีคะแนน ผลฟุตบอลดิวิชั่นที่ 1 นัดเปิดสนามในวันเดียวกันมีดังนี้ <orgName><prefix>บริษัท</prefix>ปตท.<suffix>จำกัด</suffix></orgName>ชนะ<orgName><prefix>มหาวิทยาลัย</prefix>รัตนบัณฑิต</orgName> 2 - 1,<orgName>สุพรรณบุรี</orgName>ชนะ<orgName>ขอนแก่น</orgName> 3 - 0 ,<orgName>สโทสรตำรวจโปลิศยูไนเต็ด</orgName>ชนะ<orgName>จันทบุรี</orgName> 3 - 2,<orgName>ไทยฮอนด้า</orgName>ชนะ<orgName>นครสวรรค์</orgName> 3 - 0 <orgName>สุราษฎร์ธานี</orgName>บุกมาชนะเจ้าถิ่น<orgName>การบินไทยบ้านบึง</orgName> 2 - 1และ<orgName>สงขลา</orgName>เจ้าบ้านเสมอทีมเยือน<orgName>ศรีสะเกษ</orgName> 1 - 1 </p></body>
</news>
