<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>แทมมีจบเส้นทางทั้งเดี่ยว-คู่เฟรนซ์โอเพ่น  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-05-28 08:11:24  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/sport.php?nid=173421  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>แทมมีจบเส้นทางทั้งเดี่ยว-คู่เฟรนซ์โอเพ่น</headline>
<lead>"แทมมี่" แทมมารีน ธนสุกาญจน์ จบเส้นทางในเฟรนซ์ โอเพ่น ปีนี้ ทั้งประเภทหญิงเดี่ยว และหญิงคู่ หลังต้านทานความแข็งแกร่ง ของ อนา อิวาโนวิช แชมป์เก่าไม่ไหว 0-2 เซต ก่อนที่จะตกรอบแรกประเภทคู่ด้วยเช่นกัน</lead>
<neck></neck>
<body><p>การแข่งขันเทนนิส เฟรนซ์ โอเพ่น ที่สังเวียน "โรลังด์ การ์รอส" ในกรุงปารีส ชิงเงินรางวัลรวม 15.2 ล้านยูโร (ราว 730 ล้านบาท)แทมมารีน ธนสุกาญจน์ ขวัญใจชาวไทย ลงแข่งประเภทหญิงเดี่ยว รอบ 2 พบ อนา อิวาโนวิช แชมป์เก่าจากเซอรเบียร์ฯซึ่งเป็นไปตามคาด แทมมี่ ต้านความแข็งแกร่งของอิวาโนวิช ไม่ไหวพ่ายไปอย่างขาดลอย 0-2 เซต 1-6,2-6 ตกรอบไปอย่างน่าเสียดายจบเส้นทางในการเล่น ประเภทหญิงเดี่ยว ศึกแกรนด์สแลมบนคอร์ตดิน ครั้งที่ 12 เอาไว้ที่รอบ 2 อย่างน่าเสียดาย รับเงินรางวัลปลอบใจกลับบ้าน 24,500 ยูโร (ประมาณ 1.2 ล้านบาท)</p>
<p>ส่วนในช่วงดึก แทมมี่ ซึ่งจับคู่กับยาโรสลาวา ชเวโดวา จากคาซัคสถาน ก็ต้องตกรอบประเภคู่ไปด้วยเช่นกัน หลังจากพ่ายให้กับ จิลล์ เครย์บาส และ คาร์ลี กุลลิคสัน คู่ชาวเมริกันไปอีก 0-2 เซตรวด 2-6, 2-6</p>
<p>ส่วนผลการแข่งขันคู่อื่นๆ ที่น่าสนใจ ชายเดี่ยว รอบสอง แอนดี เมอร์เรย์ (สหราชอาณาจักร) ชนะ โปติโต สตาราเซ (อิตาลี) 3-1 เซต 6-3,2-6,7-5,6-4 เฟอร์นันโด กอนซาเลซ (ชิลี) ชนะ รุย มาคาโด (โปรตุเกส) 3-0 เซต 6-3,6-2,6-3 ราฟาเอล นาดาล (สเปน) ชนะ เตมูราซ กาบาชวิลี (รัสเซีย) 3-0 เซต 6-1, 6-4, 6-2 </p>
<p>หญิงเดี่ยว รอบสอง ดินารา ซาฟีนา (รัสเซีย)ชนะ วิตาเลีย เดียตเชนโก (รัสเซีย) 2-0 เซต 6-1,6-1 อนาตาเซีย พาฟลูเชนโควา (รัสเซีย) ชนะ จูลี คอยน์ (ฝรั่งเศส) 2-0 เซต 6-2,7-6(7/2) หลี่ นา (จีน) ชนะ ทิเมีย บักซินสกี (สวิสฯ) 2-0 เซต 6-1,6-4</p>
<p>ส่วนผลการแข่งขันคู่อื่นๆ ที่น่าสนใจ ชายเดี่ยว รอบสอง แอนดี เมอร์เรย์ (สหราชอาณาจักร) ชนะ โปติโต สตาราเซ (อิตาลี) 3-1 เซต 6-3,2-6,7-5,6-4 เฟอร์นันโด กอนซาเลซ (ชิลี) ชนะ รุย มาคาโด (โปรตุเกส) 3-0 เซต 6-3,6-2,6-3</p>
<p>หญิงเดี่ยว รอบสอง ดินารา ซาฟีนา (รัสเซีย)ชนะ วิตาเลีย เดียตเชนโก (รัสเซีย) 2-0 เซต 6-1,6-1 อนาตาเซีย พาฟลูเชนโควา (รัสเซีย) ชนะ จูลี คอยน์ (ฝรั่งเศส) 2-0 เซต 6-2,7-6(7/2) หลี่ นา (จีน) ชนะ ทิเมีย บักซินสกี (สวิสฯ) 2-0 เซต 6-1,6-4</p></body>
</news>
