<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>อบจ.กำแพงเพชร สมาคมกีฬา จ.กำแพงเพชร และผู้แทนสมาคมมวยสากลสมัครเล่นฯ ร่วมลงนามจัดแข่งขันชกมวยสากล  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-14 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://61.90.152.171/view.php?m_newsid=255205140185&tb=N255205&return=ok&news_headline='%cd%ba%a8.%a1%d3%e1%be%a7%e0%be%aa%c3  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName><prefix>อบจ.</prefix>กำแพงเพชร</orgName> <orgName><prefix>สมาคม</prefix>กีฬา จ.กำแพงเพชร</orgName> และผู้แทน<orgName><prefix>สมาคม</prefix>มวยสากลสมัครเล่นฯ</orgName> ร่วมลงนามจัดแข่งขันชกมวยสากล</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p><orgName><prefix>อบจ.</prefix>กำแพงเพชร</orgName> <orgName><prefix>สมาคม</prefix>กีฬา จ.กำแพงเพชร</orgName> และผู้แทน<orgName><prefix>สมาคม</prefix>มวยสากลสมัครเล่น<suffix>แห่งประเทศไทย</suffix> <infix>ใน</infix>พระบรมราชูปถัมภ์</orgName> ร่วมลงนามเซ็นสัญญาจัดแข่งขันชกมวยสากลศึกมหกรรมมวยโอลิมปิคสู่บัลลังก์โลก บ่ายวันนี้ (14 พ.ค.52) ที่ห้องประชุมสนามกีฬา จ.กำแพงเพชร ได้จัดให้มีพิธีการลงนามเซ็นสัญญาการจัดการแข่งขันมวยสากลศึกมหกรรมมวยโอลิมปิคสู่บัลลังก์โลก สถาบันหลัก <orgName>WBA</orgName>-<orgName>WBC</orgName> เหนือแชมป์โลกแมนนี่ แพคเกียว โดยมี ดร.สนั่น รัศมี รองประธานอำนวยการและผู้ประสานงานทั่วไป คุณรัชภรณ์ วงศาโรจน์ โปรโมเตอร์และผู้จัดดำเนินการ เป็นผู้แทนจาก<orgName><prefix>สมาคม</prefix>มวยสากลสมัครเล่น<suffix>แห่งประเทศไทย</suffix> <infix>ใน</infix>พระบรมราชูปถัมภ์</orgName> และนายจุลพันธ์ ทับทิม นายก<orgName><prefix>องค์การบริหารส่วนจังหวัด</prefix>กำแพงเพชร</orgName> ในฐานะนายก<orgName><prefix>สมาคม</prefix>กีฬาจังหวัดกำแพงเพชร</orgName> ร่วมลงนามเซ็นสัญญาการจัดการแข่งขันฯ ที่กำหนดจัดให้มีการแข่งขันขึ้นราวต้นเดือนมิถุนายน 2552 ณ สนามเวทีมวยชั่วคราว สนามริมแม่น้ำปิง จ.กำแพงเพชร โดยมีนักชกชื่อดังระดับแชมป์โลกขึ้นชกในครั้งนี้ นายจุลพันธ์ ทับทิม นายก<orgName><prefix>องค์การบริหารส่วนจังหวัด</prefix>กำแพงเพชร</orgName> ในฐานะนายก<orgName><prefix>สมาคม</prefix>กีฬาจังหวัดกำแพงเพชร</orgName> กล่าวว่า การจัดการแข่งขันครั้งนี้ เป็นการสนับสนุนนักชกชาวไทยขึ้นสู่การแชมป์โลกในสถาบันหลัก และประชาสัมพันธ์กิจกรรมของจังหวัดกำแพงเพชร แนะนำสถานที่ท่องเที่ยวของจังหวัดกำแพงเพชร โดยจัดให้มีการถ่ายทอดสดทาง<orgName>โทรทัศน์ไทยทีวีสีช่อง 3</orgName> อีกด้วย </p></body>
</news>
