<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>แบ่งสายเอเชี่ยนยูธเกมส์ไทยเตะโสมแดง  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-08-23 08:49:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=199928&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>แบ่งสายเอเชี่ยนยูธเกมส์<orgName>ไทย</orgName>เตะ<orgName><addName>โสมแดง</addName></orgName></headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>ความเคลื่อนไหวของมหกรรมกีฬาเอเชี่ยน ยูธเกมส์ ครั้งที่ 1 ที่<orgName><prefix>ประเทศ</prefix>สิงคโปร์</orgName> จะเป็นเจ้าภาพระหว่างวันที่ 29 มิ.ย.-7 ก.ค.นี้ ล่าสุด เมื่อ 22 พ.ค.ที่ผ่านมา <orgName><prefix>คณะกรรมการ</prefix>จัดการแข่งขันฯ</orgName> และ<orgName><prefix>สหพันธ์</prefix>ฟุตบอล<suffix>แห่งเอเชีย</suffix> (เอเอฟซี)</orgName> ได้ทำการจับสลากแบ่งสายกีฬาประเภททีม ได้แก่ ฟุตบอลชาย กับ บาสเกตบอล 3 คน ออกมาเรียบร้อยแล้ว โดย ฟุตบอลชาย <orgName>ไทย</orgName> อยู่ในสาย C ร่วมกับ <orgName><addName>“เสือเหลือง”</addName> มาเลเซีย</orgName> และ <orgName><addName>“โสมแดง”</addName> เกาหลีเหนือ</orgName> ส่วนสาย A <orgName>อิหร่าน</orgName>, <orgName>ฟิลิปปินส์</orgName>, <orgName>ไต้หวัน</orgName>, <orgName>คูเวต</orgName>, สาย B <orgName>เกาหลีใต้</orgName>, <orgName>จีน</orgName>, <orgName>พม่า</orgName>, <orgName>ปากีสถาน</orgName> และสาย D <orgName>ฮ่องกง</orgName>, <orgName>ซาอุดีอาระเบีย</orgName>, <orgName>ลาว</orgName> สำหรับระบบการแข่งขันในรอบแรก จะแข่งแบบพบกันหมดเพื่อคัดเอาที่ 1 ของแต่ละสายเข้ารอบ 8 ทีม แบบอัตโนมัติ ส่วนการประกบคู่ในรอบ 8 ทีม นั้น ที่ 1 สาย A จะพบกับ ที่ 1 สาย B, ที่ 1 สาย C จะพบกับ ที่ 1 สาย D, ที่ 2 สาย B จะพบกับ ที่ 2 สาย A และ<orgName>สิงคโปร์</orgName> เจ้าภาพ จะรอพบกับทีมชนะ ระหว่างที่ 2 สาย C กับ ที่ 2 สาย D</p>
<p>ภายหลังรู้ผลการจับสลากแบ่งสาย “โค้ชหลอ” พิชัย คงศรี เฮดโค้ชทีมลูกหนังเยาวชนไทย กล่าวว่า ผลที่ออกมาถือว่าไม่หนักมากเพราะ<orgName>มาเลเซีย</orgName>ไม่ได้เหนือกว่า<orgName>ไทย</orgName> ขณะที่ <orgName>เกาหลีเหนือ</orgName> แม้ว่าจะแข็งแกร่ง แต่ส่วนตัวเชื่อมั่นว่าเด็กชุดนี้ที่ซ้อมร่วมกันมากว่า 2 ปี จะสามารถสู้ได้ จึงมั่นใจว่าเราจะผ่านเข้ารอบ 8 ทีม อย่างแน่นอน ส่วนจะเข้าในฐานะอันดับ 1 หรือ 2 ต้องไปวัดกันอีกครั้ง</p>
<p>ทางด้าน บาสเกตบอล 3 คน ทีมชาย สาย A <orgName>มาเลเซีย</orgName>, <orgName>ปาเลสไตน์</orgName>, <orgName>ไทย</orgName>, <orgName>สหรัฐอาหรับเอมิเรตส์</orgName>, <orgName>บังกลาเทศ</orgName>, สาย B <orgName>ศรีลังกา</orgName>, <orgName>เนปาล</orgName>, <orgName>คีร์กีซสถาน</orgName>, <orgName>เกาหลีใต้</orgName>, <orgName>กาตาร์</orgName>, สาย C <orgName>ฟิลิปปินส์</orgName>, <orgName>อิหร่าน</orgName>, <orgName>ญี่ปุ่น</orgName>, <orgName>จอร์แดน</orgName>, <orgName>มองโก  เลีย</orgName>, สาย D <orgName>สิงคโปร์</orgName>, <orgName>จีน</orgName>, <orgName>อุซเบกิสถาน</orgName>, <orgName>อินเดีย</orgName>, ทีมหญิง สาย A <orgName>มาเลเซีย</orgName>, <orgName>จอร์แดน</orgName>, <orgName>ไทย</orgName>, <orgName>อินโดนีเซีย</orgName>, สาย B <orgName>เกาหลีใต้</orgName>, <orgName>เนปาล</orgName>, <orgName>ญี่ปุ่น</orgName>, <orgName>คูเวต</orgName>, สาย C <orgName>จีน</orgName>, <orgName>สิงคโปร์</orgName>, <orgName>อินเดีย</orgName>, <orgName>บาห์เรน</orgName>, สาย D <orgName>ฟิลิปปินส์</orgName>, <orgName>คาซัคสถาน</orgName>, <orgName>ศรีลังกา</orgName>, <orgName>อุซเบกิสถาน</orgName> โดยนายสุนทรพงศ์    มะวิญธร เฮดโค้ช<orgName><prefix>ทีม</prefix>บาสเกตบอลชายไทย</orgName> กล่าวว่า คาดว่า<orgName>ไทย</orgName>จะแย่งเข้ารอบกับ <orgName>สหรัฐอาหรับเอมิเรตส์</orgName> และ<orgName>มาเลเซีย</orgName> เพราะอีก 2 ทีมที่เหลือถือว่ายังเป็นรองอยู่และแม้ว่าเราจะเสียเปรียบ   รูปร่างคู่แข่งแต่ชุดนี้ซ้อมกันมานาน จึงเชื่อว่าเราจะผ่านเข้ารอบต่อไปได้แน่นอน.</p></body>
</news>
