<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เซอร์ตบะแตกจวกเปายับ  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-03-23 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=153950  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>เซอร์ตบะแตกจวกเปายับ</headline>
<lead>เซอร์ตบะแตกจวกเปายับ ทำให้ทีมพ่าย<orgName>ฟูแล่ม</orgName> แชมป์ผู้ดียังต้องลุ้น <orgName><addName>หงส์</addName></orgName>ต่อสัญญาสตีวี่จี</lead>
<neck></neck>
<body><p>ท่านเซอร์อเล็กซ์ เฟอร์กูสัน ผู้จัดการทีม <orgName><addName>"ปีศาจแดง"</addName> แมนเชสเตอร์ ยูไนเต็ด</orgName> สติแตกไล่ด่ายับ ฟิล ดาวน์ ผู้ตัดสินที่มีส่วนทำให้พวกเขาต้องพลาดท่าพ่ายให้กับ <orgName><addName>"เจ้าสัวน้อย"</addName> ฟูแล่ม</orgName> ที่คราเวน คอทเทจ เป็นหนแรกในรอบ 45 ปี ด้วยสกอร์ 0-2 จากจุดโทษของ แดนนี่ เมอร์ฟี่ และการลอยตัวยิงของ โซลตัน เกร่า ทำให้พวกเขาต้องพ่ายถึง2 นัดติดต่อกัน จนมีโอกาสทำให้อาจจะพลาดแชมป์พรีเมียร์ลีก ในฤดูกาลนี้ได้ถ้า<orgName>ลิเวอร์พูล</orgName>เกิดฟอร์มฮอตขึ้นมาอย่างต่อเนื่องในช่วงการแข่งขันโค้งสุดท้าย 9 นัดที่ยังเหลืออยู่ของทั้ง 2 ทีม </p>
<p>โดยที่เซอร์เฟอร์กี้ จวกผู้ตัดสิน ดาวน์ ที่เป่าให้จุดโทษกับ<orgName>ฟูแล่ม</orgName> พร้อมกับไล่ พอล สโคลส์ ออกจากสนาม ก่อนจะไล่ เวย์น รูนี่ย์ ออกไปเนื่องจากไปขว้างบอลอย่างแรงทำให้โดนใบเหลืองใบที่สอง ว่า ตัวเขารู้สึกผิดหวังเป็นอย่างยิ่งโดยเฉพาะในครึ่งแรก ผู้ตัดสินทำงานสุดย่ำแย่ มันทำใหทุกอย่างเปลี่ยนไป อย่างไรก็ตามผมว่าผมโชคร้ายอย่างมากที่เราไม่ได้เลยแม้แต่คะแนนเดียว เพราะเราอาจจะพลิกกลับมาชนะได้เลย เราน่าจะเล่นกันด้วยความอดทน มีวินัย และรอจนถึงช่วงท้ายเกม</p>
<p> ส่วนความเคลื่อนไหวของคู่แข่งร่วมลีก<orgName>ลิเวอร์พูล</orgName>นั้นล่าสุดหนังสือพิมพ์หลายฉบับเมื่อเช้าวันที่22 มี.ค.ระบุว่า<orgName>ลิเวอร์พูล</orgName>ได้ยื่นข้อเสนอสัญญาใหม่แก่สตีวี่จีหรือสตีเวน เจอร์ราร์ดนักเตะอังกฤษวัย28ปีที่นักเตะเทวดาอย่างโยฮัน ครัฟฟ์อดีตดาวดังวัย62ปีชาวดัชต์ยกย่องว่าเป็นยอดนักเตะในยุคนี้เหนือกว่าไลโอเนล เมสซี่และคริสเตียนโน่ โรนัลโด้กัปตันทีมเป็นมูลค่า30 ล้านปอนด์ในเวลา5ปีหรือ 1,500 ล้านบาทเพื่อรั้งตัวเอาไว้ในถิ่นแอนฟิลด์ต่อไปอันเป็นส่วนหนึ่งในแผนผลักดัน<orgName><addName>หงส์แดง</addName></orgName>ให้ประสบความสำเร็จภายใต้การคุมทัพของ ราฟาเอล เบนิเตซหลังจากที่<orgName>ลิเวอร์พูล</orgName> ยุติปัญหาความไม่แน่นอนในอนาคตออกไปหลังเบนิเตซตัดสินใจต่อสัญญาฉบับใหม่ด้วยมูลค่า 20 ล้านปอนด์หรือ1,000ล้านบาทเป็นระยะเวลา 5 ปี</p>
<p>สำหรับผลฟุตบอลทุกคู่มีดังนี้ พรีเมียร์ลีก อังกฤษ <orgName>พอร์ตสมัธ</orgName>พลิกล็อกเอาชนะ<orgName>เอฟเวอร์ตัน</orgName>ทีมเยือนลงได้ 2 - 1 โดยได้ 2 ประตูจากกองหน้าร่างโย่งปีเตอร์ เคร้าช์ <orgName><prefix>ทีม</prefix><addName>กุหลาบไฟ</addName>แบล็คเบิร์นโรเว่อร์ส</orgName>เสมอกับทีมเยือน<orgName><addName>ขุนค้อน</addName>เวสต์แฮมยูไนเต็ด</orgName> 1 - 1 <orgName><addName>เจ้าสัวน้อย</addName>ฟูแล่ม</orgName>พลิกชนะ<orgName>แมนเชสเตอร์ยูไนเต็ด</orgName>ที่ฟอร์มตกติดๆกัน 2 - 0 <orgName><addName>ช่างปั้นหม้อ</addName>สโต๊คซิตี้</orgName>พลิกเฉือนทีมเยือน<orgName>เดอะโบโร่มิดเดิ้ลสโบรช์</orgName> 1-0 <orgName><addName>ไก่เดือยคม</addName>ทอตแน่มฮอตสเปอร์ส</orgName>พลิกเอาชนะทีมเยือน<orgName>เชลซี่ <addName>สิงโตน้ำเงินคราม</addName></orgName> 1 - 0 โดยได้ประตูชัยจากฝีเท้าของลูกา โมดริชมิดฟิลด์<orgName><prefix>ทีมชาติ</prefix>โครเอเชีย</orgName> , <orgName>เวสต์บรอมวิช อัลเบี้ยน</orgName> เสมอกับ<orgName>โบลตันวานเดอร์เร่อร์ส</orgName>แบบน่าดู 1 - 1 และ<orgName>นิวคาสเซิ่ลยูไนเต็ด</orgName>เจ้าบ้านพลาดท่าพ่ายทีมเยือน<orgName><addName>ปืนใหญ่</addName>อาร์เซน่อล</orgName> 1 - 3 ประตู</p>
<p>ส่วนผลฟุตบอลบุนเดสลีกา เยอรมนีมีดังนี้คือ<orgName>อาร์เมเนียบีเลเฟลด์</orgName> แพ้ <orgName>โวล์ฟสบวร์ก</orgName> 0-3, <orgName>ไบเออร์ เลเวอร์คูเซ่น</orgName> เสมอ <orgName>ไอน์ทรัค แฟรงค์เฟิร์ต</orgName> 1-1, <orgName>บาเยิร์น มิวนิค</orgName> ชนะ <orgName>คาร์ลส์รูห์</orgName> 1-0, <orgName>ดอร์ทมุนด์</orgName> ชนะ <orgName>แวร์เดอร์ เบรเมน</orgName> 1-0 , <orgName>ค็อตบุส</orgName> แพ้ <orgName>เอฟซี โคโลญจน์</orgName> 0-2, <orgName>ฮอฟเฟ่นไฮม์</orgName> เสมอ <orgName>ฮันโนเวอร์</orgName> 2-2, <orgName>สตุ๊ตการ์ท</orgName> ชนะ <orgName>แฮร์ธ่า เบอร์ลิน</orgName> 2-0,<orgName>กัลโช่เซเรีย อา อิตาลีคาตาเนีย</orgName> ชนะ <orgName>ลาซิโอ</orgName> 1-0 <orgName>โรม่า</orgName> แพ้ <orgName>ยูเวนตุส</orgName> 1-4 <orgName>ลีกเอิง ฝรั่งเศสโอแซร์</orgName> ชนะ <orgName>เลอ มัง</orgName> 2-0, <orgName>เลอ อาฟร์</orgName> แพ้ <orgName>บอร์กโดซ์</orgName> 0-3, <orgName>ลีลล์</orgName> ชนะ <orgName>เกรอน็อบล์</orgName> 2-1, <orgName>น็องซี่</orgName> แพ้ <orgName>โมนาโก</orgName> 0-1, <orgName>นีซ</orgName> เสมอ <orgName>ก๊อง</orgName> 2-2, <orgName>แรนส์</orgName> เสมอ <orgName>วาล็องเซียนส์</orgName> 0-0, <orgName>มาร์กเซย</orgName> ชนะ <orgName>น็องต์</orgName> 2-0 ปิดท้ายด้วยผลลาลีกาสเปน<orgName>บียาร์เรอัล</orgName>เอาชนะ<orgName>แอธเลติก บิลเบา</orgName> 2-0 และ<orgName>เซบีย่า</orgName>เจ้าถิ่นรัวทีมเยือน<orgName>เรอัล บายาโดลิด</orgName> 4-1</p></body>
</news>
