<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ผวาแข้งหงส์!หั่นราคาแชมป์พรีเมียร์ "สตี่วีจี่"สั่งเน้นแม้จ่อผีแต้มเดียว  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-03-24 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=154085  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ผวาแข้ง<orgName><addName>หงส์</addName></orgName>!หั่นราคาแชมป์พรีเมียร์ "สตี่วีจี่"สั่งเน้นแม้จ่อ<orgName><addName>ผี</addName></orgName>แต้มเดียว</headline>
<lead>ฮีโร่ : สตีเว่น เจอร์ราร์ด กัปตัน<orgName><prefix>ทีม</prefix>ลิเวอร์พูล</orgName> กอดคอเริงร่ากับ อัลเบิร์ต ริเอร่า เพื่อนร่วมทีม หลังจากช่วยกันไล่ต้อน <orgName>แอสตัน วิลล่า</orgName> 5-0 ในศึกพรีเมียร์ลีก ที่สนามแอนฟิลด์</lead>
<neck></neck>
<body><p> จากการที่ <orgName><addName>"หงส์แดง"</addName> ลิเวอร์พูล</orgName> ระเบิดฟอร์มการเล่นที่เหลือเชื่ออีกครั้ง เมื่อเล่นในแอนฟิลด์ไล่ต้อน <orgName><addName>"สิงห์ผงาด"</addName> แอสตัน วิลล่า</orgName> กระจุย 5-0 โดยได้ประตูจาก สตีเว่น เจอร์ราร์ด กัปตันทีม 3 เม็ด, เดิร์ค เคาท์ และอัลเบิร์ต ริเอร่า ทำให้มีแต้มไล่ตามหลัง <orgName><addName>"ปีศาจแดง"</addName> แมนเชสเตอร์ ยูไนเต็ด</orgName> เหลือแค่แต้มเดียวเท่านั้น แต่ยังเล่นมากกว่าอยู่ 1 เกม </p>
<p>ภายหลังการแข่งขัน เจอร์ราร์ด ยังทำใจเย็นออกมากล่าวเตือนลูกทีมว่า จะต้องตั้งใจเล่นต่อไปและอย่าระเริงกับผลการแข่งขันอย่างเด็ดขาด เราทุกคนรู้ดีว่าฟอร์มเรากำลังร้อนแรง และมีความเชื่อมั่นมาก แต่เราต้องไม่ลืมว่า หาก <orgName>แมนฯยูฯ</orgName> เก็บชัยชนะได้ทุกนัดที่เหลือก็ต้องเป็นแชมป์อยู่ดี ดังนั้นเราต้องรักษาฟอร์มของเราให้ดีก่อน ทั้งนี้ บริษัทรับพนันถูกต้องตามกฏหมายเมืองผู้ดีปรับราคาแชมป์ของหงส์แดงเหลือแค่ 11-4 เท่านั้น แต่ <orgName>แมนฯยูฯ</orgName> ยังเป็น 1-3 เหมือนเดิม ส่วน <orgName>เชลซี</orgName> ถูกเขี่ยออกไปห่างถึง 14-1 เลยทีเดียว </p>
<p>ส่วนผลฟุตบอลเมื่อวันอาทิตย์ที่ผ่านมามีดังนี้ พรีเมียร์ ลีก/<orgName>วีแกน</orgName> ชนะ <orgName>ฮัลล์</orgName>1-0 ,<orgName>แมนฯซิตี้</orgName> ชนะ<orgName>ซันเดอร์แลนด์</orgName> 1-0, <orgName>ลิเวอร์พูล</orgName> ชนะ <orgName>วิลล่า</orgName> 5-0 <orgName>กัลโช่/ฟิออเรนติน่า</orgName> ชนะ<orgName>เซียน่า</orgName> 1-0,<orgName>โบโลญญ่า</orgName> แพ้ <orgName>กายารี่</orgName> 0-1 ,<orgName>เลชเช่</orgName> เสมอ <orgName>อตาลันต้า</orgName> 2-2 ,<orgName>โตริโน่</orgName> แพ้ <orgName>ซามพ์โดเรีย</orgName> 1-3 ,<orgName>คิเอโว</orgName> ชนะ <orgName>ปาแลร์โม่</orgName> 1-0 ,<orgName>อินเตอร์</orgName> ชนะ <orgName>เรจจิน่า</orgName> 3-0 ,<orgName>เจนัว</orgName> ชนะ <orgName>อูดิเนเซ่</orgName> 2-0, และ <orgName>นาโปลี</orgName> เสมอ <orgName>มิลาน</orgName> 0-0, <orgName>บุนเดสลีกา เยอรมนี/ชาลเก้</orgName> แพ้ <orgName>ฮัมบูร์ก</orgName> 1-2, <orgName>ลีกเอิง ฝรั่งเศส/ลียง</orgName> ชนะ <orgName>โซโชซ์</orgName> 2-0, <orgName>ลอริยงต์</orgName> ชนะ <orgName>แซงต์ เอเตียน</orgName> 3-1 , <orgName>ตูลูส</orgName> ชนะ แซงต์ <orgName>แชร์กแมง</orgName> 4-1, <orgName>ลา ลีกา สเปน/เกตาเฟ่</orgName> ชนะ <orgName>อูเอลบา</orgName> 2-1 ,<orgName>ราซิ่ง</orgName> แพ้ <orgName>บาเลนเซีย</orgName> 0-1 , <orgName>ลา กอรุนญ่า</orgName> เสมอ <orgName>เบติส</orgName> 1-1, <orgName>นูมานเซีย</orgName> ชนะ <orgName>คิฆอน</orgName> 2-1 ,<orgName>โอซาซูน่า</orgName> ชนะ <orgName>เอสปันญ่อล</orgName> 1-0 ,<orgName>เรอัล มาดริด</orgName> ชนะ <orgName>อัลเมเรีย</orgName> 3-0, <orgName>บาร์เซโลน่า</orgName> ชนะ <orgName>มาลาก้า</orgName> 6-0 และ <orgName>มายอร์ก้า</orgName> ชนะ <orgName>แอต.มาดริด</orgName> 2-0 
</p></body>
</news>
