<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ไร้ชื่อวิดูก้าติดทีมชาติออสซี่  </title>
  <author>ข่าวสด  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ข่าวสด  </publisher>
  <pubPlace>http://www.khaosod.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-28 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.matichon.co.th/khaosod/view_news.php?newsid=TUROemNHOHlOREk0TURVMU1nPT0=&sectionid=TURNd09BPT0=&day=TWpBd09TMHdOUzB5T0E9PQ==  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ไร้ชื่อวิดูก้าติด<orgName><prefix>ทีมชาติ</prefix><addName>ออสซี่</addName></orgName></headline>
<lead>พิม เวอร์บีก กุนซือ<orgName><prefix>ทีมชาติ</prefix>ออสเตรเลีย</orgName> เปิดโผรายชื่อนักเตะชุดทำศึกฟุตบอลโลก รอบคัดเลือกกับกาตาร์ บาห์เรนและญี่ปุ่นในเดือน หน้าแล้ว ผลปรากฏว่า มาร์ก วิดูก้า ดาวยิงของ<orgName><prefix>สโมสร</prefix>นิวคาสเซิล</orgName>ไม?มีชื่อรวมอยู่ด้วย</lead>
<neck></neck>
<body><p>ผู้รักษาประตู ไมเคิล เพตโควิช (<orgName>ซิวา สปอร์</orgName>), มาร์ก ชวาร์เซอร์ (<orgName>ฟูแล่ม</orgName>), แบรดลีย์ โจนส์ (<orgName>มิดเดิ้ลสโบรห์</orgName>)</p>
<p>กองหลัง คริส คอยน์ (<orgName>โคลเชสเตอร์</orgName>), ลูคัส นีลล์ (<orgName>เวสต์แฮม</orgName>), เจด นอร์ธ (<orgName>อินชอน ยูไนเต็ด</orgName>), แมตธิว สปิราโนวิช (<orgName>เนิร์นแบร์ก</orgName>), เชน สเตฟานัตโต้ (<orgName>ลิน ออสโล</orgName>), มาร์ก มิลลิแกน (<orgName>เซียงไฮ้ เสิ่นหัว</orgName>), ไรส์ วิลเลียมส์ (<orgName>มิดเดิ้ล สโบรห์</orgName>) </p>
<p>กองกลาง มาร์ก เบรสชาโน่ (<orgName>ปาแลร์โม่</orgName>), จาคอป เบิร์นส์และนิค คาร์ล (<orgName>คริสตัล พาเลซ</orgName>), เดวิด คาร์นีย์ (<orgName>เชฟฟิลด์ ยูไนเต็ด</orgName>), สกอตต์ ชิปเปอร์ฟิลด์ (<orgName>บาเซิ่ล</orgName>), เจสัน คูลินา (<orgName>โกลด์ โคสต์ ยูไนเต็ด</orgName>), วินซ์ เกรลล่า (<orgName>แบล็กเเบิร์น</orgName>), แฮร์รี่ คีเวลล์ (<orgName>กาลาตาซาราย</orgName>), เอเดรี่ยน มาดาสชิ (<orgName>ปอร์โตกัวโร่-ซัมมาก้า</orgName>), ไมล์ สเตอร์ยอฟสกี้ (<orgName>ดาร์บี้</orgName>), คาร์ล วาเลรี่ (<orgName>ยูเอส กรอสเซ็ตโต้</orgName>), ดาริโอ วิโดซิช (<orgName>เนิร์นแบร์ก</orgName>), ลุค วิลค์เชียร์ (<orgName>ดินาโม มอสโก</orgName>), เจดินัค (<orgName>เกนเกลอร์เบียร์ลิจี้ เอสเค</orgName>) </p>
<p>กองหน้า ทิม เคฮิลล์ (<orgName>เอฟเวอร์ตั้น</orgName>), ริชาร์ด การ์เซีย (<orgName>ฮัลล์ ซิตี้</orgName>), แบร็ตต์ ฮอลแมน และ จอช เคนเนดี้ (<orgName>คาร์ลสรูห์</orgName>), สก็อตต์ แม็ค โดนัลด์ (<orgName>เซลติก</orgName>) </p></body>
</news>
