<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>รุ่งเพชร เจริญวงษ์ อดีตนักเตะทีมชาติ ตอบรับร่วมทีมอุบลยูไนเต็ด  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-03-18 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255203180055&tb=N255203&return=ok&news_headline='%c3%d8%e8%a7%e0%be%aa%c3  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>รุ่งเพชร เจริญวงษ์ อดีตนักเตะ<orgName><prefix>ทีม</prefix>ชาติ</orgName> ตอบรับร่วม<orgName><prefix>ทีม</prefix>อุบลยูไนเต็ด</orgName></headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>รุ่งเพชร เจริญวงษ์ อดีตนักเตะ<orgName><prefix>ทีม</prefix>ชาติ</orgName> ตอบรับร่วม<orgName><prefix>ทีม</prefix>อุบลยูไนเต็ด</orgName> เพื่อสู้ศึกดิวิชั่น 2 ภาคอีสาน นายไพฑูรย์ กาญจนรัตน์ ผู้จัดการ<orgName><prefix>ทีม</prefix>สโมสรอุบลยูไนเต็ด</orgName> เปิดเผยว่า ขณะนี้ รุ่งเพชร เจริญวงษ์ อดีตนักเตะ<orgName><prefix>ทีมชาติ</prefix>ไทย ชุดดรีมทีม</orgName> ได้ตอบรับเข้าร่วมเป็นนักเตะของ<orgName><prefix>สโมสรฟุตบอล</prefix>อุบลยูไนเต็ด</orgName> เพื่อสู้ศึกดิวิชั่น 2 ภาคอีสานเป็นที่เรียบร้อยแล้ว รุ่งเพชร เจริญวงษ์ มีดีกรีถึงอดีตนักเตะ<orgName><prefix>ทีมชาติ</prefix>ไทย</orgName> ยาวนานถึง 6 ปี สร้างชื่อเสียงและผลงานให้กับประเทศไทยมากมาย คือ เป็นแชมป์ชิงถ้วยพระราชทานคิงคัพ ครั้งที่ 24 แชมป์ซีเกมส์ ครั้งที่ 17 ประเทศสิงค์โปร์ แชมป์ซีเกมส์ ครั้งที่ 18 จังหวัดเชียงใหม่ ร่วมการแข่งขันเอเชียนเกมส์ ครั้งที่ 12 ประเทศญี่ปุ่น ติด<orgName><prefix>ทีม</prefix>เยาวชน 19 ปี</orgName> ติด<orgName><prefix>ทีม</prefix>เยาวชนชุดปรีโอลิมปิก (รอบคัดเลือกโซนเอเซีย) อายุไม่เกิน 23 ปี</orgName> และเป็นผู้เล่นให้กับหลายสโมรชั้นนำ เช่น <orgName><prefix>สโมสร</prefix>ทหารบก</orgName>, <orgName><prefix>สโมสรฟุตบอล</prefix>ราชประชา</orgName>, <orgName><prefix>สโมสรฟุตบอล</prefix>ขอนแก่น</orgName> และ<orgName><prefix>สโมสรฟุตบอล</prefix>นครราชสีมา</orgName> ก่อนจะผันตัวเองมาสังกัด<orgName><prefix>สโมสรฟุตบอล</prefix>อุบลยูไนเต็ด</orgName> รุ่งเพชร เปิดเผยว่า รู้สึกดีใจที่มีโอกาสได้เล่นฟุตบอลให้กับ<orgName>อุบลยูไนเต็ด</orgName> การที่<orgName>สโมสรฯ</orgName> ให้โอกาสครั้งนี้ จะทำหน้าที่ให้ดีที่สุด และไม่รู้สึกกังวลใดๆ เพราะน้องๆ ในทีม ต่างล้วนมีฝีมือและเคยเล่นด้วยกันมาบ้างบางส่วน เพียงแต่ระยะแรกต้องอาศัยการเรียนรู้จังหวะซึ่งกันและกัน สำหรับความคาดหวัง คือ จะตั้งใจและพยายามให้เต็มที่สมกับความไว้ใจของประธานฯ,ผู้จัดการและทีมทุกคนและแมทช์แรกที่จะพบกับ<orgName>จังหวัดร้อยเอ็ด</orgName>ไม่น่าเป็นห่วง แต่จะประมาทไม่ได้ เพราะ<orgName><prefix>ทีม</prefix>จังหวัดร้อยเอ็ด</orgName>มีนักเตะที่มีมาจากสโมสรต่างๆ ล้วนมีฝีมือเช่นกัน อย่างไรก็ตามจะพยายามทำหน้าที่กองกลางให้ดีที่สุด รุ่งเพชร ได้ฝากถึงนักเตะรุ่นน้องที่มีใจรักฟุตบอลว่า ขณะนี้วงการฟุตบอลบอลบ้านเราเปิดกว้างมากขึ้น เห็นได้จากการพัฒนาเป็นฟุตบอลอาชีพ น้องๆ ที่สนใจควรรีบไขว่คว้าโอกาสไว้ แต่ที่สำคัญต้องมีความซื่อสัตย์ ทั้งต่อตนเองและเพื่อนร่วมทีมและพยามตั้งใจฝึกซ้อมอย่างเต็มที่</p></body>
</news>
