<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>'เจ้าภาพ'อกหักแพ้โทษ'โคราช'  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-03-27 08:47:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=194604&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>'เจ้าภาพ'อกหักแพ้โทษ'<orgName>โคราช</orgName>'</headline>
<lead><orgName>'เมืองกรุง'</orgName>ได้'เจ้าทอง'สมัยที่ 24 - 7 จว.ไร้เหรียญ'กาญจนบุรีเกมส์'</lead>
<neck>การแข่งขันกีฬาเยาวชนแห่งชาติ ครั้งที่ 25"กาญจนบุรีเกมส์"เมื่อวันที่ 26 มี.ค.มีการชิงกัน 30 เหรียญทองสุดท้าย โดยรายการที่น่าสนใจอยู่ที่ ฟุตบอล (ชาย) เนื่องจาก"แชมป์เก่า"<orgName>กาญจนบุรี</orgName> ปะทะ<orgName>"โคราช"นครราชสีมา</orgName> ปรากฏว่า แฟนบอลเจ้าถิ่นต้องเศร้า เมื่อ<orgName>กาญจนบุรี</orgName> พ่ายจุดโทษ <orgName>นครราชสีมา</orgName> 10-11 ชวดเหรียญทอง หลังจากในเวลาปกติ เสมอกัน 3-3 โดย<orgName>นครราชสีมา</orgName> ได้ประตูจาก พัฒนา ซอกจอหอ นาทีที่ 1,34,ชญาวัต ศรีนาวงษ์ นาทีที่ 64 ส่วน “กาญจน์” ได้จาก อัตติพงษ์ จันทบุตร นาทีที่ 50, 77, ชุติพนธ์ ทองแท้ นาทีที่ 82</neck>
<body><p>ฟุตบอล (หญิง) <orgName>ศรีสะเกษ</orgName> เล่นได้อย่างยอดเยี่ยม ก่อนจะพลิกเอาชนะ “แชมป์เก่า” <orgName>ขอนแก่น</orgName> ด้วยการยิงจุดโทษตัดสิน 10-9 หลังจากเวลาปกติเสมอกัน 4-4 โดย <orgName>ศรีสะเกษ</orgName> ได้ประตูจาก พิมพิลัย โชคชัย 4 ลูก นาทีที่ 14, 18, 60, 66 ส่วน <orgName>ขอนแก่น</orgName> ได้จาก ดาริกา เพียรภายลุน นาทีที่ 9, 25 และ ปาจรีย์ เถาโต นาทีที่ 50, 78 ทำให้ <orgName>ศรีสะเกษ</orgName> คว้าเหรียญทอง และหยุดสถิติคว้าแชมป์เป็นสมัยที่ 6 ติดต่อกันของ <orgName>ขอนแก่น</orgName> ลงได้ ขณะที่ ฟุตซอล (ชาย) <orgName>“ปากน้ำ” สมุทรปราการ</orgName> ชนะ <orgName>กทม.</orgName> 6-5</p>
<p>บาสเกตบอล (ทีมหญิง) รองชิงชนะเลิศ นักยัดห่วงสาวอ่างทอง ลงแข่งขันกับ <orgName>ชลบุรี</orgName> ท่ามกลางกองเชียร์ที่ต้องลุ้นกันอย่างตื่นเต้น เมื่อเล่นไป 3 ควอเตอร์ ทั้ง 2 ทีม เสมอกันอยู่ 40-40 ต้องมาตัดสินหาแชมป์กันในควอเตอร์ที่ 4 ปรากฏว่า สาวอ่างทอง หลุดเข้าไปทำแต้มในช่วงสุดท้ายได้ เลยเฉือนเอาชนะ <orgName>ชลบุรี</orgName> ไปแบบหวุดหวิด 52-51 คว้าเหรียญทอง ส่วนทีมชาย <orgName>กทม.</orgName> เอาชนะ <orgName>นนทบุรี</orgName> ไปแบบไม่ยาก 82-51</p>
<p>เทนนิส หญิงเดี่ยว ณัฐชนก แสนยาอุโฆษ นักหวดลูกสักหลาดเยาวชน<orgName><prefix>ทีมชาติ</prefix>ไทย</orgName> หวดเอาชนะ เพียงธาร ผลิพืช ของ<orgName>นนทบุรี</orgName> 2-0 เซต 6-16-3 คว้าเหรียญทอง ส่วนประเภทชายเดี่ยว กฤตบุญ พราหมณีย์ จาก กทม. สู้กับเพื่อน ร่วมทีม <orgName>“เมืองหลวง”</orgName> คือ ภัทรายุ ชุมเพ็ชร ก่อนจะเอาชนะไปได้อย่างสนุก 2-1 เซต 4-6, 6-7, 6-7 และคู่ผสม กฤตบุญ พราหมณีย์/ ณัชนก แสนยาอุโฆษ ก็คว้าเหรียญทองสุดท้ายให้กับ<orgName><prefix>ทีม</prefix> กทม.</orgName> เมื่อเอาชนะ อดิเรก ขุนด่านพินิจวงศ์/เพียงธาร ผลิพืช ของ<orgName>นนทบุรี</orgName> 2-1 เซต 6-4, 3-6, 6-3</p>
<p>ตะกร้อ ทีมชุดหญิง ที่ 1 ชลบุรี ชนะ ลำปาง 2-0 (ทีม ก ชนะ 22-20, 21-11, ทีม ข ชนะ 21-19, 21-9), ทีมชุดชาย ที่ 1 <orgName>ชลบุรี</orgName> ชนะ <orgName>อุบลราชธานี</orgName> 2-0 (ทีม ก ชนะ 21-15, 21-13, ทีม ข ชนะ 23-21, 21-16)/วอลเลย์บอล (ทีมหญิง) <orgName>ขอนแก่น</orgName> ชนะ <orgName>นครราช สีมา</orgName> 3-1 เซต 23-25, 25-18, 25-21, 25-19, ทีมชาย ที่ 1 <orgName>นครปฐม</orgName> ชนะ <orgName>อ่างทอง</orgName> 3-2 เซต 27-25, 20-25, 26-24, 12-25, 15-11/วอลเลย์บอลชายหาด (ทีมชาย) <orgName>กาฬสินธุ์</orgName> ชนะ <orgName>ศรีสะเกษ</orgName> 2-0 เซต 21-13, 21-14, (ทีมหญิง) ที่ 1 <orgName>เพชรบุรี</orgName> ชนะ <orgName>กาฬสินธุ์</orgName> 2-0 เซต 21-19, 26-24/กอล์ฟ (ทีมชาย) ที่ 1 มีชัย คเชนทร์ไชย, ภูมิ ศักดิ์แสนศิลป์, ชยุตม์ ประเสริฐ สังข์, รัฐนนท์ วรรณศรีจันทร์ (จันทบุรี) 880, บุคคลชาย ที่ 1 กัฐจน์ เจริญกุล (กทม.) 287, กอล์ฟ (ทีมหญิง) ที่ 1 โมรียา จุฑานุกาล, ดอรียา จุฑานุกาล, สาธิตา ชีรานนท์ (กทม.) 423, บุคคลหญิง ที่ 1 เอรียา จุฑานุกาล (กทม.) 206</p>
<p>กาบัดดี (ทีมหญิง) ที่ 1 <orgName>นครศรีธรรม ราช</orgName> ชนะ <orgName>กาญจนบุรี</orgName> 35-22, ทีมชาย <orgName>กระบี่</orgName> ชนะ <orgName>นครศรีธรรมราช</orgName> 21-18/แฮนด์บอล (ทีมหญิง) ที่ 1 <orgName>ขอนแก่น</orgName> ชนะ <orgName>นนทบุรี</orgName> 35-33, แฮนด์บอล (ทีมชาย) ที่ 1 <orgName>กทม.</orgName> ชนะ <orgName>ศรีสะ เกษ</orgName> 32-30/โบว์ลิ่ง มาสเตอร์ บุคคลชาย ที่ 1 ทศพล ฐิติพัฒนาวาณิช (กทม.), คะแนนรวม (ออล อีเว้นท์) ที่ 1 ทศพล ฐิติพัฒนาวาณิช (กทม.) 4,147 คะแนน</p>
<p>ส่วนพิธีปิดการแข่งขัน เมื่อวันที่ 26 มี.ค. นายชุมพล ศิลปอาชา รมว.<orgName><prefix>การ</prefix>ท่องเที่ยวและกีฬา</orgName> ได้เดินทางมาเป็นประธาน โดย “เจ้าภาพ” เตรียมการแสดงที่สร้างความประทับใจให้กับนักกีฬาของทุกจังหวัด ประกอบไปด้วย การแสดง 3 องก์ คือ องก์ 1 “ถิ่นขุนแผน แดนนำชัย”, “เมืองกาญจน์ เมืองทอง”, “สวัสดีเยาวชน สวัสดีนำพร”, องก์ที่ 2 “เหรียญทองคล้องมิตรภาพ”, มิตรภาพแดนทอง”, องก์ที่ 3 “แคว้นไทรโยค วิมานมนตรา”, “กีฬาคือพลัง สามัคคีคือกีฬา” ก่อนจะส่งธงให้กับ<orgName>จังหวัดเพชรบูรณ์</orgName> เจ้าภาพจัดกีฬาเยาวชนแห่งชาติ ครั้งที่ 26 “มะขามหวานเกมส์” ระหว่างวันที่ 19-30 มี.ค. 53 ต่อไป</p>
<p>สำหรับความคืบหน้าอาการบาดเจ็บของคณะนักกีฬาจักรยานเชียงราย ที่ประสบอุบัติเหตุทางรถยนต์ คือ ตรีรัตน์ เงินคำ, โสภณ มัฆวาล, กฤษณะ วงศ์พุฒิ ล่าสุดเมื่อวันที่ 26 มี.ค. แพทย์ได้ส่งตัวนักกีฬาทั้ง 3 คนจากโรงพยาบาลเจ้าพระยายมราช จังหวัดสุพรรณบุรี ไปรักษาตัวที่โรงพยาบาลศุภมิตร สุพรรณบุรี โดยอาการของ ตรีรัตน์ ที่สมองได้รับความกระทบกระเทือน อย่างรุนแรง ตอนนี้พ้นขีดอันตรายแล้ว แต่ โสภณ กลับมีอาการเลือดคั่งในสมอง และ กฤษณะ ยังมีอาการมึนงง มีปัญหาเรื่องความทรงจำ ขณะที่ นายพนม ดอนชัย หัวหน้าคณะนักกีฬาจังหวัดเชียงราย กล่าวว่า คาดว่านักกีฬาทั้ง 3 คนจะเดินทางกลับเชียงรายได้ในอีก 3-4 วัน</p>
<p>สรุปเหรียญรางวัลตลอดการแข่งขัน อันดับ 1 <orgName>กทม.</orgName> 93-74-84, อันดับ 2 <orgName>ชลบุรี</orgName> 44-30-30, อันดับ 3 <orgName>เชียงใหม่</orgName> 34-38-39, อันดับ 4 <orgName>อุบลราชธานี</orgName> 26-23-25, อันดับ 5 <orgName>นนทบุรี</orgName> 25-20-20, อันดับ 6 <orgName>นครราชสีมา</orgName> 24-15-20, อันดับ 7 <orgName>นครศรีธรรมราช</orgName> 15-11-22, อันดับ 8 <orgName>จันทบุรี</orgName> 15-11-12, อันดับ 9 <orgName>ศรีสะเกษ</orgName> 13-16-20, อันดับ 10 <orgName>สมุทรปราการ</orgName> 12-10-14 ส่วน<orgName>กาญจนบุรี</orgName> เจ้าภาพ มาอันดับ 13 ได้ 10-19-25 (มี 7 จังหวัดที่ไม่ได้เหรียญใด ๆ เลย คือ <orgName>ตราด</orgName>, <orgName>ปราจีนบุรี</orgName>, <orgName>มุกดาหาร</orgName>, <orgName>ยะลา</orgName>, <orgName>เลย</orgName>, <orgName>สตูล</orgName>, <orgName>อำนาจเจริญ</orgName>) ทำให้ “กทม.” ครองเจ้าเหรียญทอง เป็นสมัยที่ 24 และเป็นสมัยที่ 22 ติดต่อกัน มีเพียงกีฬาเยาวชนแห่งชาติ ครั้งที่ 3 ปี 2530 ที่จังหวัดสุรินทร์ เท่านั้นที่ <orgName>สุรินทร์</orgName> ครองเจ้าเหรียญทอง แทน “<orgName>กทม.</orgName>”. </p></body>
</news>
