<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>บัตร600!"หงส์"ยันทัพใหญ่บุกดวลไทย  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-05-20 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=162205  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>บัตร600!<orgName><addName>"หงส์"</addName></orgName>ยันทัพใหญ่บุกดวล<orgName>ไทย</orgName></headline>
<lead><orgName>หงส์</orgName>เยือน<orgName>ไทย</orgName> : "บังยี" นาย วรวีร์ มะกูดี นายก<orgName><prefix>สมาคม</prefix>ฟุตบอล<suffix>แห่งประเทศไทย</suffix></orgName> ร่วมกับ ตัวแทนจาก<orgName><prefix>สโมสร</prefix> ลิเวอร์พูล</orgName> นำโดย สตีฟ แม็คมาน อดีตยอดกองกลางไดนาโม ของทีมยุค 80 และ ฮอนด้า ได้ร่วมกันจัดงานแถลงข่าว "THE KOP COMES TO ASIA"</lead>
<neck></neck>
<body><p> "บังยี" นาย วรวีร์ มะกูดี นายก<orgName><prefix>สมาคม</prefix>ฟุตบอล<suffix>แห่งประเทศไทย</suffix></orgName> ร่วมกับ ตัวแทนจาก<orgName><prefix>สโมสร</prefix> ลิเวอร์พูล</orgName> นำโดย สตีฟ แม็คมาน อดีตยอดกองกลางไดนาโม ของทีมยุค 80 และ <orgName>ฮอนด้า</orgName> ได้ร่วมกันจัดงานแถลงข่าว "THE KOP COMES TO ASIA" เมื่อวันที่ 19 พฤษภาคม ที่ผ่านมา ณ โรงแรม แกรน์ด ไฮแอท เอราวัณ ซึ่งเป็นการมาทัวร์เอเชียหลังปิดฤดูกาล โดยที่<orgName>ลิเวอร์พูล</orgName>จะลงสนามฟาดแข้ง พบกับ <orgName><prefix>ทีมชาติ</prefix>ไทย</orgName> ที่สนามราชมังคลา กีฬาสถาน ในวันที่ 22 กรกฎาคมนี้ ซึ่งครั้งนี้เป็นครั้งที่ 4 ที่<orgName><prefix>ทีม</prefix><addName>"หงส์แดง"</addName></orgName>,มาเยือนประเทศไทย โดยจะขนผู้เล่นชุดใหญ่มาลงสนามในเกมนี้อย่างครบครัน นำทีมโดย สตีเว่น เจอราร์ด , เฟร์นานโด ตอร์เรส ,ชาบี อลองโซ่ ,เจมี่ คาร์ราเกอร์ และ ฮาเวียร์ มาสเคราโน่ โดยจะมาอยู่ที่ประเทศไทย เป็นเวลา3วัน ในวันที่ 21-23 กรกฎาคม ก่อนที่จะไปเยือน สิงคโปร์ เป็นประเทศต่อไป ซึ่งในครั้งนี้<orgName><prefix>ทีม</prefix><addName>"หงส์แดง"</addName></orgName> จะได้รับค่าจ้างเป็นจำนวนเงินถึง 1ล้านเหรียญสหรัฐ หรือประมาณ 33 ล้านบาท</p>
<p>ภายหลังการแถลงข่าว "บังยี" กล่าวว่า แฟนๆ <orgName><addName>"หงส์แดง"</addName></orgName>ในเมืองไทยที่มีอยู่เป็นจำนวนมากจะต้องดีใจอย่างแน่นอน เพราะจะได้ยลโฉมกับนักเตะที่ชื่นชอบและเป็นที่รัก ซึ่งไม่บ่อยครั้งนักที่ <orgName><prefix>ทีม</prefix> ลิเวอร์พูล</orgName>จะมาเยือนประเทศไทยจึงต้องถือว่าเป็นเกมนัดนี้ เป็นเกมประวัติศาสตร์ นัดหนึ่งเลยทีเดียว ซึ่งนักเตะ<orgName><prefix>ทีมชาติ</prefix>ไทย</orgName>จะได้ประสบการ์ณในเกมนี้ไปอย่างมาก โดย ปีเตอร์ รีด โค้ช<orgName><prefix>ทีมชาติ</prefix>ไทย</orgName> น่าจะดึงเอาผู้เล่นชุดใหญ่ ที่กำลังค้าแข้งอยู่ในต่างประเทศ มาลงสนามในเกมนี้ ไม่ว่าจะเป็น ดัสกร ทองเหลา,ธีรเทพ วิโนทัย ซึ่งทาง <orgName><addName>"หงส์แดง"</addName></orgName> ก็จะขนผู้เล่นชุดใหญ่มาลงสนามกันอย่างครบครัน และคิดว่าเกมแมตท์นี้จะต้องอยู่ในความทรงจำของแฟนบอลชาวไทยที่ได้เข้ามาชมในสนามอย่างแน่นอน </p>
<p>ซึ่งจะเริ่มจำหน่ายบัตรที่ อาดิดาส คอนเซ็ปท์สโตร์ทุกสาขาทั่วกรุงเทพฯ ในวันที่ 22 มิถุนายน 2552 เป็นต้นไป บัตรมีราคาตั้งแต่ 600 , 1,350 ,1,750 , 2,500 และ 3,000 บาท สำหรับใครที่พลาดเข้าชมเกมในสนาม สามารถชมการถ่ายทอดสด คู่นี้ได้ทาง <orgName>ไทยทีวีสีช่อง 3</orgName> 
</p></body>
</news>
