<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"ร.ต.ท.เชาวริน" รวบรวมรายชื่อ ส.ส. เอาผิด ป.ป.ช. กรณีกล่าวหาความผิดคดีต่อ "สมชาย วงศ์สวัสดิ์"  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-03-17 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255203170213&tb=N255203  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"ร.ต.ท.เชาวริน" รวบรวมรายชื่อ ส.ส. เอาผิด <orgName>ป.ป.ช.</orgName> กรณีกล่าวหาความผิดคดีต่อ "สมชาย วงศ์สวัสดิ์"</headline>
<lead>ส.ส.<orgName><prefix>พรรค</prefix>เพื่อไทย</orgName> รวบรวมรายชื่อ ส.ส. เอาผิดคณะกรรมการ <orgName>ป.ป.ช.</orgName> กรณีกล่าวหาความผิดคดีต่อ นายสมชาย วงศ์สวัสดิ์ อดีตนายกรัฐมนตรี ขณะที่ แกนนำ <orgName>นปช.</orgName> ยืนยัน จะนัดชุมนุมก่อนวันที่ 29 มีนาคมนี้ เพื่อเรียกร้องให้รัฐบาลลาออก หรือยุบสภา</lead>
<neck></neck>
<body><p> ร้อยตำรวจโทเชาวริน ลัทธศักดิ์ศิริ ส.ส.สัดส่วน <orgName><prefix>พรรค</prefix>เพื่อไทย</orgName> กล่าวถึงกรณีที่ คณะกรรมการ<orgName>ป้องกันและปราบปรามการทุจริต<suffix>แห่งชาติ</suffix></orgName> หรือ <orgName>ป.ป.ช.</orgName> มีมติแจ้งข้อกล่าวหาความผิดคดีต่อ นายสมชาย วงศ์สวัสดิ์ อดีตนายกรัฐมนตรี พลเอก ชวลิต ยงใจยุทธ อดีตรองนายกรัฐมนตรี และเจ้าหน้าที่ตำรวจที่เกี่ยวข้องกับเหตุการณ์สลายการชุมนุมเมื่อวันที่ 7 ตุลาคม 2551 โดยยืนยันว่า นายสมชาย และ พลเอกชวลิต ไม่มีส่วนเกี่ยวข้องกับการสลายการชุมนุม รวมถึงเจ้าหน้าที่ตำรวจก็ไม่มีความผิดด้วย ดังนั้นตนเองจึงได้รวบรวมรายชื่อ ส.ส.<orgName><prefix>พรรค</prefix>เพื่อไทย</orgName> 140 คน ส่งหนังสือถึงประธานวุฒิสภา เพื่อดำเนินการส่งต่อ<orgName><component><prefix>ศาล</prefix>ฎีกา</component> <component><prefix>แผนก</prefix>คดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง</component></orgName> ดำเนินคดีกับคณะกรรมการ <orgName>ป.ป.ช.</orgName>ทั้ง 9 คน ในความผิด มาตรา 175 ฐานเป็นเจ้าพนักงานปฏิบัติหน้าที่โดยมิชอบ   </p>
   <p> ด้าน นายจตุพร พรหมพันธุ์ ส.ส.สัดส่วน <orgName><prefix>พรรค</prefix>เพื่อไทย</orgName> และ แกนนำ <orgName>นปช.</orgName> กล่าวว่า <orgName><prefix>กลุ่ม</prefix><addName>คนเสื้อแดง</addName></orgName>จะนัดรวมตัวชุมนุมก่อนวันที่ 29 มีนาคมนี้ โดยข้อเรียกร้องให้รัฐบาลลาออกหรือยุบสภาเท่านั้น และจะไม่มีการชุมนุมในวันอภิปรายไม่ไว้วางใจรัฐบาลแน่นอน ส่วนกรณีการเลื่อนวันอภิปรายไม่ไว้วางใจนั้นฝ่ายค้านไม่มีปัญหา เพราะได้เตรียมข้อมูลไว้พร้อมแล้ว</p></body>
</news>
