<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ไทยแสวงหาความรู้นาโนเทคโนโลยีจากรัสเซียพัฒนาคุณภาพสิ่งทอไทย  </title>
  <author>จำนงค์ ศรัณยพิพัฒน์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-07-09 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255207080153&tb=N255207  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><placeName>ไทย</placeName>แสวงหาความรู้นาโนเทคโนโลยีจาก<placeName>รัสเซีย</placeName>พัฒนาคุณภาพสิ่งทอ<placeName>ไทย</placeName></headline>
<lead><placeName>ประเทศไทย</placeName>เตรียมยกระดับคุณภาพสิ่งทอ เพื่อการแข่งขันในตลาด<placeName>โลก</placeName>ผ่านกระบวนการนาโนเทคโนโลยีที่เรียนรู้และร่วมมือกับ<placeName>รัสเซีย</placeName></lead>
<neck></neck>
<body><p>ศาสตราจารย์ ดร.ศิริฤกษ์ ทรงศิวิไล ผู้อำนวยการศูนษ์นาโนเทคโนโลยีแห่งชาติ หรือนาโนเทค กล่าวระหว่างเยี่ยมชมหน่วยงานลงทุนด้านนาโนเทคโนโลยีให้กับภาคธุรกิจ หรือ รัส (RUS) นาโน ที่<placeName>กรุงมอสโก</placeName> <placeName>สหพันธรัฐรัสเซีย</placeName> ว่า หน่วยงานแห่งนี้ได้รับการสนับสนุนงบประมาณจากรัฐบาลปีละไม่ต่ำกว่า 5 พันล้านเหรียญ<placeName>สหรัฐฯ</placeName> เนื่องจากเห็นว่านาโนเทคโนโลยีสามารถประยุกค์ใช้ได้กับทุกภาคอุตสาหกรรม จึงมุ่งเชื่อมโยงทางด้านนาโนเทคโนโลยีกับภาคธุรกิจ เพื่อเพิ่มศักยภาพด้านการแข่งขันในเชิงพานิชย์ ขณะที่<placeName>ไทย</placeName>สนใจพื้นฐานความรู้ด้านนาโนเทคโนโลยีของ<placeName>รัสเซีย</placeName>ในการนำไปต่อยอด เพิ่มมูลค่าให้กับผลิตภัณท์สิ่งทอของ<placeName>ไทย</placeName> ซึ่งน่าจะร่วมมือกันได้ในอนาคต </p>
<p>ผู้อำนวยการศูนย์นาโนเทคโนโลยีแห่งชาติ กล่าวว่าปัจจุบันผ้าฝ้าย<placeName>ไทย</placeName>และผ้าไหม<placeName>ไทย</placeName>เป็นที่ต้องการของตลาดอยู่แล้ว หากใช้กระบวนการนาโนเทคโนโลยีเข้าไปปรับปรุงคุณภาพให้ดียิ่งขึ้น ก็จะช่วยให้อุตสาหกรรมด้านนี้ของ<placeName>ไทย</placeName>ยกระดับและแข่งขันในตลาด<placeName>โลก</placeName>ได้มากยิ่ง ขึ้น </p></body>
</news>
