<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>กรมส่งเสริมคุณภาพสิ่งแวดล้อม ร่วมกับ เครือข่ายกองทุนหมู่บ้านและชุมชนเมือง ระดมความคิดเห็นการจัดการสิ่งแวดล้อม  </title>
  <author>ปราโมทย์ ฐิติวงศ์ฤทธิ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-07-16 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255207160144&tb=N255207&return=ok&news_headline="%a1%c3%c1%ca%e8%a7%e0%ca%c3%d4%c1%a4%d8%b3%c0%d2%be%ca%d4%e8%a7%e1%c7%b4%c5%e9%cd%c1%20%c3%e8%c7%c1%a1%d1%ba%20%e0%a4%c3%d7%cd%a2%e8%d2%c2%a1%cd%a7%b7%d8%b9%cb%c1%d9%e8%ba%e9%d2%b9%e1%c5%d0%aa%d8%c1%aa%b9%e0%c1%d7%cd%a7%20%c3%d0%b4%c1%a4%c7%d2%c1%a4%d4%b4%e0%cb%e7%b9%a1%d2%c3%a8%d1%b4%a1%d2%c3%ca%d4%e8%a7%e1%c7%b4%c5%e9%cd%c1%20"  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>กรมส่งเสริมคุณภาพสิ่งแวดล้อม ร่วมกับ เครือข่ายกองทุนหมู่บ้านและชุมชนเมือง ระดมความคิดเห็นการจัดการสิ่งแวดล้อม</headline>
<lead>กรมส่งเสริมคุณภาพสิ่งแวดล้อม กระทรวงทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อม ร่วมกับ เครือข่ายกองทุนหมู่บ้านและชุมชนเมือง ระดมความคิดเห็นเพื่อการจัดการสิ่งแวดล้อม</lead>
<neck></neck>
<body><p>นายสุวิทย์ คุณกิตติ รัฐมนตรีว่าการกระทรวงทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อม กล่าวในการมอบนโยบายให้แก่ผู้แทนเครือข่ายกองทุนหมู่บ้านและชุมชนเมืองทั่ว ประเทศ ในการสัมมนากองทุนหมู่บ้านกับการจัดการทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อม ที่ <placeName>จ.นครนายก</placeName> ว่า กองทุนหมู่บ้านถือเป็นกลไกสำคัญในการขับเคลื่อนการบริหารจัดการภาคประชาชน ในการแก้ไขปัญหาต่าง ๆ ในระดับชุมชน ที่ได้รับประโยชน์มากที่สุด โดยการสัมมนาครั้งนี้ จะเป็นการเชื่อมโยงการทำงานของชุมชนในระดับท้องถิ่น ให้เกิดการบูรณาการประสานความร่วมมือด้านการจัดการทรัพยากรธรรมชาติและสิ่ง แวดล้อม เพื่อเพิ่มศักยภาพชุมชนให้สามารถอยู่ร่วมกับทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อม ได้อย่างสันติและเกื้อกูล</p>
<p>อย่างไรก็ตาม การขับเคลื่อนการจัดการกองทุนหมู่บ้านด้านสิ่งแวดล้อม ส่วนหนึ่งจะนำงบประมาณกองทุนสิ่งแวดล้อมมาเสริมในการแก้ไขปัญหาที่ดินและ ป่าไม้ โดยจะจัดพื้นที่ป่าชุมชนทุกชุมชนทั่วประเทศ ให้ประชาชนสามารถเข้ามาบริหารจัดการ และมีส่วนร่วมในการหาผลประโยชน์จากพื้นที่ป่าชุมชนได้ ซึ่งเชื่อว่า ภายใน 2 ปีข้างหน้า จะสามารถสร้างป่าชุมชนได้ครบทุกชุมชนทั่วประเทศ </p></body>
</news>
