<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>หวัดพันธุ์ใหม่ลามเวียดนามแล้ว  </title>
  <author>เอเอฟพี, เอเจนซี  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการรายวัน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th/daily  </pubPlace>
  <date>2009-05-31 19:37:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>ต่างประเทศ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Daily/ViewNews.aspx?NewsID=9520000061013  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>หวัดพันธุ์ใหม่ลาม<placeName>เวียดนาม</placeName>แล้ว</headline>
<lead><placeName>เวียดนาม</placeName>พบผู้ติดเชื้อไข้หวัดใหญ่พันธุ์ใหม่รายแรกแล้ว นับเป็นชาติที่3ในรอบ24ชั่วโมงที่พบผู้ติดเชื้อ ต่อจาก<placeName>ไซปรัส</placeName>และ<placeName>เลบานอน</placeName></lead>
<neck></neck>
<body><p>เหวียนฮุยงา โฆษกกระทรวงสาธารณสุข<placeName>เวียดนาม</placeName>แถลงที่<placeName>ฮานอย</placeName>เมื่อวาน (31) ว่า นักศึกษาชายวัย23ปีซึ่งเพิ่งกลับจาก<placeName>สหรัฐฯ</placeName>ผ่านทาง<placeName>ฮ่องกง</placeName>เมื่อวันศุกร์ (29) ติดเชื้อไข้หวัดใหญ่สายพันธุ์ใหม่เป็นรายแรกของประเทศ หลังผลทดสอบจากสถาบันปาสเตอร์ใน<placeName>โฮจิมินห์</placeName>ออกมาเป็นบวก ขณะนี้เขายังมีอาการทรงตัว ส่วนสมาชิกในครอบครัวอีก5คนถูกกักบริเวณเพื่อสังเกตอาการ และทางการ<placeName>เวียดนาม</placeName>กำลังตามตัวผู้โดยสารอีกรายที่เดินทางมาพร้อมกับเขาเพื่อมาตรวจสอบอาการเช่นกัน</p>
<p> ก่อนหน้านั้น คริสตอส พัตซาลิดิส รัฐมนตรีสาธารณสุข<placeName>ไซปรัส</placeName>ยืนยันที่<placeName>กรุงนิโกเซีย</placeName>ว่า พบหญิงวัย39ปีเชื้อสาย<placeName>มอลโดวา</placeName>ซึ่งเพิ่งกลับจาก<placeName>สหรัฐฯ</placeName>เมื่อวันพฤหัสบดี (28) เป็นผู้ติดเชื้อรายแรกในประเทศ ขณะที่ทางการ<placeName>เลบานอน</placeName>ยืนยันว่าพบผู้ติดเชื้อ3รายแรกของประเทศแล้วเช่นกันแต่ไม่มีการเปิดเผยรายละเอียดของผู้ติดเชื้อแต่อย่างใด</p>
<p> ด้านองค์การอนามัย<placeName>โลก</placeName>ระบุเมื่อวันศุกร์(29)ว่าพบผู้ติดเชื้อ15,510รายใน53ประเทศและมีผู้เสียชีวิต99คนโดย<placeName>สหรัฐฯ</placeName>เป็นประเทศที่มีผู้ติดเชื้อสูงสุดคือ7,927ราย</p></body>
</news>
