<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>สบท.ผนึกอาเซียนยกระดับโทรคม  </title>
  <author>เอกรัตน์ สาธุธรรม  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-07-31 01:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/home/detail/it/it/20090731/64754/%e0%b8%aa%e0%b8%9a%e0%b8%97.%e0%b8%9c%e0%b8%99%e0%b8%b6%e0%b8%81%e0%b8%ad%e0%b8%b2%e0%b9%80%e0%b8%8b%e0%b8%b5%e0%b8%a2%e0%b8%99%e0%b8%a2%e0%b8%81%e0%b8%a3%e0%b8%b0%e0%b8%94%e0%b8%b1%e0%b8%9a%e0%b9%82%e0%b8%97%e0%b8%a3%e0%b8%84%e0%b8%a1.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>สบท.ผนึกอาเซียนยกระดับโทรคม</headline>
<lead>สบท. ผนึกสามองค์กรผู้บริโภคอาเซียน ร่วมมือคุ้มครองสิทธิผู้บริโภคด้านโทรคมนาคม หวังยกระดับมาตรฐานบริการเท่าเทียมต่างประเทศ</lead>
<neck></neck>
<body><p>นพ.ประวิทย์ ลี่สถาพรวงศา ผู้อำนวยการสถาบันคุ้มครองผู้บริโภคในกิจการโทรคมนาคม (สบท.) กล่าวว่า ที่ประชุมร่วมระหว่าง สบท. สภาองค์กรผู้บริโภคอาเซียนสหพันธ์ผู้บริโภคสากล และมูลนิธิเพื่อผู้บริโภคได้ข้อสรุปการแก้ไขปัญหาร่วมกันเพื่อมุ่งคุ้มครอง ผู้บริโภคให้ดียิ่งขึ้น </p>
<p>โดยปัญหาที่พบในปัจจุบันเช่น ผู้ให้บริการมือถือมีระบบการเรียกเก็บค่าบริการที่ไม่เที่ยงตรงกับการใช้งาน การโทรและส่งข้อความรบกวน การละเมิดสิทธิความเป็นส่วนตัว การไม่รู้เท่าทันกฎหมาย ความไม่เสมอภาคในการเข้าถึงบริการ และผลกระทบต่อสุขภาพที่เกิดจากการใช้โทรคมนาคม</p>
<p>ทาง สบท. และสมาคมคุ้มครองผู้บริโภค<placeName>ออสเตรเลีย</placeName> จะเป็นแกนนำหลักในการทำการสำรวจปัญหาด้านบริการโทรคมนาคมในแต่ละประเทศ แล้วสรุปรายละเอียดทั้งหมดภายในสิ้นปี 2552 ก่อนที่จะเข้าที่ประชุมร่วม โดยจะมีการประชุมปีละ 1 ครั้ง โดยปีหน้าจะจัดประชุมขึ้นที่<placeName>เวียดนาม</placeName> เพื่อกำหนดแนวทาง รวมถึงมาตรการที่จะนำไปแก้ไขปัญหาในแต่ละประเทศ</p>
<p>สำหรับใน<placeName>ประเทศไทย</placeName> ก็จะเน้นสำรวจในเรื่องของเอสเอ็มเอสขยะ เรื่องเทเลเซลล์ โดยจะนำแนวทางของ<placeName>ออสเตรเลีย</placeName>และ<placeName>ฮ่องกง</placeName>เข้ามาปรับใช้ หวังว่าจะออกเป็นกฎหมายได้ต่อไป </p>
<p>"ปัญหาสำคัญเร่งด่วนที่ทางสถาบันต้องการจะแก้ไขคือปัญหาการโทรขายสินค้า หรือบริการ ตลอดจนส่งข้อความรบกวน โดยสถาบันจะใช้แนวทางของประเทศฮ่องกงและออสเตรเลียจัดทำระบบ “ห้ามโทรรบกวน” เพื่อให้ผู้บริโภคปฏิเสธการรบกวนเหล่านั้นได้" นพ.ประวิทย์ กล่าว </p>
<p>ด้าน นางสาวสารี อ๋องสมหวัง เลขาธิการมูลนิธิผู้บริโภค กล่าวว่า ได้คณะทำงานยังได้กำหนดกรอบการทำงาน และปฏิญญาร่วมกัน ซึ่งจะจัดทำประเด็นรณรงค์ร่วมกัน โดยเฉพาะอย่างยิ่งผลกระทบของการใช้บริการโทรคมนาคมต่อสุขภาพ</p>
<p>การเน้นดำเนินการวิจัย สำรวจเปรียบเทียบระหว่างประเทศในกิจการโทรคมนาคม โดยมีหัวข้อหลักคือการเข้าถึงเท่าเทียม ระบบการจ่ายเงินล่วงหน้า (พรีเพด) ระบบการเรียกเก็บค่าบริการที่เที่ยงตรง และความปลอดภัย การสร้างเว็บไซต์เพื่อการแบ่งปันข้อมูลเกี่ยวกับการคุ้มครองผู้บริโภคใน กิจการโทรคมนาคม</p></body>
</news>
