<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>สหรัฐรับมือมิสไซล์โสมถล่มฮาวาย  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-06-20 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>ต่างประเทศ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/200609/6509  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><placeName>สหรัฐ</placeName>รับมือมิสไซล์โสมถล่ม<placeName>ฮาวาย</placeName></headline>
<lead>กองทัพ<placeName>สหรัฐ</placeName>เสริมอาวุธสกัดกั้นขีปนาวุธโสมแดง  หวั่นฮาวายถูกโจมตี  ขณะที่สอง<placeName>เกาหลี</placeName>เจรจาอนาคต<placeName>นิคมอุตสาหกรรมแกซอง</placeName>  หลัง<placeName>เปียงยาง</placeName>ขอขึ้นค่าเช่าและค่าแรง</lead>
<neck></neck>
<body><p>กองทัพ<placeName>สหรัฐ</placeName>เสริมอาวุธสกัดกั้นขีปนาวุธโสมแดงหวั่น<placeName>ฮาวาย</placeName>ถูกโจมตีขณะที่สอง<placeName>เกาหลี</placeName>เจรจาอนาคต<placeName>นิคมอุตสาหกรรมแกซอง</placeName>หลัง<placeName>เปียงยาง</placeName>ขอขึ้นค่าเช่าและค่าแรง</p>
<p> โรเบิร์ตเกตส์รัฐมนตรีกลาโหม<placeName>สหรัฐ</placeName>เปิดเผยเมื่อวันพฤหัสบดีว่า<placeName>วอชิงตัน</placeName>กำลังจับตาดูความเคลื่อนไหวของ<placeName>เกาหลีเหนือ</placeName>อย่างใกล้ชิดยอมรับเป็นห่วงว่า<placeName>เปียงยาง</placeName>อาจยิงขีปนาวุธพุ่งเป้าโจมตี<placeName>รัฐฮาวายเกตส์</placeName>เปิดเผยด้วยว่าเขาได้อนุมัติการติดตั้งระบบป้องกันขีปนาวุธเพดานบินสูง(THAAD)พร้อมระบบเรดาร์สนับสนุนที่<placeName>เกาะฮาวาย</placeName>อีกทั้งสั่งให้หน่วยป้องกันภาคพื้นดินเตรียมพร้อมรับมือหากถูก<placeName>เกาหลีเหนือ</placeName>โจมตี</p>
<p> ก่อนหน้านี้เจ้าหน้าที่<placeName>สหรัฐ</placeName>และ<placeName>เกาหลีใต้</placeName>ระบุว่า<placeName>เกาหลีเหนือ</placeName>อาจพร้อมแล้วที่จะทดสอบขีปนาวุธรอบใหม่หลังทำสำเร็จมาแล้ว3ครั้งเมื่อปี2541,2549และปีนี้ </p>
<p> <placeName>เปียงยาง</placeName>อ้างว่าการยิงจรวดครั้งล่าสุดเมื่อวันที่25เม.ย. มีจุดประสงค์เพื่อนำดาวเทียมสื่อสารขึ้นสู่วงโคจรแต่<placeName>สหรัฐ</placeName>และบรรดาชาติพันธมิตรเชื่อว่าเป็นการทดสอบขีปนาวุธแตโปดอง-2ซึ่งในทางทฤษฎีนั้นขีปนาวุธชนิดนี้มีพิสัยการยิงได้ไกลถึงอะแลสกาแต่คาดกันว่า<placeName>เกาหลีเหนือ</placeName>ยังไม่สามารถสร้างหัวรบนิวเคลียร์ติดไปกับขีปนาวุธได้</p>
<p> ขณะเดียวกันเจ้าหน้าที่กลาโหม<placeName>สหรัฐ</placeName>ยืนยันว่ากองทัพกำลังจับตาเรือสัญชาติ<placeName>เกาหลีเหนือ</placeName>ชื่อคังนัมที่ต้องสงสัยบรรทุกชิ้นส่วนมิสไซล์หรือวัตถุดิบนิวเคลียร์ภายใต้มาตรการคว่ำบาตรครั้งใหม่ของสหประชาชาติที่ให้อำนาจกองทัพเรือ<placeName>สหรัฐ</placeName>และชาติอื่นๆสามารถเข้าตรวจค้นเรือสินค้า<placeName>เกาหลีเหนือ</placeName>ได้หากสงสัยว่าเรือดังกล่าวบรรทุกสิ่งของผิดกฎหมาย</p>
<p> อย่างไรก็ดี นักวิเคราะห์ชี้ว่าโสมแดงอาจหลบหลีกไปใช้วิธีขนส่งสินค้าต้องห้ามทางอากาศแทนแต่ขณะเดียวกันเชื่อมาตรการคว่ำบาตรทางการเงินจะกดดัน<placeName>เกาหลีเหนือ</placeName>ได้มากขึ้น</p>
<p> อีกด้าน วันศุกร์สอง<placeName>เกาหลี</placeName>มีกำหนดเจรจาข้อเรียกร้องขึ้นค่าแรงและค่าเช่านิคมอุตสาหกรรมแกซองที่กำลังเป็นปัญหาหลังการพบกันหลายรอบก่อนหน้านี้ต้องล้มเหลวเนื่องจาก<placeName>เกาหลีเหนือ</placeName>ปฏิเสธคำขอของฝ่ายใต้ให้ปล่อยตัวคนงานชาว<placeName>เกาหลีใต้</placeName>ที่ถูกโสมแดงจับตัวไปเมื่อเกือบ3เดือนก่อน</p>
<p> <placeName>เปียงยาง</placeName>เรียกร้องบริษัท<placeName>เกาหลีใต้</placeName>ที่ดำเนินกิจการอยู่ใน<placeName>นิคมอุตสาหกรรมแกซอง</placeName>ขึ้นค่าแรงให้คนงานชาว<placeName>เกาหลีเหนือ</placeName> 40,000คนจากคนละประมาณ70เหรียญ<placeName>สหรัฐ</placeName>/เดือนเป็น300เหรียญ<placeName>สหรัฐ</placeName>/เดือน(จาก2,390บาทเป็น10,240บาท)นอกจากนี้ยังต้องการค่าเช่า 500 ล้านเหรียญ<placeName>สหรัฐ</placeName>(1.7หมื่นล้านบาท)ตลอดระยะเวลา50ปีด้วยซึ่งเพิ่มขึ้นจากอัตราเดิมกว่า30เท่า</p>
<p> เดือนพ.ค. <placeName>เกาหลีเหนือ</placeName>ขู่จะฉีกข้อสัญญาค่าแรงค่าเช่าและการจ่ายภาษีทั้งหมดในแกซองเพื่อเขียนข้อสัญญาใหม่ หวังขูดรีดเงินเพิ่มจากบริษัท<placeName>เกาหลีใต้</placeName>กว่า100บริษัทขณะที่ล่าสุดมีรายงานว่าบริษัทผลิตเสื้อขนสัตว์รายหนึ่งของ<placeName>เกาหลีใต้</placeName>ได้ตัดสินใจถอนกิจการออกจากนิคมอุตสาหกรรมแห่งนี้เรียบร้อยแล้ว</p></body>
</news>
