<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>4ผู้นำ'BRIC' ผสานพลังถก เปลี่ยนขั้วศก.  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-06-18 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>ต่างประเทศ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/160609/6289  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>4ผู้นำ'BRIC' ผสานพลังถก เปลี่ยนขั้วศก.</headline>
<lead>ผู้นำตลาดเศรษฐกิจเกิดใหม่  4  ชาติ  คือ  <placeName>บราซิล</placeName>  <placeName>รัสเซีย</placeName>  <placeName>จีน</placeName>  และ<placeName>อินเดีย</placeName>   (BRIC)  เตรียมประชุมสุดยอดอย่างเป็นทางการครั้งแรกที่<placeName>รัสเซีย</placeName>อังคารนี้  หวังเรียกร้องบทบาทมากขึ้นบนเวทีเศรษฐกิจ<placeName>โลก</placeName>     ผู้นำประเทศกลุ่มบริกจะหารือกันที่<placeName>เมืองเยคาเตรินเบิร์ก</placeName>  แถบ<placeName>เทือกเขายูราล</placeName>ของ<placeName>รัสเซีย</placeName> ในวันอังคารนี้  เพื่อหาทางปฏิรูประบบการเงินหลังโลกเผชิญวิกฤติเศรษฐกิจครั้งเลวร้ายที่สุดครั้งหนึ่งในประวัติศาสตร์  นอกจากนี้อาจรวมถึงประเด็นเงินตราสำรองใหม่เพื่อลดการพึ่งพาเงินสกุลดอลลาร์<placeName>สหรัฐ</placeName></lead>
<neck></neck>
<body><p>"ข่าวดีก็คือ ตอนนี้ประเทศร่ำรวยกำลังเจอวิกฤติและตลาดเศรษฐกิจเกิดใหม่กำลังเป็นกำลังหลักในการกอบกู้เศรษฐกิจโลกต่อไปชาติที่มั่งคั่งเหล่านี้จะไม่สามารถครอบงำกำลังการผลิตและการบริโภคแต่เพียงผู้เดียวอีกต่อไปดังนั้นกลุ่มบริกจึงควรถือโอกาสนี้ร่วมมือกันหาทางปฏิรูปการเมืองและการค้าโลกเสียใหม่"ประธานาธิบดีลูอิส อินาซิโอลูลาดาซิลวา ของ<placeName>บราซิล</placeName>กล่าว</p>
<p> ปัจจุบัน ประเทศกลุ่มบริกครอบคลุมมูลค่าการค้า<placeName>โลก</placeName>อยู่ราว60.7ล้านล้านดอลลาร์<placeName>สหรัฐ</placeName> หรือคิดเป็น15%โกลด์แมนแซคส์คาดว่าภายในระยะเวลา20ปีทั้งสี่ประเทศนี้จะมีอำนาจเทียบเท่าจี 7 ขณะที่จีนจะผงาดขึ้นมาเป็นมหาอำนาจทางเศรษฐกิจเบอร์ 1 ของ<placeName>โลก</placeName>แทนที่<placeName>สหรัฐ</placeName></p>
<p> อย่างไรก็ดี เบื้องหลังการผนึกกำลังครั้งสำคัญของบริกคือความแบ่งแยกภายในกลุ่มที่ยังคงมีอยู่ เมื่อจีดีพีจีนเพียงประเทศเดียวเติบโตเท่ากับอีก3ประเทศที่เหลือรวมกันอีกทั้ง<placeName>ปักกิ่ง</placeName>ระมัดระวังมากขึ้นที่จะไม่เผชิญหน้ากับคู่ค้ารายใหญ่อย่าง<placeName>สหรัฐ</placeName> สวนทางกับท่าทีของ<placeName>รัสเซีย</placeName>และ<placeName>บราซิล</placeName>ที่พยายามผลักดันให้บริกหาทางลดการพึ่งพาเงินสกุลดอลลาร์ แต่เนื่องจาก<placeName>จีน</placeName>คือเจ้าหนี้ผู้ถือครองพันธบัตรรัฐบาล<placeName>สหรัฐ</placeName>รายใหญ่ที่สุดนักวิเคราะห์จึงมองว่าประเด็นนี้น่าจะยังไม่ถูกหยิบยกขึ้นมาหารืออย่างกว้างขวางในการประชุมหนนี้</p>
<p> ด้านประธานาธิบดีดมิตรีเมดเวเดฟแห่ง<placeName>รัสเซีย</placeName>ต้องการเพิ่มบทบาทของบริกในกองทุนการเงินระหว่างประเทศ (ไอเอ็มเอฟ)ตามผู้ว่าการธนาคาร<placeName>จีน</placeName>เคยเรียกร้องไปแล้วก่อนหน้านี้</p>
<p> สำหรับประธานาธิบดีหูจิ่นเทาของ<placeName>จีน</placeName>นอกจากจะเข้าร่วมประชุมกลุ่มบริกแล้วในวันจันทร์เขามีกำหนดร่วมประชุมสุดยอดผู้นำองค์การความร่วมมือ<placeName>เซี่ยงไฮ้</placeName> (SCO)ซึ่งเป็นการรวมตัวของ<placeName>จีน</placeName> <placeName>รัสเซีย</placeName>และอีก4ชาติ<placeName>เอเชียกลาง</placeName>คือ<placeName>คาซัคสถาน</placeName><placeName>คีร์กีซสถาน</placeName><placeName>ทาจิกิสถาน</placeName>และ<placeName>อุซเบกิสถาน</placeName>ซึ่งจัดขึ้นณเมืองเดียวกัน</p></body>
</news>
