<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>'ไต้หวัน'เล็งตรวจตราเข้มหมู่เกาะพิพาท  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-06-15 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>ต่างประเทศ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/150609/6225  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>'<placeName>ไต้หวัน</placeName>'เล็งตรวจตราเข้มหมู่เกาะพิพาท</headline>
<lead><placeName>ไต้หวัน</placeName>เล็งเพิ่มการตรวจตราบริเวณ<placeName>หมู่เกาะสแปรตลีย์</placeName> เกาะพิพาทใน<placeName>ทะเลจีนใต้</placeName>  หลังมีรายงานพบเรือประมงต่างชาติเพิ่มมากขึ้น</lead>
<neck></neck>
<body><p>เจ้าหน้าที่ยามชายฝั่งของ<placeName>ไต้หวัน</placeName>ที่ประจำการอยู่บน<placeName>เกาะไท่ผิง</placeName> เกาะใหญ่สุดใน<placeName>หมู่เกาะสแปรตลีย์</placeName> รายงานว่า ตอนนี้เรือประมงต่างชาติที่เข้ามาในบริเวณหมู่เกาะดังกล่าวเพิ่มจำนวนขึ้นอย่างรวดเร็ว"คิดว่าน่าจะเป็นเช่นนั้น"เซียะหยี่-ฉี โฆษกหน่วยยามชายฝั่ง<placeName>ไต้หวัน</placeName>กล่าวตอบข้อซักถามที่ว่า จะมีการส่งเรือลาดตระเวนไปตรวจตรา<placeName>หมู่เกาะสแปรตลีย์</placeName>เพิ่มเติมหรือไม่ </p>
<p> ปัจจุบัน หน่วยยามชายฝั่ง<placeName>ไต้หวัน</placeName>มีเรือลาดตระเวน3ลำประจำการอยู่ที่<placeName>เกาะไท่ผิง</placeName>หรือที่<placeName>เวียดนาม</placeName>เรียกว่า<placeName>เกาะบาบินห์</placeName> นอกจากนี้<placeName>ไต้หวัน</placeName>ยังสร้างรันเวย์เครื่องบินบนเกาะแห่งนี้ เพื่อประโยชน์สำหรับการขนส่งและการช่วยเหลือด้านมนุษยธรรมอีกด้วย</p>
<p> นับตั้งแต่ต้นปีถึงสิ้นเดือนพ.ค.หน่วยยามชายฝั่ง<placeName>ไต้หวัน</placeName>ตรวจพบเรือต่างชาติลอยลำอยู่นอก<placeName>เกาะไท่ผิง</placeName>กว่า500ลำส่วนใหญ่มาจาก<placeName>จีน</placeName> จำนวนเพิ่มขึ้นกว่า2เท่าของตัวเลขทั้งปีของปีที่แล้ว </p>
<p> ขณะเดียวกัน กระทรวงต่าง<placeName>ประเทศไต้หวัน</placeName>ออกมายืนยันอ้างกรรมสิทธิ์เหนือ<placeName>หมู่เกาะสแปรตลีย์</placeName>อีกครั้ง"หมู่เกาะสแปรตลีย์ถือเป็นดินแดนของไต้หวัน ไม่ว่าจะด้วยเหตุผลทางประวัติศาสตร์ ภูมิศาสตร์ หรือกฎหมายระหว่างประเทศ"เจมส์ชาง รักษาการโฆษกกระทรวงต่าง<placeName>ประเทศไต้หวัน</placeName>เผยกับสำนักข่าวต่างชาติ</p>
<p> <placeName>หมู่เกาะสแปรตลีย์</placeName>ตั้งอยู่ห่างจากชายฝั่งตอนใต้ของ<placeName>ไต้หวัน</placeName>ราว1,500กิโลเมตรนอกจาก<placeName>ไต้หวัน</placeName>แล้ว ยังมี<placeName>เวียดนาม</placeName>,<placeName>บรูไน</placeName>,<placeName>จีน</placeName>,<placeName>มาเลเซีย</placeName>และ<placeName>ฟิลิปปินส์</placeName>ที่แย่งกันครอบครองหมู่เกาะที่ประกอบขึ้นด้วยเกาะเล็กเกาะน้อยกว่า100เกาะ ซึ่งมีพื้นดินรวมกันไม่ถึง5ตารางกิโลเมตรแห่งนี้ เนื่องจากเชื่อว่ารอบ<placeName>หมู่เกาะสแปรตลีย์</placeName>อุดมไปด้วยน้ำมันและก๊าซธรรมชาติ อย่างไรก็ดี<placeName>บรูไน</placeName>เป็นเพียงประเทศเดียวที่ไม่ได้ส่งทหารไปประจำการบนหมู่เกาะดังกล่าว</p></body>
</news>
