<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"อินเชิน"ได้รับโหวตเป็นสนามบินดีที่สุดของโลก  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-06-10 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>ต่างประเทศ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090610/16401/%e0%b8%ad%e0%b8%b4%e0%b8%99%e0%b9%80%e0%b8%8a%e0%b8%b4%e0%b8%99%e0%b9%84%e0%b8%94%e0%b9%89%e0%b8%a3%e0%b8%b1%e0%b8%9a%e0%b9%82%e0%b8%ab%e0%b8%a7%e0%b8%95%e0%b9%80%e0%b8%9b%e0%b9%87%e0%b8%99%e0%b8%aa%e0%b8%99%e0%b8%b2%e0%b8%a1%e0%b8%9a%e0%b8%b4%e0%b8%99%e0%b8%94%e0%b8%b5%e0%b8%97%e0%b8%b5%e0%b9%88%e0%b8%aa%e0%b8%b8%e0%b8%94%e0%b8%82%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b9%82%e0%b8%a5%e0%b8%81.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"อินเชิน"ได้รับโหวตเป็นสนามบินดีที่สุดของ<placeName>โลก</placeName></headline>
<lead><placeName>สนามบินอินเชิน</placeName>ของ<placeName>เกาหลีใต้</placeName> ได้รับการโหวตให้เป็นสนามบินที่ดีที่สุดของ<placeName>โลก</placeName></lead>
<neck></neck>
<body><p>(10มิ.ย.) เว็บไซท์ BBC รายงานว่า <placeName>สนามบินอินเชิน</placeName> ของ<placeName>เกาหลีใต้</placeName> ได้รับการโหวตให้เป็นสนามบินที่ดีที่สุดใน<placeName>โลก</placeName> ขณะที่<placeName>สนามบินนานาชาติ เช็ค แล็บ ก็อก</placeName> ของ<placeName>ฮ่องกง</placeName> ตามมาเป็นอันดับ 2 และ<placeName>สนามบินชางงี</placeName> ของ<placeName>สิงคโปร์</placeName> ตามมาเป็นอันดับ 3</p>
<p> โดยจากการสำรวจโดยกลุ่มบริษัทที่ปรึกษา สกายแทร็กซ์ ที่มีสำนักงานอยู่ที่<placeName>ประเทศอังกฤษ</placeName>ที่ได้มาจากการสัมภาษณ์ผู้โดยสาร 8 ล้าน 6 แสนคน ที่สนามบิน190 แห่ง จากประสบการณ์ที่ได้รับจากการใช้บริการตั้งแต่เช็ค-อิน , การเดินทางขาออก, การต่อเครื่อง และการเดินทางขาเข้า ซึ่งผลการสำรวจยังพบว่า สนามบินของ<placeName>เอเชีย</placeName> 6 แห่ง ติด 10 อันดับแรกของสนามบินดีที่สุดใน<placeName>โลก</placeName> ร่วมกับ<placeName>สนามบินซูริค</placeName> , <placeName>มิวนิค</placeName> , <placeName>อัมสเตอร์สดัม</placeName> และ<placeName>อ็อคแลนด์</placeName></p>
<p> สกายแทร็กซ์ ระบุว่า คะแนนโหวตมีความสูสีกันมากระหว่าง 3 อันดับแรก ส่วนสนามบินของ<placeName>ฮ่องกง</placeName> เคยครองอันดับหนึ่งมาก่อนแล้ว เมื่อปีที่แล้ว นายเอ็ดเวิร์ด เพลสเทด ประธานคณะเจ้าหน้าที่บริหาร หรือ CEO ระบุว่า <placeName>สนามบินอินเชิน</placeName> ที่ได้อันดับหนึ่งในปีนี้ เคยติด 1 ใน 5 ของสนามบินยอดเยี่ยมของ<placeName>โลก</placeName> หรือ เวิร์ลด์ แอร์พอร์ต อวอร์ดส์ ในช่วง 5 - 6 ปีที่ผ่านมา และนับเป็นความสำเร็จอันยิ่งใหญ่ ในการรักษาระดับความพอใจของลูกค้าเอาไว้ได้</p>
<p> <placeName>สนามบินอินเชิน</placeName> อยู่ห่างจาก<placeName>กรุงโซล</placeName>ประมาณ 60 กิโลเมตร เปิดให้บริการเมื่อปี 2544 และสร้างขึ้นแทนที่<placeName>สนามบินคิมโป</placeName> เพื่อเป็นประตูเปิดให้นานาชาติเข้าสู่<placeName>เกาหลีใต้</placeName> และเป็นเพียง1 ใน 3 สนามบินของ<placeName>เกาหลีใต้</placeName> ที่ทำกำไร เมื่อปี 2539 ได้ชื่อว่าเป็นสนามบินนานาชาติที่มีผู้โดยสารคับคั่งที่สุดอันดับที่ 11 ของ<placeName>โลก</placeName></p>
<p> แต่ถ้าเป็นระดับภูมิภาค <placeName>สนามบินเคปทาวน์</placeName> ได้ชื่อว่า เป็นสนามบินที่ดีที่สุดใน<placeName>แอฟริกา</placeName>,<placeName>สนามบินซูริค</placeName> ดีที่สุดใน<placeName>ยุโรป</placeName> , <placeName>สนามบินเทล อาวีฟ</placeName> ดีที่สุดใน<placeName>ตะวันออกกลาง</placeName> , <placeName>สนามบินดัลลัส/ฟอร์ท เวิร์ธ</placeName> ดีที่สุดใน<placeName>อเมริกาเหนือ</placeName> , <placeName>สนามบินลิม่า</placeName> ดีที่สุดใน<placeName>อเมริกาใต้</placeName> และ<placeName>สนามบินปานามา</placeName> ดีที่สุดใน<placeName>อเมริกากลาง</placeName></p>
<p>สกายแทร็กซ์ ยังระบุด้วยว่า <placeName>สนามบินดูไบ</placeName> ยังมีร้านปลอดภาษีดีที่สุด , <placeName>สนามบินฮ่องกง</placeName>มีร้านอาหารดีที่สุด , <placeName>เฮลซิงกิ</placeName> มีการจัดการกระเป๋าดีที่สุด และ<placeName>คันไซ</placeName>ของ<placeName>ญี่ปุ่น</placeName> มีห้องน้ำสนามบินสะอาดที่สุด ส่วน<placeName>สนามบินฮีทโธรว์</placeName> ใน<placeName>กรุงลอนดอน</placeName> ไม่ติดอันดับ โดยได้แค่ 3 ดาว เท่ากับ<placeName>สนามบิน อาบู ดาบี</placeName> , <placeName>สุวรรณภูมิ</placeName> และ<placeName>โยฮันเนสเบิร์ก</placeName></p></body>
</news>
