<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ผู้นำจีนชิ่งจี8ซัมมิตกลางครัน ผวา"ม็อบซินเจียง"จลาจลไม่เลิก  </title>
  <author>สยามรัฐ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สยามรัฐรายวัน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.siamrath.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-07-08 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>ต่างประเทศ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.siamrath.co.th/UIFont/NewsDetail.aspx?cid=54&nid=41680  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ผู้นำ<placeName>จีน</placeName>ชิ่งจี8ซัมมิตกลางครัน ผวา"ม็อบซินเจียง"จลาจลไม่เลิก</headline>
<lead><placeName>จีน</placeName>- ผู้นำ<placeName>จีน</placeName>เลิกประชุมจี8กระทันหัน ผวาม็อบ<placeName>ซินเจียง</placeName>ประท้วงไม่เลิกรา ด้านจี8  ซัมมิตยกเหตุวุ่นวายใน<placeName>จีน</placeName>และ<placeName>อิหร่าน</placeName>ขึ้นถกขณะที่<placeName>เมืองอุรุมชี</placeName>ยังเดือดต่อเนื่อง หลังม็อบอุย  กูร์ปะทะม็อบชาวฮั่นจนเจ็บกันระนาว</lead>
<neck></neck>
<body><p>สำนักข่าวต่างประเทศรายงานว่า  ประธานาธิบดีหู จิน เทา ของ<placeName>จีน</placeName> ต้องยุติกลาง ครันในการประชุมสุดยอดผู้นำของกลุ่มประเทศอุตสาหกรรมชั้นนำหรือจี8       ที่<placeName>กรุงโรม</placeName>  <placeName>ประเทศอิตาลี</placeName> พร้อมทั้งเดินทางกลับ<placeName>กรุงปักกิ่ง</placeName> เมืองหลวงของ<placeName>จีน</placeName> อย่างกระทันหัน พร้อม ทั้งระงับแผนการเยือน<placeName>โปรตุเกส</placeName>  หลังเสร็จสิ้นการประชุมสุดยอดจี8  แล้วด้วย ซึ่งการยุติ เข้าร่วมประชุมสุดยอดจี8  ของประธานาธิบดีหู ในฐานะผู้นำจีนดังกล่าว เนื่องจากมีความ วิตกกังวลต่อสถานการณ์การชุมนุมประท้วงจนเกิดการปะทะกันระหว่างชนเผ่าอุยกูร์กับชาวฮั่น และเจ้าหน้าที่ตำรวจทหาร  ใน<placeName>นครอุรุมชี</placeName>  เมืองเอกของ<placeName>มณฑลซินเจียง</placeName> ยังคงดำเนินไป อย่างต่อเนื่อง ซึ่งจนถึงวันพุธนี้ก็ไม่มีทีท่าว่าจะยุติลงแต่ประการใด</p>
<p>อย่างไรก็ตาม   ทางการจีนได้ส่งนายไต๋  ปิงกั๋ว  ประธานสภาของ<placeName>จีน</placeName>  เข้าร่วม ประชุมสุดยอดจี8 ที่<placeName>อิตาลี</placeName>แทน</p>
<p>ทั้งนี้  ในการประชุมสุดยอดจี8  ข้างต้น ปรากฏว่า ที่ประชุมยังได้หยิบยกเหตุชุมนุม ประท้วงเรื่องปัญหาระหว่างชนเผ่าใน<placeName>มณฑลซินเจียง</placeName>   ตลอดจนการชุมนุมประท้วงผลเลือก ตั้งประธานาธิบดีใน<placeName>อิหร่าน</placeName> ขึ้นมาหารือในที่ประชุมสุดยอดจี8 ครั้งนี้ด้วย นอกเหนือไปจาก ปัญหาวิกฤติเศรษฐกิจ    และปัญหาการเปลี่ยนแปลงของสภาพภูมิอากาศหรือภาวะ<placeName>โลก</placeName>ร้อน  ซึ่งเป็นวาระการประชุมที่กำหนดไว้เดิม</p>
<p>ขณะที่สถานการณ์ใน<placeName>นครอุรุมชี</placeName>  ล่าสุดเมื่อวันพุธที่ผ่านมา   ปรากฏว่า  การชุมนุม ประท้วงระหว่างชนเผ่าอุยกูร์และชนเผ่าฮั่นยังดำเนินไปอย่างต่อเนื่อง   ถึงแม้ว่าทางการ ได้ส่งเจ้าหน้าที่ตำรวจทหารจำนวนหลายพันนายไปตรึงกำลังตามถนนสายต่างๆ</p>
<p>นอกจากนี้    รายงานข่าวยังระบุด้วยว่า   ได้เกิดการปะทะกันระหว่างชนเผ่าอุย กูร์กับชาวฮั่น    โดยทั้งสองฝ่ายได้ใช้ไม้กระบองเข้าทุบตีกัน    จนมีผู้ได้รับบาดเจ็บเป็น จำนวนมาก</p></body>
</news>
