<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ม้าเหล็กจีนชนยับตาย-เจ็บกว่า 60  </title>
  <author>เอพี, เอเอฟพี  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>โพสท์ทูเดย์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.posttoday.com  </pubPlace>
  <date>2009-06-30 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>ต่างประเทศ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.posttoday.com/international.php?id=54682  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ม้าเหล็กจีนชนยับตาย-เจ็บกว่า 60</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p><placeName>ปักกิ่ง</placeName> (เอพี) — วานนี้เกิดโศกนาฏกรรมขึ้นอีกครั้งใน<placeName>จีน</placeName> เมื่อรถไฟโดยสาร 2 ขบวนได้ชนประสานงากันจนตกราง และยังพุ่งไปชนบ้านเรือนที่อยู่ใกล้เคียง ใน<placeName>มณฑลหูหนาน</placeName> ทางตอนกลางของประเทศ ส่งผลให้มีผู้เสียชีวิตแล้วอย่างน้อย 3 คน และบาดเจ็บกว่า 60 คน ขณะนี้เจ้าหน้าที่กำลังเร่งสอบสวนหาสาเหตุอย่างเร่งด่วน นับเป็นเหตุล่าสุดที่เกิดขึ้นในปีนี้ หลังจากที่เกิดเหตุรถไฟชนกันใน<placeName>มณฑลชานตง</placeName>ปีที่แล้ว ทำให้มีผู้เสียชีวิต 72 คน และบาดเจ็บนับร้อยคน</p>
<p>ปิแอร์ การ์แดงเตรียมขยสิทธิบัตรให้<placeName>จีน</placeName> </p>
<p><placeName>ปารีส</placeName> (เอเอฟพี) — ปิแอร์ การ์แดง ผู้ก่อตั้งกลุ่มแฟชั่นชั้นนำใน<placeName>ฝรั่งเศส</placeName> รวมถึงแบรนด์เสื้อผ้าและเครื่องหนังในชื่อของตนเองวัย 87 ปี เปิดเผยวานนี้ว่า กำลังเจรจาเตรียมขายสิทธิบัตรราว 32 แบรนด์ จากที่มีอยู่ทั้งหมดราว 800 แบรนด์ ใน 140 ประเทศทั่ว<placeName>โลก</placeName> ให้กับสองบริษัทยักษ์ใหญ่จาก<placeName>จีน</placeName> คือบริษัท เจียงเฉิง เทรดดิง คัมปะนี และบริษัท คาร์ดันโร ในมูลค่าถึง 200 ล้านยูโร (ราว 9,800 ล้านบาท) โดยปิแอร์ การ์แดง เริ่มบุกเข้าตลาด<placeName>จีน</placeName>หลังนโยบายเปิดตลาด เป็นครั้งแรกในปี 2521 </p>
<p><placeName>บราซิล</placeName>พบเหยื่อหวัดใหญ่ดับรายแรก </p>
<p>บราซิลเลีย (เอเอฟพี) — วานนี้ กระทรวงสาธารณสุข<placeName>บราซิล</placeName> รายงานพบผู้เสียชีวิตรายแรกจากโรคไข้หวัดใหญ่สายพันธุ์ใหม่ 2009 โดยเป็นผู้ป่วยหญิงรายหนึ่งที่กลับมาจาก<placeName>อาร์เจนตินา</placeName> และยังพบผู้เสียชีวิตอีกรายหนึ่งที่ต้องสงสัยติดเชื้อในเมืองชายแดนใกล้กับ<placeName>อาร์เจนตินา</placeName> ท่ามกลางผู้ป่วยทั้งหมดใน<placeName>บราซิล</placeName> 627 คน วันเดียวกันกระทรวงสาธารณสุข<placeName>ออสเตรเลีย</placeName> ก็ได้พบผู้เสียชีวิตจากไข้หวัดใหญ่ 2009 อีก 2 คน เป็นผู้ป่วยอายุ 50 ปี และ 85 ปี ทำให้มีผู้เสียชีวิตรวมแล้ว 6 คน และติดเชื้อ 3,912 คน </p></body>
</news>
