<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>โสมขาวเชื่อโดนโสมแดงยั่วยุ ทดลองยิงขีปนาวุธพิสัยใกล้  </title>
  <author>รอยเตอร์, เอเอฟพี  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>มติชน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.matichon.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-07-04 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>ต่างประเทศ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.matichon.co.th/matichon/view_news.php?newsid=01for05040752&sectionid=0104&day=2009-07-04  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>โสมขาวเชื่อโดนโสมแดงยั่วยุ ทดลองยิงขีปนาวุธพิสัยใกล้</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>นานาชาติพากันออกมาแสดงความไม่พอใจที่<placeName>เกาหลีเหนือ</placeName>ทดสอบยิงขีปนาวุธพิสัยใกล้ถึง 4 ลูกบริเวณนอกชายฝั่งตะวันออก เมื่อวันที่ 2 กรกฎาคมที่ผ่านมา ภายในช่วงเวลา 4 ชั่วโมง ส่งผลให้<placeName>คาบสมุทรเกาหลี</placeName>ตึงเครียดมากขึ้น แม้ว่า<placeName>เกาหลีเหนือ</placeName>จะอยู่ระหว่างการถูกสหประชาชาติคว่ำบาตรเนื่องจากการทดลองนิวเคลียร์เมื่อเดือนพฤษภาคมที่ผ่านมา</p>
<p>โดย<placeName>สหรัฐอเมริก</placeName>า <placeName>ญี่ปุ่น</placeName> และ<placeName>ออสเตรเลีย</placeName> ต่างแสดงความไม่พอใจต่อการทดสอบยิงขีปนาวุธครั้งล่าสุดของ<placeName>เกาหลีเหนือ</placeName>เพราะเห็นว่าเป็นการยั่วยุ แต่นายวอน แท แจ โฆษกกระทรวงกลาโหม<placeName>เกาหลีใต้</placeName> เปิดเผยว่า ดูเหมือนว่าการทดสอบยิงขีปนาวุธครั้งนี้ต้องการจะพุ่งเป้ามาที่ประเทศเพื่อนบ้านอย่าง<placeName>เกาหลีใต้</placeName>โดยเฉพาะ ตราบที่ไม่ใช่การยิงขีปนาวุธพิสัยกลางและไกล นั่นยอมหมายถึงมีเป้าหมายคือ<placeName>เกาหลีใต้</placeName></p>
<p>นายวอนกล่าวว่า มีสื่อบางสื่อรายงานว่า <placeName>เกาหลีเหนือ</placeName>อาจจะทดสอบยิงขีปนาวุธพิสัยกลางหรือพิสัยไกลราววันที่ 4 กรกฎาคม ซึ่งตรงกับวันชาติของ<placeName>สหรัฐ</placeName> แต่ก็ยังคงเป็นเพียงการคาดการณ์เท่านั้น </p>
<p>ด้านนายเอียน เคลลี โฆษกกระทรวงต่าง<placeName>ประเทศสหรัฐ</placeName> แถลงว่า การทดลองขีปนาวุธครั้งล่าสุดของ<placeName>เกาหลีเหนือ</placeName>เป็นการกระทำที่สิ้นหวังและอันตราย ขณะที่นายทาโร่ อาโสะ นายกรัฐมนตรี<placeName>ญี่ปุ่น</placeName>ออกมาประณามการกระทำดังกล่าวของ<placeName>เกาหลีเหนือ</placeName> พร้อมกับเตือนว่าการกระทำที่ยั่วยุไม่ได้เป็นผลดีต่อ<placeName>เกาหลีเหนือ</placeName></p></body>
</news>
