<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ม.บูรพา จัดประชุมวิชาการวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีแห่งประเทศไทยครั้งที่ 35 (วทท.35)  </title>
  <author>คณิต จินดาวรรณ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-06-26 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255207250041&tb=N255207  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><placeName>ม.บูรพา</placeName> จัดประชุมวิชาการวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีแห่ง<placeName>ประเทศไทย</placeName>ครั้งที่ 35 (วทท.35)</headline>
<lead>คณะวิทยาศาสตร์ <placeName>มหาวิทยาลัยบูรพา</placeName> ร่วมกับสมาคมวิทยาศาสตร์แห่ง<placeName>ประเทศไทย</placeName> ในพระบรมราชูปถัมภ์ เตรียมจัดประชุมวิชาการวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีแห่ง<placeName>ประเทศไทย</placeName> ครั้งที่ 35 (วทท.35) ระหว่างวันที่ 15-17 ตุลาคม ศกนี้</lead>
<neck></neck>
<body><p>ศาสตราจารย์ ดร.สุชาติ อุปถัมภ์ อธิการบดีมหาวิทยาลัยบูรพา กล่าวว่า เนื่องในวาระฉลองครบรอบ 35 ปี คณะวิทยาศาสตร์ <placeName>มหาวิทยาลัยบูรพา</placeName> และครบรอบ 30 ปี กระทรวงวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี จึงได้ร่วมกับสมาคมวิทยาศาสตร์แห่ง<placeName>ประเทศไทย</placeName> ในพระบรมราชูปถัมภ์ จัดประชุมวิชาการวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีแห่ง<placeName>ประเทศไทย</placeName> ครั้งที่ 35 (วทท.35) ภายใต้ชื่อ “วิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีเพื่ออนาคตที่ดีขึ้น (SCIENCE AND TECHNOLOGY FOR A BETTER FUTURE)” ในระหว่างวันที่ 15-17 ตุลาคม 2552 ณ <placeName>โรงแรมเดอะไทด์ รีสอร์ท</placeName> <placeName>บางแสน</placeName> และ<placeName>มหาวิทยาลัยบูรพา</placeName> <placeName>จังหวัดชลบุรี</placeName> โดยในงานนี้ได้รับพระมหากรุณาธิคุณจากสมเด็จพระเทพรัตนราชสุดาฯ สยามบรมราชกุมารี เสด็จเป็นองค์ประธานในพิธีเปิดการประชุม โดยในปีนี้ได้รับเกียรติจาก Professor Dr.Katepalli Raju Sreenivasan สาขา Aerospace Engineering <placeName>ประเทศอิตาลี</placeName> Professor Emmanuel Tsesmelis สาขา Physics จาก CERN <placeName>ประเทศสวิตเซอร์แลนด์</placeName> Professor Dr.Paruchuri Gangdhar Rao สาขา Chemical Engineering <placeName>ประเทศอินเดีย</placeName> และ Professor Young Hoon Park สาขา Biochemical Engineering <placeName>ประเทศเกาหลี</placeName> และนักวิจัย<placeName>ไทย</placeName>ที่มีผลงานโดดเด่นทางด้านวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีมาปาฐก บรรยายพิเศษ และมีนักวิจัยร่วมนำเสนอผลงานวิจัยทั้งแบบบรรยายและแบบโปสเตอร์อย่างมากมาย นอกจากนี้ภายในงานมีการจัดบูธแสดงและจำหน่ายอุปกรณ์และเครื่องมือทางวิทยา ศาสตร์และเทคโนโลยีที่ทันสมัยจากบริษัทชั้นนำต่างๆ การจำหน่ายสินค้าพื้นเมือง OTOP <placeName>จังหวัดชลบุรี</placeName> </p>
<p>สำหรับผู้ต้องการเสนอผลงานสามารถสมัครได้ภายในวันที่ 31 กรกฎาคม 2552 หรือผู้สนใจเข้าร่วมงานโดยไม่เสนอผลงาน สมัครได้ตั้งแต่บัดนี้ จนถึงวันที่ 15 กันยายน 2552 ทางเว็บไซต์ของงานประชุม วทท.35 ที่ http://www.stt35.scisoc.or.th โทร 08-5449-1881 ,0-2579-5547 หรือ สอบถามรายละเอียดการจัดงานได้ที่ <placeName>คณะวิทยาศาสตร์</placeName> <placeName>มหาวิทยาลัยบูรพา</placeName> โทร0-3810-3009 – 11 ,0-3810-3015 ,0-3810-3155 หรือ </p></body>
</news>
