<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ก.วิทย์ฯ จัดกิจกรรมชมปรากฏการณ์สุริยุปราคาแบบบางส่วนทั่วประเทศไทย  </title>
  <author>ธนวัต วงศ์วิริยะวณิช  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-07-16 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255207160141&tb=N255207  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ก.วิทย์ฯ จัดกิจกรรมชมปรากฏการณ์สุริยุปราคาแบบบางส่วนทั่ว<placeName>ประเทศไทย</placeName></headline>
<lead>กระทรวงวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี ร่วมกับ เครือข่าย จัดฉายปรากฏการณ์สุริยุปราคาเต็มดวง พร้อมจัดกิจกรรมชมปรากฏการณ์สุริยุปราคาแบบบางส่วนทั่ว<placeName>ประเทศไทย</placeName></lead>
<neck></neck>
<body><p>รศ.บุญรักษา สุนทรธรรม ผู้อำนวยการสถาบันวิจัยดาราศาสตร์แห่งชาติ (สดร.) กระทรวงวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี กล่าวว่า ประชาชนที่สนใจเข้าร่วมชมปรากฏการณ์สุริยุปราคาที่จะเกิดขึ้นในวันพุธที่ 22 กรกฎาคม 2552 สามารถเข้าชมได้ตามสถานที่จัดกิจกรรมทั่วประเทศ โดยทุกสถาบันจะมีการตั้งกล้องโทรทรรศน์ และจัดนิทรรศการวิชาการทางดาราศาสตร์ที่เกี่ยวข้องเพื่อให้ความรู้แก่ ประชาชนตั้งแต่เวลา 07.00 น. ได้แก่ <placeName>โรงเรียนเทพศิรินทร์</placeName> <placeName>เขตป้อมปราบศัตรูพ่าย</placeName> บริเวณ<placeName>สนามฟุตบอล จุฬาลงกรณ์มหาวิทยาลัย</placeName> บริเวณ<placeName>สระน้ำหน้าหอประชุม มหาวิทยาลัยเชียงใหม่</placeName> บริเวณ<placeName>สนามรักบี้ มหาวิทยาลัยราชภัฏเชียงราย</placeName> บริเวณ<placeName>หอดูดาว มหาวิทยาลัยราชภัฏเชียงราย</placeName> <placeName>มหาวิทยาลัยนเรศวร</placeName> บริเวณ<placeName>อาคารภาควิชาฟิสิกส์ มหาวิทยาลัยเทคโนโลยีสุรนารี</placeName> บริเวณ <placeName>Inter Zone มหาวิทยาลัยราชภัฏอุดรธานี</placeName> บริเวณ<placeName>สนามฟุตบอล มหาวิทยาลัยราชภัฏนครราชสีมา</placeName> บริเวณลานกิจกรรม <placeName>มหาวิทยาลัยอุบลราชธานี</placeName> บริเวณ<placeName>ลานจอดรถคณะวิทยาศาสตร์ มหาวิทยาลัยราชภัฏสงขลา</placeName> บริเวณ<placeName>หาดชลาทัศน์ มหาวิทยาลัยราชภัฏภูเก็ต</placeName> บริเวณ<placeName>วงเวียนภิรมย์รัตน์ มหาวิทยาลัยวลัยลักษณ์</placeName> บริเวณ<placeName>หอดูดาวมหาวิทยาลัยวลัยลักษณ์</placeName> </p>
<p>นอกจากนี้ ศูนย์วิทยาศาสตร์เพื่อการศึกษา หรือ <placeName>ท้องฟ้าจำลองกรุงเทพ</placeName> <placeName>เอกมัย</placeName> ยังเปิดให้บริการแก่ผู้สนใจเข้าร่วมสังเกตการณ์และเรียนรู้จากปรากฏการณ์ สุริยุปราคาของจริง ตั้งแต่ 06.30 น. ส่วน<placeName>ท้องฟ้าจำลอง รังสิต</placeName> ไม่เพียงจัดตั้งกล้องดูดวงอาทิตย์จำนวน 4 ตัว ไว้บริการยังมีการจัดฉายปรากฏการณ์สุริยุปราคาเต็มดวงจำลอง เหนือท้องฟ้า<placeName>ประเทศจีน</placeName> ที่<placeName>โดมท้องฟ้าจำลอง</placeName> ส่วนประชาชนที่สนใจชมสุริยุปราคาริมทะเล สามารถข้าร่วมสังเกตการณ์ได้ที่<placeName>ศูนย์บริการวิชาการจิรายุ-พูนทรัพย์</placeName> <placeName>หาดแสงจันทร์</placeName> <placeName>อำเภอเมือง</placeName> <placeName>จังหวัดระยอง</placeName> ซึ่งจะมีการจัดงานมหกรรมสุริยุปราคา มีการตั้งกล้องโทรทรรศน์ติดแผ่นกรองแสงอาทิตย์กว่า 30 ตัว โดยกล้องแต่ละตัวทำให้เห็นดวงอาทิตย์ในมุมมองที่แตกต่างกัน นอกจากนี้ ภายในงานยังมีกิจกรรมให้เยาวชนได้ร่วมทดลองประดิษฐ์กล้องโทรทรรศน์ด้วยตนเอง ด้วย</p>
<p>สำหรับปรากฏการณ์สุริยุปราคาที่จะเกิดขึ้นในวันพุธที่ 22 กรกฎาคม 2552 ใน<placeName>ประเทศไทย</placeName>สามารถเห็นสุริยุปราคาบางส่วน โดยสามารถเห็นได้ในทุกภาคของประเทศ ตั้งแต่เวลาประมาณ 07.00 น. และสิ้นสุดในเวลา 09.00 น. ซึ่งสุริยุปราคาบางส่วนในครั้งนี้จะเกิดนานที่สุดใน<placeName>ภาคเหนือ</placeName> คือ ประมาณ 2 ชั่วโมง 12 นาทีที่<placeName>จังหวัดเชียงราย</placeName> โดย<placeName>ดวงอาทิตย์</placeName>จะถูก<placeName>ดวงจันทร์</placeName>บดบังมากที่สุดคิดเป็นร้อยละ 69 ของพื้นที่<placeName>ดวงอาทิตย์</placeName> ผู้สนใจสามารถสอบถามรายละเอียดเพิ่มเติมได้ที่โทรศัพท์ 0-5322-5569 หรือทางเว็บไซต์ ht</p></body>
</news>
