<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>สผ.พร้อมนำข้อสรุปผลการศึกษาจากผู้มีส่วนได้ส่วนเสียตามอนุสัญญาริโอ จัดทำแผนแม่บทภายใต้ยุทธศาสตร์แห่งชาติ  </title>
  <author>ปราโมทย์ ฐิติวงศ์ฤทธิ์(2)  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-28 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255205280163&tb=N255205&return=ok&news_headline=%ca%bc.%be%c3%e9%cd%c1%b9%d3%a2%e9%cd%ca%c3%d8%bb%bc%c5%a1%d2%c3%c8%d6%a1%c9%d2%a8%d2%a1%bc%d9%e9%c1%d5%ca%e8%c7%b9%e4%b4%e9%ca%e8%c7%b9%e0%ca%d5%c2%b5%d2%c1%cd%b9%d8%ca%d1%ad%ad%d2%c3%d4%e2%cd%20%a8%d1%b4%b7%d3%e1%bc%b9%e1%c1%e8%ba%b7%c0%d2%c2%e3%b5%e9%c2%d8%b7%b8%c8%d2%ca%b5%c3%ec%e1%cb%e8%a7%aa%d2%b5%d4%20%20  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>สผ.พร้อมนำข้อสรุปผลการศึกษาจากผู้มีส่วนได้ส่วนเสียตามอนุสัญญาริโอ จัดทำแผนแม่บทภายใต้ยุทธศาสตร์แห่งชาติ</headline>
<lead>สำนักงานนโยบายและแผนทรัพยากรธรรมชาติ และสิ่งแวดล้อม พร้อมนำข้อสรุปผลการศึกษาจากผู้มีส่วนได้ส่วนเสียตามอนุสัญญาริโอ จัดทำแผนแม่บทภายใต้ยุทธศาสตร์แห่งชาติ</lead>
<neck></neck>
<body><p>นางนิศากร โฆษิตรัตน์ เลขาธิการสำนักงานนโยบายและแผนทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อม หรือ สผ. เปิดเผยถึงความคืบหน้าโครงการสร้างเสริมสมรรถนะของ<placeName>ประเทศไทย</placeName>ในการดำเนินงาน ตามอนุสัญญาริโอ ว่าจากผลการศึกษาข้อมูลจากผู้มีส่วนได้ส่วนเสียในการดำเนินงานตามอนุสัญญาริ โอ ซึ่งประกอบด้วย 3 อนุสัญญา ได้แก่ อนุสัญญาว่าด้วยความหลากหลายทางชีวภาพ อนุสัญาว่าด้วยการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศ และอนุสัญญาว่าด้วยการต่อต้านการแปรสภาพเป็นทะเลทราย จึงต้องมีการประสานงานร่วมกันระหว่าง 3 อนุสัญญา ดังนั้นเพื่อหาข้อสรุป และแนวทางการแก้ไขปัญหา ภายใต้พันธกรณีที่มีเป้าหมายในการอนุรักษ์สิ่งแวดล้อมของ<placeName>โลก</placeName>ร่วมกัน ในฐานะที่<placeName>ประเทศไทย</placeName>เป็นภาคีอนุสัญญาดังกล่าว ซึ่งการประชุมรับฟังความคิดเห็นในวันนี้(28 พ.ค.52) จะนำข้อสรุปไปจัดทำแผนแม่บท ภายใต้ยุทธศาสตร์แห่งชาติ ด้านสิ่งแวดล้อม ทั้งในระดับนโยบายและปฏิบัติด้วย</p>
<p>เลขาธิการ สผ. กล่าวอีกว่าผลการศึกษาตามโครงการสร้างเสริมสมรรถนะของ<placeName>ประเทศไทย</placeName>ในการดำเนิน งานตามอนุสัญญาริโอ ยังก่อให้เกิดองค์ความรู้จากการวิจัย ที่สามารถสื่อสารไปยังประชาชน ให้รับทราบและมีการเตรียมพร้อมรับมือกับการเปลี่ยนแปลงด้านสิ่งแวดล้อมของ <placeName>โลก</placeName>ที่อาจเกิดขึ้นในอนาคต </p></body>
</news>
