<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เจ้าหน้าที่บราซิลและฝรั่งเศสยังคงปฏิบัติการค้นหาบริเวณจุดตกของเครื่องบินแอร์ฟรานซ์ในมหาสมุทรแอตแลนติกด้วยหวังจะพบร่างผู้เสียชีวิตและชิ้นส่วนเครื่องบินเพิ่มอีก  </title>
  <author>เทวี ลั่นเรืองฤทธิ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-06-08 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>ต่างประเทศ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255206080263&tb=N255206&return=ok&news_headline="%e0%a8%e9%d2%cb%b9%e9%d2%b7%d5%e8%ba%c3%d2%ab%d4%c5%e1%c5%d0%bd%c3%d1%e8%a7%e0%c8%ca%c2%d1%a7%a4%a7%bb%af%d4%ba%d1%b5%d4%a1%d2%c3%a4%e9%b9%cb%d2%ba%c3%d4%e0%c7%b3%a8%d8%b4%b5%a1%a2%cd%a7%e0%a4%c3%d7%e8%cd%a7%ba%d4%b9%e1%cd%c3%ec%bf%c3%d2%b9%ab%ec%e3%b9%c1%cb%d2%ca%c1%d8%b7%c3%e1%cd%b5%e1%c5%b9%b5%d4%a1%b4%e9%c7%c2%cb%c7%d1%a7%a8%d0%be%ba%c3%e8%d2%a7%bc%d9%e9%e0%ca%d5%c2%aa%d5%c7%d4%b5%e1%c5%d0%aa%d4%e9%b9%ca%e8%c7%b9%e0%a4%c3%d7%e8%cd%a7%ba%d4%b9%e0%be%d4%e8%c1%cd%d5%a1"  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>เจ้าหน้าที่<placeName>บราซิล</placeName>และ<placeName>ฝรั่งเศส</placeName>ยังคงปฏิบัติการค้นหาบริเวณจุดตกของเครื่องบินแอร์ฟรานซ์ใน<placeName>มหาสมุทรแอตแลนติก</placeName>ด้วยหวังจะพบร่างผู้เสียชีวิตและชิ้นส่วนเครื่องบินเพิ่มอีก</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>เจ้าหน้าที่<placeName>บราซิล</placeName>และ<placeName>ฝรั่งเศส</placeName>ยังคงปฏิบัติการค้นหาบริเวณจุดตกของเครื่องบินโดยสารสายการบินแอร์ฟรานซ์ในระยะ 1,100 กิโลเมตรนอกชายฝั่งตะวันออกเฉียงเหนือของ<placeName>บราซิล</placeName> ด้วยหวังที่จะพบร่างผู้เสียชีวิตและชิ้นส่วนเครื่องบินเพิ่มอีก หลังพบศพผู้โดยสารแล้ว 17 ศพ และชิ้นส่วนเครื่องบินนับสิบชิ้น ซึ่งขณะนี้ร่างผู้เสียชีวิตและชิ้นส่วนเครื่องบินเหล่านี้ถูกลำเลียงลงเรือส่งไปยัง<placeName>เกาะเฟอร์นันโด เดอ โนรอนญา</placeName> ของ<placeName>บราซิล</placeName>แล้ว คาดว่าจะเดินทางถึงเกาะดังกล่าวในพรุ่งนี้ </p>
<p>ขณะที่เรือดำน้ำขับเคลื่อนด้วยพลังงานนิวเคลียร์ของ<placeName>ฝรั่งเศส</placeName> ก็คาดว่าจะเดินทางถึงบริเวณจุดตกของเครื่องบินแอร์ฟรานซ์ใน<placeName>มหาสมุทรแอตแลนติก</placeName>วันพุธนี้ เพื่อค้นหากล่องบันทึกข้อมูลการบิน ซึ่งจะช่วยไขปริศนาที่ทำให้เครื่องบินโดยสารลำนี้ประสบอุบัติเหตุตกพร้อมผู้โดยสารและลูกเรือ 228 คน เมื่อสัปดาห์ที่แล้วได้.</p></body>
</news>
