<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ลุยสานสัมพันธ์มะกัน-มุสลิม โอบามาทัวร์ตอ.กลาง/บิ๊กอัล-เคด้าต้านยิบตา  </title>
  <author>สยามรัฐ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สยามรัฐรายวัน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.siamrath.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-06-03 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>ต่างประเทศ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.siamrath.co.th/UIFont/NewsDetail.aspx?cid=54&nid=39375  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ลุยสานสัมพันธ์มะกัน-มุสลิม โอบามาทัวร์ตอ.กลาง/บิ๊กอัล-เคด้าต้านยิบตา</headline>
<lead><placeName>ซาอุดีอาระเบีย</placeName>  - โอบามาเริ่มภารกิจสานสัมพันธ์มะกันกับ<placeName>โลก</placeName>มุสลิม หลังเปิดฉาก    เยือน<placeName>ตะวันออกกลาง</placeName>  เลือก<placeName>ซาอุฯ</placeName>  เป็นชาติแรก ต่อด้วยการกล่าวสุนทรพจน์ที่<placeName>ไคโร</placeName> ด้าน    รองผู้นำอัล - เคด้า ปัดไมตรี ก่อนยุชาว<placeName>อียิปต์</placeName>ฮือต้านการเยือนของผู้นำ<placeName>สหรัฐฯ</placeName></lead>
<neck></neck>
<body><p>สำนักข่าวต่างประเทศรายงานว่า  ประธานาธิบดีบารัก โอบามา แห่ง<placeName>สหรัฐฯ</placeName> เริ่ม เปิดฉาก<placeName>ภูมิภาคตะวันออกกลาง</placeName>แล้ว  โดยมีวัตถุประสงค์เพื่อสร้างความเข้าใจอันดีระหว่าง <placeName>สหรัฐฯ</placeName> กับ<placeName>โลก</placeName>มุสลิม รวมทั้งการแสวงหาเสียงสนับสนุนจากบรรดาชาติมุสลิมต่างๆ ในการ รื้อฟื้นเจรจาสันติภาพให้บังเกิดขึ้นใน<placeName>ภูมิภาคตะวันออกกลาง</placeName>   โดยเฉพาะอย่างยิ่ง   กรณี <placeName>อิสราเอล</placeName>กับ<placeName>ปาเลสไตน์</placeName>   ซึ่งการเดินทางครั้งนี้  นับเป็นครั้งแรกหลังจากเข้ารับตำแหน่ง ประธานาธิบดีของ<placeName>สหรัฐฯ</placeName>  </p>
<p>รายงานข่าวแจ้งว่า  ประธานาธิบดีโอบามา ได้เยือน<placeName>ซาอุดีอาระเบีย</placeName> เป็นประเทศ ตามกำหนดการของวันพุธที่ผ่านมา  ตามเวลาท้องถิ่น  พร้อมกันนี้ ผู้นำ<placeName>สหรัฐฯ</placeName> ยังมีกำหนด การที่จะเข้าเฝ้าฯ  กษัตริย์อับดุลเลาะห์แห่ง<placeName>ซาอุอาระเบีย</placeName>ด้วย  ก่อนที่จะเดินทางต่อไปยัง <placeName>อียิปต์</placeName> ในวันพฤหัสบดีนี้ต่อไป</p>
<p>พร้อมกันนี้    รายงานข่าวยังระบุว่า   ประธานาธิบดีโอบามา   มีกำหนดการพบ ปะกับประธานาธิบดีฮอสนี  มูบารัก  ผู้นำ<placeName>อียิปต์</placeName>  และจะกล่าวสุนทรพจน์ที่<placeName>กรุงไคโร</placeName> เมือง หลวงของ<placeName>อียิปต์</placeName> ในวันพฤหัสบดีนี้ด้วย  </p>
<p>ทั้งนี้   ทางทำเนียบขาว   ระบุว่า  เนื้อหาที่ประธานาธิบดีโอบามาจะแสดงสุนทร พจน์นั้น  จะกล่าวถึงการสานความสัมพันธ์ระหว่าง<placeName>สหรัฐฯ</placeName>  กับ<placeName>ภูมิภาคตะวันออกกลาง</placeName>  แต่ อย่างไรก็ตาม ทางทำเนียบขาวปฏิเสธที่จะเปิดเผยในรายละเอียด
</p><p>ขณะเดียวกัน ทางด้านนายไอยมาน อัล-ซาวาฮิรี ผู้นำหมายเลขสองของกลุ่มก่อการ ร้ายอิสลามหัวรุนแรงอัล  -  เคด้า  ออกเทปเสียงกล่าวโจมตีประธานาธิบดีโอบามา ต่อ กรณีที่เดินทางเยือน<placeName>ภูมิภาคตะวันออกกลาง</placeName>ครั้งนี้  โดยระบุว่า โอบามาเป็นอาชญากร และ การที่จะมากล่าวสุนทรพจน์ที่<placeName>ไคโร</placeName>  ก็ไม่สามารถเปลี่ยนสาสน์เลือดของ<placeName>สหรัฐฯ</placeName> ได้ เพราะ กองทัพ<placeName>สหรัฐฯ</placeName>  ยังคงโจมตี<placeName>อิรัก</placeName>และ<placeName>อัฟกานิสถาน</placeName>อยู่ นอจากนี้ ยังเรียกร้องให้ชาว<placeName>อียิปต์</placeName>ต่อ ต้านการเยือนของโอบามาด้วย</p></body>
</news>
