<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>กอน.ชี้ปีทองอ้อยเชื่อราคาทะลุพันบาทต่อตัน  </title>
  <author>กรุงเทพธุรกิจ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-05-15 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/2009/05/15/news_28746920.php?news_id=28746920  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>กอน.ชี้ปีทอง<name>อ้อย</name>เชื่อราคาทะลุพันบาทต่อตัน</headline>
<lead>กอน.-เอกชนเชื่อปีนี้เป็นปีทองอุตสาหกรรม<name>อ้อย</name>-<name head="น้ำตาล">น้ำตาลทราย</name> เหตุหลายประเทศประสบปัญหาภัยธรรมชาติ ส่งผลให้ผลผลิตลดลง จำเป็นต้องอาศัยการนำเข้า คาดราคา<name>อ้อย</name>ฤดูกาล 2551/2552 มีสิทธิแตะระดับ 1,000 บาทต่อตัน<name>อ้อย</name></lead>
<neck></neck>
<body><p></p>
<p>นายประเสริฐ ตปนียางกูร <name head="เลขาธิการ">เลขาธิการคณะกรรมการอ้อยและน้ำตาลทราย</name> (กอน.) เปิดเผยถึงแนวโน้มอุตสาหกรรม<name>อ้อย</name>และ<name head="น้ำตาล">น้ำตาลทราย</name>ปี 2552 ว่า ดีที่สุดในรอบหลายๆ ปี ส่งผลให้ราคา<name>อ้อย</name>ปรับตัวสูงขึ้นเป็นประวัติการณ์ คาดว่าราคา<name>อ้อย</name>ขั้นสุดท้ายปี 2551</p>
<p>2552 น่าจะอยู่ที่ 920 บาทต่อตัน<name>อ้อย</name> จากราคาขั้นต้นที่ 830 บาทต่อตัน<name>อ้อย</name> หากรวมค่าความหวานน่าจะทำให้ราคา<name>อ้อย</name>ปีนี้ยืนอยู่ที่ระดับ 1,000 บาทต่อตัน<name>อ้อย</name>
"ปีนี้ถือเป็นปีทองของอุตสาหกรรม<name>อ้อย</name>และ<name head="น้ำตาล">น้ำตาลทราย</name> โดยฤดูการผลิต<name>อ้อย</name>และ<name>น้ำตาล</name>ปี 2551</p>
<p>2552 ปิดหีบไปแล้ว มีผลผลิตรวม 66.5 ล้านตัน สามารถผลิต<name head="น้ำตาล">น้ำตาลทราย</name>ได้ 7.1 ล้านตัน แม้ผลผลิต<name>อ้อย</name>ที่ได้จะต่ำกว่าที่คาดไว้ 5 ล้านตัน แต่ราคาที่ปรับตัวสูงขึ้น จากปริมาณ<name>น้ำตาล</name>ในตลาดโลกที่ลดลง เนื่องจากหลายประเทศมีผลผลิต<name>น้ำตาล</name>ลดลง จึงต้องนำเข้ามากขึ้น เช่น อินเดีย ยุโรป ปากีสถาน และจีน ทำให้ราคา<name>น้ำตาล</name>อยู่ในระดับที่ดีมาก ชาวไร่<name>อ้อย</name>ก็จะได้ค่า<name>อ้อย</name>ที่สูง" นายประเสริฐ กล่าว</p>
<p>สำหรับการส่งออก<name head="น้ำตาล">น้ำตาลทราย</name>ปีนี้คาดว่าจะอยู่ที่ 5 ล้านตัน เป็นโอกาสดีต่อการส่งออก<name>น้ำตาล</name>ของไทย แม้สภาวะเศรษฐกิจโลกจะชะลอตัว แต่อัตราการบริโภคยังขยายตัว โดยเฉพาะตลาดในภูมิภาคเอเชีย เป็นตลาดส่งออก<name>น้ำตาล</name>ที่สำคัญของไทยกว่า 98% เนื่องจากมีข้อได้เปรียบในการขนส่ง คาดว่าราคา<name head="น้ำตาล">น้ำตาลทราย</name>ดิบในตลาดโลกปีนี้อยู่ที่ 14-15 เซนต์ต่อปอนด์ ซึ่งอุตสาหกรรม<name>อ้อย</name>และ<name head="น้ำตาล">น้ำตาลทราย</name> ถือเป็นอุตสาหกรรมที่ สร้างรายได้ปีละกว่า 80,000 ล้านบาท สร้างงานให้แก่เกษตรกรชาวไร่<name>อ้อย</name>กว่า 1.9 แสนครอบครัว</p>
<p>หากเปรียบเทียบการส่งออกสินค้าเกษตรปีที่ผ่านมา <name>น้ำตาล</name>มีมูลค่าส่งออกถึง 47,000 ล้านบาท สูงกว่า<name head="มัน">มันสำปะหลัง</name>ที่มีมูลค่า 45,000 ล้านบาท ภาครัฐจึงได้ส่งเสริมและพัฒนาประสิทธิภาพการผลิต<name>อ้อย</name>และ<name head="น้ำตาล">น้ำตาลทราย</name>อย่างต่อเนื่อง สนับสนุนสินเชื่อเพื่อปลูก<name>อ้อย</name>กว่า 10,000 ล้านบาท สินเชื่อแก้ปัญหาภัยแล้ง 2,000 ล้านบาท ให้ชาวไร่<name>อ้อย</name>เพื่อใช้บำรุงรักษา<name>อ้อย</name> พัฒนาแหล่งน้ำ และอยู่ระหว่างเสนอขอสินเชื่อเพื่อซื้อรถตัด<name>อ้อย</name>ปีละกว่า 1,000 ล้านบาท</p>
<p>ด้าน นายวิบูลย์ ผาณิตวงศ์ <name head="ประธาน">ประธานคณะกรรมการบริหาร</name> บริษัท ไทยชูการ์ มิลเลอร์ จำกัด กล่าวว่าแนวโน้มราคา<name head="น้ำตาล">น้ำตาลทราย</name>ในตลาดโลกจะยังทรงตัวอยู่ในระดับสูง เนื่องจากหลายประเทศ ประสบปัญหาภัยธรรมชาติทำให้ผลผลิต<name>อ้อย</name>ลดลง จนต้องนำเข้า<name head="น้ำตาล">น้ำตาลทราย</name>เพิ่ม โดยราคา<name head="น้ำตาล">น้ำตาลทราย</name>ในตลาดโลกน่าจะที่ 14-15 เซนต์ต่อปอนด์ คาดว่าราคา<name>อ้อย</name>ขั้นต้นฤดูกาลผลิตปี 2552</p>
<p>2553 จะสูงในระดับไม่ต่ำ กว่า 800 บาทต่อตัน</p></body>
</news>
