<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"พาณิชย์"รุกโปรโมทหอมมะลิตลาดญี่ปุ่น  </title>
  <author>กรุงเทพธุรกิจ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-05-18 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/2009/05/18/news_28763414.php?news_id=28763414  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"พาณิชย์"รุกโปรโมท<name>หอมมะลิ</name>ตลาดญี่ปุ่น</headline>
<lead>"พาณิชย์" จัดทีมโรดโชว์ตลาดญี่ปุ่น หวังโปรโมท<name head="ข้าว">ข้าวหอมมะลิ</name>ไทยให้เป็นที่รู้จัก และเผยแพร่ กระตุ้นการบริโภค ขยายลู่ทางส่งออกที่มีแนวโน้มมากขึ้น โชว์ไฮไลต์สาธิตหุง<name>ข้าว</name> พร้อมเปิดชิมร่วมกับอาหารไทยประเภทอื่นๆ</lead>
<neck></neck>
<body><p>นางสาวชุติมา บุณยประภัศร <name head="รักษาการอธิบดี">รักษาการอธิบดีกรมการค้าต่างประเทศ</name> เปิดเผยว่า ระหว่างวันที่ 16-17 พ.ค. นี้ กรมจัดคณะผู้แทนการค้าเดินทางไป จัดกิจกรรม และประชาสัมพันธ์<name head="ข้าว">ข้าวหอมมะลิ</name>ไทยในงานเทศกาลไทย ณ สวนโยโยงิ ประเทศญี่ปุ่น เพื่อเผยแพร่<name head="ข้าว">ข้าวหอมมะลิ</name>ไทยให้เป็นที่รู้จักในตลาดญี่ปุ่น และกระตุ้นการบริโภค<name head="ข้าว">ข้าวหอมมะลิ</name>เพิ่มมากขึ้น</p>
<p>ทั้งนี้ การจัดงานจะจัดนิทรรศการเพื่อประชาสัมพันธ์ เผยแพร่เกี่ยวกับแหล่งผลิต คุณค่าทางโภชนาการ คุณภาพและมาตรฐาน<name head="ข้าว">ข้าวหอมมะลิ</name>ไทย รวมทั้งเครื่องหมายรับรอง<name head="ข้าว">ข้าวหอมมะลิ</name>ไทย วิธีการหุง<name head="ข้าว">ข้าวหอมมะลิ</name>ไทย และรายการอาหารที่ทำจาก<name head="ข้าว">ข้าวหอมมะลิ</name>ไทย</p>
<p>"ไฮไลต์ของงานนี้ จะมีการสาธิตการหุง<name head="ข้าว">ข้าวหอมมะลิ</name>ไทย เพื่อให้ผู้เข้าร่วมงานได้ชิมร่วมกับอาหารไทย ซึ่งจะเป็นการโปรโมท<name head="ข้าว">ข้าวหอมมะลิ</name>ไทยให้เป็นที่รู้จักไปพร้อมๆ กับอาหารไทย และจะจัดแสดง<name>วีดิทัศน์</name>วิธีการหุง<name head="ข้าว">ข้าวหอมมะลิ</name>ไทยเป็นภาษาญี่ปุ่น เพื่อให้คนญี่ปุ่นที่ซื้อ<name head="ข้าว">ข้าวหอมมะลิ</name>ไทยไปรับประทานที่บ้าน จะได้หุงข้าวเป็น" นางสาวชุติมากล่าว
นอกจากนี้ จะมีการจัดแสดงตัวอย่าง<name head="ข้าว">ข้าวหอมมะลิ</name>ไทย <name>ข้าว</name>ที่มีคุณลักษณะพิเศษ ได้แก่ <name>ข้าว</name>ที่ได้รับการขึ้นทะเบียน<name>สิ่งบ่งชี้ทางภูมิศาสตร์</name> (<name>GI</name>) และ<name>ข้าว</name>ที่มีคุณค่าทางโภชนาการสูง อาทิเช่น <name head="ข้าว">ข้าวไรซ์เบอรี่</name> และ<name head="ข้าว">ข้าวสินเหล็ก</name> เป็นต้น</p>
<p>ทั้งนี้ ญี่ปุ่นเป็นตลาดนำเข้า<name head="ข้าว">ข้าวหอมมะลิ</name>ไทยรายสำคัญ และมีแนวโน้มการนำเข้าเพิ่มขึ้น โดย<name head="ข้าว">ข้าวหอมมะลิ</name>ไทยส่วนใหญ่ถูกนำไปใช้ในร้านอาหารไทยที่มีอยู่ในญี่ปุ่นเป็นจำนวนมาก และมีแนวโน้มเพิ่มขึ้น ขณะเดียวกัน เริ่มเป็นที่นิยมในหมู่ผู้บริโภคชาวญี่ปุ่น โดยเฉพาะนักท่องเที่ยวที่เคยเดินทางมาประเทศไทย และได้มีโอกาสรับประทาน<name head="ข้าว">ข้าวหอมมะลิ</name>ไทย</p>
<p>ส่วน<name head="ข้าว">ข้าวหอมมะลิ</name>ราคาตลาด ณ 13 พ.ค.ที่ผ่านมา ปรับตัวเพิ่มขึ้นทุกรายการ โดย<name head="ข้าว">ข้าวหอมมะลิ</name>ไทยชั้น 1 ปี 2550</p>
<p>2551 ตันละ 920 ดอลลาร์ เพิ่มขึ้นจากสัปดาห์ก่อน (6 พ.ค. 25452) ตันละ 904 ดอลลาร์ <name head="ข้าว">ข้าวหอมมะลิ</name>ชั้น 1 ปี 2551/2552 ตันละ 906 ดอลลาร์ เพิ่มขึ้นจากตันละ 889 ดอลลาร์ <name head="ข้าว">ข้าวขาว</name> 5% ตันละ 523 ดอลลาร์ เพิ่มขึ้นจาก ตันละ 514 ดอลลาร์</p>
<p>อย่างไรก็ตาม สัดส่วนการส่งออก<name>ข้าว</name>ระหว่าง 1-7 พ.ค. 2552 ปริมาณ 180,207 ตัน ลดลง 47.36% เมื่อเทียบกับช่วงเดียวกันปีก่อน ขณะที่การส่งออก ม.ค.-7 พ.ค. 52 ปริมาณ 2,902,710 ตัน ลดลง 30.01%</p></body>
</news>
