<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ผู้รับสัมปทานตลาดนัดจตุจักรร้องสมาคมสื่อ  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-05-27 17:34:16  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/crime.php?nid=173345  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ผู้รับสัมปทานตลาดนัดจตุจักรร้องสมาคมสื่อ</headline>
<lead>ผู้รับสัมปทานตลาดนัดจตุจักรพลาซ่า ร้องสมาคมผู้สื่อข่าวช่างภาพอาชญากรรมแห่งประเทศไทย หวั่นผู้มีอิทธิพลทางกการเมืองกดดัน การรถไฟแห่งประเทศไทย หลัง ไม่มาเซ็นสัญญาเช่าที่</lead>
<neck></neck>
<body><p><persName><roleName>นาย</roleName><forename>ทัศนัย</forename> <surname>วันคง</surname></persName> ผู้บริหารบริษัท เจริญพลาซ่า ผู้ได้รับการสัมปทานจากการรถไฟแห่งประเทศไทย ให้ดำเนินธุรกิจตลาดนัดครบวงจรภายใต้ชื่อจตุจักพลาซ่า พร้อมคู่ค้าตลาดจตุจักรพลาซ่ากว่า 50 ราย เข้าร้องเรียนกับ <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ไพโรจน์</forename> <surname>เทศนิยม</surname></persName> นายกสมาคมผู้สื่อข่าว ช่างภาพอาชญากรรมแห่งประเทศไทย ว่า ไม่ได้รับความเป็นธรรมคนต่ออายุสัญญาที่ดินพร้อมสิ่งปลูกสร้างระหว่างบริษัทเจริญพลาซ่ากับการรถไฟแห่งประเทศไทย ตามที่มีการนัดหมายลงนามเชิงสัญญาต่ออายุสัญญาเช่าครั้งที่ 2 ในวันนี้ที่การรถไฟแห่งประเทศไทยโดยมีกำหนด 3 ปีนับตั้งแต่วันที่ 9 พ.ค. 2551 จนถึงวันที่ 18 ต.ค. 2554 จำนวน 135 ล้านบาท ตามที่ <persName><roleName>นาง</roleName><forename>อาภรณ์</forename> <surname>ตั้งเจตสกาว</surname></persName> ผู้อำนวยการฝ่ายบริหารทรัพย์สินปฏิบัติการแทนผู้ว่าการรถไฟแห่งประเทศไทย ทำหนังสือแจ้งนัดหมายไว้แต่ในวันนี้กลับไม่มีผู้มีอำนาจคนใดออกมาดำเนินการ แม้แต่ผู้ว่าการรถไฟแห่งประเทศไทยเองก็ไม่สามารถติดต่อได้รวมถึงผู้บริหารคนอื่น ๆ ทำให้หวั่นว่าจะมีผู้มีอิทธิพลทางการเมืองเข้าแทรกแซง เนื่องจากที่ดินดังกล่าวมีผลประโยชน์ที่หลายฝ่ายต้องการนำคนของตัวเองเข้ามาเป็นผู้จัดสรรพื้นที่ ทั้งที่พวกตนมีสัญญาที่ถูกต้องดำเนินการมาแล้วกว่า 10 ปี
</p></body>
</news>
