<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ธานีจ่อเรียกอดีตผบช.น.สอบพธม.ล้อมสภา    </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-05-27 14:03:23  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/crime.php?nid=173309  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName><forename>ธานี</forename></persName>จ่อเรียกอดีตผบช.น.สอบพธม.ล้อมสภา  </headline>
<lead>รอง ผบ.ตร. "<persName><roleName>พล.ต.อ.</roleName><forename>ธานี</forename></persName>" ยังไม่ฟันธง ผู้ก่อเหตุลอบยิง "<persName><forename>สนธิ</forename> <surname>ลิ้มทองกุล</surname></persName>" เป็นคนมีสีหรือไม่ ขณะที่เตรียมเรียก อดีต ผบช.น. สอบเพิ่ม ในฐานะผู้ถูกกล่าวหา คดีกลุ่มพันธมิตรปิดล้อมรัฐสภา</lead>
<neck></neck>
<body><p><persName><roleName>พล.ต.อ.</roleName><forename>ธานี</forename> <surname>สมบูรณ์ทรัพย์</surname></persName> รองผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ เปิดเผยภายหลังประชุมติดตามความคืบหน้าการชุมนุมของกลุ่มพันธมิตร ปิดล้อมอาคารรัฐสภา เมื่อวันที่ 7 ต.ค. ว่า ในส่วนของคดีย่อยต่างๆ ที่ยังไม่ส่งฟ้องอัยการอีก 17 คดี จากทั้งหมด 19 คดี พร้อมทั้งได้สั่งให้ผู้รับผิดชอบคดีนั้นๆ ดำเนินการให้เร็วที่สุด แต่ขณะนี้ยังมีคดีสำคัญที่ยังขาดพยานหลักฐานอีก 3 คดี คือ เหตุการณ์เสียชีวิตของ <persName><roleName>น.ส.</roleName><forename>อังคณา</forename> <surname>ระดับปัญญาวุฒิ</surname></persName> หรือ น้อง<persName><addName>โบว์</addName></persName> และ <persName><roleName>พ.ต.ท.</roleName><forename>เมธี</forename> <surname>ชาติมนตรี</surname></persName> หรือ <persName><roleName>สารวัตร</roleName><addName>จ๊าบ</addName></persName> โดยสำนวนคดีชุดใหญ่ จะต้องรอคำให้การจากพยานเพิ่มเติม และจะมีการพิจารณาสำนวนอย่างชัดเจน</p>
<p>นอกจากนี้ จะเรียก <persName><roleName>พล.ต.ท.</roleName><forename>สุชาติ</forename> <surname>เหมือนแก้ว</surname></persName> อดีตผู้บัญชาการตำรวจนครบาล มาสอบปากคำเพิ่มเติมในฐานะผู้ถูกกล่าวหาในคดีด้วย อย่างไรก็ตาม รองผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ ยังกล่าวถึงความคืบหน้าคดีการลอบยิง <persName><roleName>นาย</roleName><forename>สนธิ</forename> <surname>ลิ้มทองกุล</surname></persName> แกนนำกลุ่มพันธมิตร โดยขณะนี้ไม่สามารถระบุว่าคนยิงเป็นคนมีสีหรือไม่เบื้องต้นได้ผลตรวจสอบกระสุนปืนแล้ว ว่าแจกจ่ายให้หน่วยงานใดบ้าง แต่ยังไม่ถึงขั้นมีการออกหมายจับใครเพื่อไม่ให้เกิดการจับแพะ</p>
<p>ทั้งนี้ <persName><roleName>พล.ต.อ.</roleName><forename>ธานี</forename> <surname>สมบูรณ์ทรัพย์</surname></persName> รองผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ กล่าวภายหลังเข้าพบ <persName><roleName>นาย</roleName><forename>สุเทพ</forename> <surname>เทือกสุบรรณ</surname></persName> รองนายกรัฐมนตรี ด้านความมั่นคง ว่า ตนเข้าพบเพื่อนัดวันสอบปากคำ <persName><roleName>นาย</roleName><forename>สุเทพ</forename></persName> และ นายกรัฐมนตรี ในฐานะพยานคดีความวุ่นวายที่กระทรวงมหาดไทย เมื่อวันที่ 12 เม.ย. ที่ผ่านมา ทั้งนี้ หาก <persName><roleName>นาย</roleName><forename>สุเทพ</forename></persName> และ นายกรัฐมนตรี ว่างเมื่อใด ตนจะนำพนักงานสอบสวนเข้าสอบปากคำทันที เพราะคดีดังกล่าวต้องดำเนินการอย่างรวดเร็วเนื่องจากมีผู้ต้องหาและเงื่อนไขเวลา โดยคาดว่า จะสามารถสรุปได้ไม่เกินเดือน มิ.ย. นี้ ขณะเดียวกัน คดีของกลุ่มคนเสื้อแดง ที่เกิดขึ้นระหว่างการประกาศ พระราชกำหนดบริหารราชการในสถานการณ์ฉุกเฉิน ในพื้นที่ กทม.และปริมณฑลนั้น มีมากกว่า 101 คดี</p>
<p>อย่างไรก็ตาม <persName><roleName>พล.ต.อ.</roleName><forename>ธานี</forename></persName> ใช้เวลาเข้าพบ <persName><roleName>นาย</roleName><forename>สุเทพ</forename></persName> กว่า 2 ช.ม. ขณะที่ <persName><roleName>พล.ต.ต.</roleName><forename>อำนวย</forename> <surname>นิ่มมะโน</surname></persName> รองผู้บัญชาการตำรวจนครบาล เข้าพบ <persName><roleName>นาย</roleName><forename>สุเทพ</forename></persName> เช่นกัน แต่เดินทางกลับก่อนหน้า <persName><roleName>พล.ต.อ.</roleName><forename>ธานี</forename></persName></p></body>
</news>
