<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>การบินไทยเป็นไข้ผู้โดยสารลด20%BTS-เมเจอร์หวิว  </title>
  <author>สยามรัฐ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สยามรัฐรายวัน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.siamrath.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-07-15 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.siamrath.co.th/UIFont/NewsDetail.aspx?cid=102&nid=42145  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>การบินไทย</orgName>เป็นไข้ผู้โดยสารลด20%BTS-เมเจอร์หวิว</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>นายวัลลภ พุกกะณะสุต ประธานกรรมการบริหาร <orgName>บมจ.การบินไทย (THAI)</orgName> เปิดเผยว่า <orgName>การบินไทย</orgName>ได้รับผลกระทบจากการระบาดของไข้หวัดใหญ่สายพันธุ์ใหม่ 2009 ซึ่งจำนวนผู้โดยสารที่มาจาก<orgName>กลุ่มประเทศเอเชียตะวันออก</orgName> เช่น <orgName>จีน</orgName> <orgName>ญี่ปุ่น</orgName> และ<orgName>เกาหลี</orgName> ลดลงร้อยละ 15-20 ทำให้<orgName>การบินไทย</orgName>ได้ปรับตัว โดยหันไปรุกตลาดนักท่องเที่ยวและผู้โดยสารในภูมิภาคยุโรปมากขึ้น  ซึ่งที่ผ่าน<orgName>การบินไทย</orgName>ได้เปิดเส้นทางบินเส้นทางกรุงเทพฯ-ออสโล ประเทศนอร์เวย์  ซึ่งได้รับผลตอบรับที่ดี ยอดผู้โดยสารเฉลี่ยต่อเที่ยวบินในเส้นทางบินนี้ปรับตัวสูงถึงร้อยละ 80 </p>

          <p>ขณะที่นายอาณัต อาภาภิรม ประธานที่ปรึกษาคณะกรรมการ <orgName>บมจ.ระบบขนส่งมวลชนกรุงเทพจำกัด</orgName> (<orgName>บีทีเอส</orgName>) กล่าวว่า จำนวนผู้โดยสารของ<orgName>บีทีเอส</orgName>ยังไม่ได้ลดลง แต่หากโรคระบาดหนักขึ้น แล้วสร้างความไม่เชื่อมั่นต่อประชาชน ก็อาจจะมีคนตื่นตระหนกหันไปใช้รถยนต์ส่วนตัวมากขึ้นก็ได้ ซึ่งคาดหวังว่าคงจะไม่ถึงระดับดังกล่าว โดย<orgName>บีทีเอส</orgName>ได้ใช้มาตรการดูแลป้องกันและลดความเสี่ยงของการระบาดไข้หวัดใหญ่ สายพันธ์ใหม่ 2009</p> 

<p>ขณะที่นายอนวัช องค์วาสิฏฐ์ รองประธานเจ้าหน้าที่บริหาร <orgName>บมจ.เมเจอร์ ซีนีเพล็กซ์ กรุ้ป</orgName> กล่าวว่า จำนวนผู้ชมภาพยนตร์ในก<orgName>ลุ่มเมเจอร์ อีจีวี</orgName> ไม่ได้ลดลง คงจะมาจากภาพยนตร์ฟอร์มเด่นเข้าฉายอย่างต่อเนื่อง และอีกส่วนหนึ่งน่าจะมาจากความเชื่อมั่นในการดูแลความปลอดภัยของกลุ่มฯ ส่วนการปิดโรงภาพยนตร์นั้น หากจำเป็นก็พร้อมปฏิบัติตาม</p></body>
</news>
