<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เรือต้องสงสัยลำเลียงอาวุธของเกาหลีเหนือเดินทางกลับ  </title>
  <author>กรุงเทพธุรกิจออนไลน์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวเนชั่น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.nationchannel.com  </pubPlace>
  <date>2009-07-01 10:45:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/home/detail/politics/world/20090701/56268/%e0%b9%80%e0%b8%a3%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b8%95%e0%b9%89%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b8%aa%e0%b8%87%e0%b8%aa%e0%b8%b1%e0%b8%a2%e0%b8%a5%e0%b8%b3%e0%b9%80%e0%b8%a5%e0%b8%b5%e0%b8%a2%e0%b8%87%e0%b8%ad%e0%b8%b2%e0%b8%a7%e0%b8%b8%e0%b8%98%e0%b8%82%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b9%80%e0%b8%81%e0%b8%b2%e0%b8%ab%e0%b8%a5%e0%b8%b5%e0%b9%80%e0%b8%ab%e0%b8%99%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b9%80%e0%b8%94%e0%b8%b4%e0%b8%99%e0%b8%97%e0%b8%b2%e0%b8%87%e0%b8%81%e0%b8%a5%e0%b8%b1%e0%b8%9a.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>เรือต้องสงสัยลำเลียงอาวุธของ<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>เดินทางกลับ</headline>
<lead>เรือ<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>ที่ต้องสงสัยลำเลียงอาวุธ หันหัวเรือกลับ <orgName>สหรัฐ</orgName>เชื่อเป็นแผนหลอกให้เผชิญหน้า เหมือนกรณีอิรัก</lead>
<neck></neck>
<body><p>หน้าที่<orgName>สหรัฐ</orgName>เผยว่า เรือ<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>ต้องสงสัยลำเลียงอาวุธได้หันหัวเรือกลับหลังจากถูกเรือพิฆาตสหรัฐแล่นติดตามโดยอาศัยอำนาจตามมาตรการลงโทษ<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>รอบใหม่ของ<orgName>สหประชาชาติ</orgName></p>

<p>เจ้าหน้าที่<orgName>สหรัฐ</orgName>ที่ขอสงวนนามยืนยันว่า เรือคังนัมของ<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>กำลังมุ่งหน้ากลับไปยังทิศของ<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>หลังจากหันหัวเรือกลับเมื่อไม่กี่วันที่ผ่านมา ไม่ทราบว่าจะมุ่งหน้าไปยังที่ใด และ<orgName>สหรัฐ</orgName>ไม่ได้มีส่วนทำให้เรือ<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>หันหัวเรือกลับ</p>

<p><orgName>ทางการสหรัฐ</orgName>ไม่ได้เผยว่า เหตุใดกองทัพเรือจึงติดตามเรือ<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName> ด้าน<orgName>หนังสือพิมพ์นิวยอร์กไทมส์</orgName>รายงานวานนี้ว่า เจ้าหน้าที่ระดับสูงบางคนในรัฐบาลโอบามากำลังสงสัยว่าสหรัฐถูก นายคิม จอง-อิล ผู้นำ<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>หลอกใช้หรือไม่ เพราะดูเรื่องราวทั้งหมดแล้วไม่น่าเชื่อถือ เกรงว่า<orgName>สหรัฐ</orgName>จะเรียกร้องขอตรวจค้นเรือลำดังกล่าวแล้วเกิดการเผชิญหน้าตึงเครียด แต่ในที่สุดตรวจไม่พบอะไร กลายเป็นว่านายคิมจัดฉากให้รัฐบาลชุดนี้เหมือนรัฐบาลบุชที่บุกเข้าไปค้นหาอาวุธทำลายล้างในอิรักแต่ไม่พบอะไรจนถึงขณะนี้</p></body>
</news>
