<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เลขาฯ กอน.หนุนรัฐจัดงบเพิ่มประสิทธิภาพปลูกอ้อยข้ามฤดู  </title>
  <author>สุนันทา สุขสุมิตร  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-06-09 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255206090050&tb=N255206&return=ok&news_headline="%e0%c5%a2%d2%cf%20%a1%cd%b9.%cb%b9%d8%b9%c3%d1%b0%a8%d1%b4%a7%ba%e0%be%d4%e8%c1%bb%c3%d0%ca%d4%b7%b8%d4%c0%d2%be%bb%c5%d9%a1%cd%e9%cd%c2%a2%e9%d2%c1%c4%b4%d9"  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>เลขาฯ <orgName>กอน.</orgName>หนุนรัฐจัดงบเพิ่มประสิทธิภาพปลูกอ้อยข้ามฤดู</headline>
<lead>กรรมการอ้อยและน้ำตาลทราย สนับสนุน<orgName>รัฐบาล</orgName>จัดสรรงบเพิ่มประสิทธิภาพปลูกอ้อยข้ามฤดู ต่อยอดอุตสาหกรรมส่งออกน้ำตาลทราย คาดทั้งปีจะสามารถสร้างรายได้เข้าประเทศไม่ต่ำกว่า 4 หมื่นล้านบาท</lead>
<neck></neck>
<body><p>นายประเสริฐ ตปนียางกูร เลขาธิการ<orgName>คณะกรรมการอ้อยและน้ำตาลทราย</orgName> หรือ <orgName>กอน.</orgName> <orgName>กระทรวงอุตสาหกรรม</orgName> กล่าวว่า แนวโน้มการส่งออกน้ำตาลปี 2552 มีทิศทางที่ดี โดยราคาน้ำตาลทรายในตลาดโลกปี 2552 ปรับตัวสูงสุดเป็นประวัติการณ์ มีราคาขายต่อตันทะลุ 1 พันบาท สำหรับราคาอ้อยขั้นสุดท้ายขนาดความหวาน 12 ซีซีเอส และมองว่า<orgName>ไทย</orgName>ยังเป็นตลาดส่งออกหลักในแถบภุมิภาคอาเซียน เพราะได้เปรียบด้านลักษณะภูมิประเทศที่เอื้อให้ไทยสามารถปลูกอ้อยได้ผลผลิตที่มีความหวานสูง โดยประเทศอินโดนีเซีย ญี่ปุ่น เกาหลี อินเดีย เวียดนาม กัมพูชา จะเป็นตลาดส่งออกหลักในปีนี้ ส่วนจีนและกลุ่มประเทศอาหรับจะเป็นตลาดใหม่ คาดว่าทั้งปีจะสามารถดึงเม็ดเงินเข้าประเทศไม่ต่ำกว่า 8 หมื่นล้านบาท </p>
<p>นายประเสริฐ กล่าวอีกว่า เพื่อเพิ่มศักยภาพในการแข่งขันทั้งในเรื่องคุณภาพและการเพิ่มผลผลิต <orgName>รัฐบาล</orgName>ควรเข้ามาสนับสนุนงบประมาณในปี 2552-2553 เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการปลูกอ้อยข้ามหน้าแล้ง ที่ชาวไร่ต้องการเครื่องมือ พัฒนาแหล่งน้ำและระบบการจัดการในไร่อ้อย ให้คงความได้เปรียบในการแข่งขันกับประเทศคู่แข่งได้อย่างยั่งยืน </p></body>
</news>
