<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ไข้หวัด 2009 กระทบ ศก.ไทย กนง.เตรียมถก 15 ก.ค.นี้  </title>
  <author>ASTVผู้จัดการออนไลน์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการออนไลน์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-07-07 21:56:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Business/ViewNews.aspx?NewsID=9520000076476  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ไข้หวัด 2009 กระทบ ศก.<orgName>ไทย</orgName> <orgName>กนง.</orgName>เตรียมถก 15 ก.ค.นี้</headline>
<lead><orgName>ธปท.</orgName>ยอมรับปัญหาไข้หวัดใหญ่ 2009 ถือเป็นปัจจัยลบที่เพิ่มขึ้นต่อเศรษฐกิจ<orgName>ไทย</orgName> เตรียมนำเข้าหารือในที่ประชุมบอร์ด <orgName>กนง.</orgName>ในวันที่ 15 ก.ค.นี้</lead>
<neck></neck>
<body><p>นางอมรา ศรีพยัคฆ์ ผู้อำนวยการอาวุโส <orgName>ฝ่ายเศรษฐกิจในประเทศ ธนาคารแห่งประเทศไทย</orgName> (<orgName>ธปท.</orgName>) กล่าวว่า โรคไข้หวัดใหญ่สายพันธุ์ใหม่ 2009 ที่กำลังระบาดไปทั่วโลกขณะนี้ เป็นอีกหนึ่งในปัจจัยเสี่ยงด้านลบที่เพิ่มขึ้นของเศรษฐกิจ<orgName>ไทย</orgName> นอกเหนือจากปัจจัยด้านการเงินต่างประเทศ และปัจจัยในประเทศ</p>
       
       <p>ส่วนจะกระทบต่อเศรษฐกิจไทยมากน้อยเพียงใด ผู้อำนวยการอาวุโส <orgName>ฝ่ายเศรษฐกิจในประเทศ ธปท.</orgName> กล่าวว่า ยังต้องใช้เวลาประเมินให้แน่ชัดอีกระยะหนึ่ง โดย<orgName>ธนาคารแห่งประเทศไทย</orgName> จะนำปัจจัยลบดังกล่าวเข้าไปหารือในการประชุม<orgName>คณะกรรมการนโยบายการเงิน</orgName> (<orgName>กนง.</orgName>) ที่จะมีขึ้นในวันที่ 15 กรกฎาคม 2552 นี้ด้วย</p>
       
       <p>“ยอมรับว่าการระบาดของโรคไข้หวัดใหญ่ 2009 ที่เกิดขึ้นในขณะนี้ อาจมีผลกระทบต่อภาคการท่องเที่ยวบ้าง แต่ก็ถือว่าเป็นความเสี่ยงต่อที่กระทบต่อเศรษฐกิจทั่วโลก ไม่ใช่เฉพาะ<orgName>ไทย</orgName>เท่านั้น เนื่องจากมีผลต่อความรู้สึกของคนทำให้ไม่อยากเดินทางไปในพื้นที่ที่เกิดโรคระบาด แต่ในภาพรวมเชื่อว่าจะไม่กระทบต่ออัตราการเติบโตของเศรษฐกิจ การใช้จ่าย การลงทุนของประชาชนอย่างเห็นได้ชัด”</p>
       
      <p> ทั้งนี้ จากการพูดคุยกับนักลงทุนต่างชาติ <orgName>ธปท.</orgName>ได้ให้ความคิดเห็นว่า ที่ผ่านมาเราเคยมองว่าความเสี่ยงของโรคดังกล่าวเป็นความเสี่ยงไปทั่วโลกและเป็นเรื่องที่ต้องติดตามอย่างใกล้ชิดว่าจะมีผลกระทบมากแค่ไหน แต่ต่างชาติกลับว่าการระบาดของโรคไข้หวัดใหญ่เป็นเรื่องธรรมดา</p>
       
       <p>อย่างไรก็ตาม แม้ว่า การระบาดของโรคไข้หวัดใหญ่ 2009 อาจมีผลกระทบต่อภาคการท่องเที่ยวบ้าง แต่ก็ถือว่าเป็นความเสี่ยงต่อที่กระทบต่อเศรษฐกิจทั่วโลก ไม่ใช่เฉพาะ<orgName>ไทย</orgName>เท่านั้น เนื่องจากมีผลต่อความรู้สึกของคน ทำให้ไม่อยากเดินทางไปในพื้นที่ที่เกิดโรคระบาด แต่ในภาพรวมเชื่อว่าจะไม่กระทบอย่างเห็นได้ชัด ทั้งต่ออัตราการเติบโตของเศรษฐกิจ การใช้จ่าย การลงทุนของประชาชน</p></body>
</news>
