<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ปลัด พณ.ระบุสถานการณ์การส่งออกไทยช่วง 5 เดือนแรกลดลงเพราะภาวะเศรษฐกิจที่กระทบไปทั่วโลก  </title>
  <author>จำนงค์ ศรัณยพิพัฒน์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-06-20 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255206200034&tb=N255206  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ปลัด <orgName>พณ.</orgName>ระบุสถานการณ์การส่งออกไทยช่วง 5 เดือนแรกลดลงเพราะภาวะเศรษฐกิจที่กระทบไปทั่วโลก</headline>
<lead>ปลัด<orgName>กระทรวงพาณิชย์</orgName> ระบุ สถานการณ์การส่งออกของไทยช่วง 5 เดือนที่ผ่านมาแม้จะลดลง แต่ก็เป็นเพราะภาวะเศรษฐกิจที่กระทบไปทั่วโลก</lead>
<neck></neck>
<body><p>นายศิริพล ยอดเมืองเจริญ ปลัด<orgName>กระทรวงพาณิชย์</orgName> กล่าวถึงสถานการณ์การส่งออกของไทยช่วง 5 เดือนแรกของปี 2552 ว่า ส่งออกได้กว่า 55,000 ล้านเหรียญสหรัฐฯ เมื่อเทียบกับปี 2552 ลดลงร้อยละ 22.9 สำหรับตัวเลขส่งออกเดือนพฤษภาคมส่งออกได้ 11,000 ล้านเหรียญสหรัฐฯ เมื่อเทียบกับเดือนพฤษภาคมปีที่ผ่านมาร้อยละ ลดลง 26.6 สินค้าส่งออกที่ลดลงเกือบทุกรายการ มีบางรายการที่เพิ่มขึ้น คือ หมวดอาหารทะเลแช่แข็ง ไก่สด ผลไม้แปรรูป ส่วนสินค้าหมวดที่ลดลงค่อนข้างน่าเป็นห่วง คือ หมวดเครื่องอิเล็กทรอนิกส์ อุปกรณ์เครื่องใช้ไฟฟ้า ยานยนต์และส่วนประกอบ เมล็ดและผลิตภัณฑ์พลาสติก อย่างไรก็ตาม ตัวเลขที่ลดลงไม่ใช่เฉพาะประเทศไทยเท่านั้น หลายประเทศก็ลดลงเช่นกัน เนื่องจากภาวะเศรษฐกิจโลก เช่น <orgName>จีน</orgName>ลดลงร้อยละ 26.3 ในเดือนพฤษภาคม ,<orgName>ไต้หวัน</orgName>ลดลงร้อยละ 31.4 ,<orgName>เกาหลี</orgName>ลดลงร้อยละ 28.5 ,<orgName>ญี่ปุ่น</orgName>ลดลงร้อยละ 41 ถือว่าตัวเลขการส่งออกที่ลดลงของไทยอยู่ในเกณฑ์ดี ความสามารถในการแข่งขันเพิ่มขึ้น </p>
<p>สำหรับสินค้านำเข้าส่วนใหญ่ลดลงเกือบทั้งหมด โดยน้ำมันเชื้อเพลิงไม่ได้นำเข้าลดลงแต่มูลค่าลดลงค่อนข้างมาก ,รวมทั้งทุน และสินค้าวัตถุดิบที่นำเข้ามูลค่าก็ลดลงเช่นกัน ส่วนดุลการค้าที่เพิ่มขึ้น เนื่องจากอัตราการส่งออกแม้จะลดลงแต่การนำเข้าลดดลงมากกว่า ส่วนสถานการณ์ครึ่งปีหลังมีแนวโน้มดีขึ้น แต่การส่งออกช่วงเดือนมิถุนายน – เดือนสิงหาคมปีที่ผ่านมาค่อนข้างสูง ซึ่งคาดว่าอัตราการส่งออก 7 เดือนหลังจะดีขึ้นกว่าช่วง 5 เดือนแรกแน่นอน </p></body>
</news>
