<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"นิรันดร์"จ่อผอ.สุวรรณภูมิ "สมชัย"วืดหาคนแทนยาก  </title>
  <author>มติชน  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>มติชน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.matichon.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-06-15 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.matichon.co.th/matichon/view_news.php?newsid=01eco06150652&sectionid=0103&day=2009-06-15  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"นิรันดร์"จ่อผอ.<orgName>สุวรรณภูมิ</orgName> "สมชัย"วืดหาคนแทนยาก</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>แหล่งข่าวจาก<orgName>บริษัท ท่าอากาศยานไทย จำกัด (มหาชน)</orgName> เปิดเผยว่า ขณะนี้อยู่ระหว่างการพิจารณาคัดเลือกคนที่จะมาปฏิบัติหน้าที่แทนนายเสรีรัตน์ ประสุตานนท์ ผู้อำนวยการ<orgName>ท่าอากาศยานสุวรรณภูมิ</orgName> ซึ่งผ่านการสรรหาเพื่อเข้ารับตำแหน่งกรรมการผู้อำนวยการใหญ่ <orgName>ทอท.</orgName> และจะเข้าปฏิบัติหน้าที่วันที่ 1 กรกฎาคมนี้ โดยผู้ที่คาดว่าจะได้รับการคัดเลือกให้เป็น ผอ.<orgName>ท่าอากาศยานสุวรรณภูมิ</orgName>คนต่อไป คือ นายนิรันดร์ ธีรนาทสิน รองกรรมการผู้อำนวยการใหญ่ (สายงานพัฒนาธุรกิจ) <orgName>ทอท.</orgName></p>

<p>"นายนิรันดร์เป็นคนกล้าตัดสินใจ ขณะที่งานในสนามบินสุวรรณภูมิส่วนใหญ่เป็นการแก้ปัญหาเฉพาะหน้า ซึ่งจะต้องอาศัยผู้ที่กล้าคิดกล้าทำ และตัดสินใจได้อย่างทันท่วงที"</p>

<p>แหล่งข่าวกล่าวว่า สำหรับนายสมชัย สวัสดีผล รองกรรมการผู้อำนวยการใหญ่ (สายงานวิศวกรรม) <orgName>ทอท.</orgName> ที่เคยดำรงตำแหน่ง ผอ.<orgName>สุวรรณภูมิ</orgName>ก่อนหน้านี้ ไม่ได้รับพิจารณาให้กลับไปดำรงตำแหน่ง ผอ.<orgName>ท่าอากาศยานสุวรรณภูมิ</orgName> เนื่องจากนายสมชัยเชี่ยวชาญด้านวิศวกรรม ซึ่งภายใน <orgName>ทอท.</orgName>จะสรรหาบุคคลมาทำงานแทนนายสมชัยได้ค่อนข้างลำบาก นอกจากนี้คาดว่าเมื่อนายเสรีรัตน์เข้ามาปฏิบัติหน้าที่กรรมการผู้อำนวยการใหญ่แล้ว จะมีการโยกย้ายสับเปลี่ยนตำแหน่งของผู้บริหารในส่วนอื่นๆ เพื่อให้เกิดความเหมาะสมในการทำงานต่อไปด้วย เพราะในเดือนกันยายน 2552 นี้ จะมีตำแหน่งผู้บริหารระดับสูงว่างลงหลายตำแหน่งจากการเกษียณอายุ แต่หากยังไม่มีการแต่งตั้ง ผอ.<orgName>ท่าอากาศยานสุวรรณภู</orgName>มิในการประชุมบอร์ด <orgName>ทอท.</orgName> วันที่ 25 มิถุนายน 2552 นายเสรีรัตน์จะยังคงรักษาการแทนไปก่อน</p></body>
</news>
