<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>กรมชลประทาน ยืนยัน ปริมาณน้ำที่เก็บกักไว้เพียงพอรองรับภาวะฝนทิ้งช่วงและขาดแคลนน้ำได้ทั่วประเทศ  </title>
  <author>นิตยา หิรัญประดิษฐ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-06-26 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255206250353&tb=N255206&return=ok&news_headline="%a1%c3%c1%aa%c5%bb%c3%d0%b7%d2%b9%20%c2%d7%b9%c2%d1%b9%20%bb%c3%d4%c1%d2%b3%b9%e9%d3%b7%d5%e8%e0%a1%e7%ba%a1%d1%a1%e4%c7%e9%e0%be%d5%c2%a7%be%cd%c3%cd%a7%c3%d1%ba%c0%d2%c7%d0%bd%b9%b7%d4%e9%a7%aa%e8%c7%a7%e1%c5%d0%a2%d2%b4%e1%a4%c5%b9%b9%e9%d3%e4%b4%e9%b7%d1%e8%c7%bb%c3%d0%e0%b7%c8%20"  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>กรมชลประทาน</orgName> ยืนยัน ปริมาณน้ำที่เก็บกักไว้เพียงพอรองรับภาวะฝนทิ้งช่วงและขาดแคลนน้ำได้ทั่วประเทศ</headline>
<lead><orgName>กรมชลประทาน</orgName> ยืนยัน ปริมาณน้ำที่เก็บกักไว้เพียงพอรองรับภาวะฝนทิ้งช่วงและขาดแคลนน้ำได้ทั่วประเทศ ประชาชนจะไม่ได้รับผลกระทบอย่างแน่นอน</lead>
<neck></neck>
<body><p>นายบุญสนอง สุชาติพงศ์ โฆษก<orgName>กรมชลประทาน</orgName> กล่าวว่า จากปริมาณน้ำฝนที่ตกลงมาทั้งหมดตั้งแต่ช่วงต้นฤดูฝน มีปริมาณน้ำที่เก็บกักไว้ได้กว่า 41,500 ล้านลูกบาศก์เมตร หรือร้อยละ 57 ซึ่งปริมาณทั้งหมดนี้สามารถแก้ไขปัญหาภัยแล้งในช่วงฝนทิ้งช่วงได้อย่างเพียงพอทั่วประเทศ และหากเกิดภาวะขาดแคลนน้ำ ก็จะระบายน้ำในเขื่อนเพิ่มขึ้นได้อีก แต่ช่วงฝนตกจะระบายน้ำลดลงเพื่อให้เขื่อนเก็บกักน้ำให้ได้มากที่สุด ทั้งนี้ คาดว่าอีก 2 สัปดาห์ปริมาณน้ำฝนอาจลดน้อยลงจนถึงช่วงปลายเดือนสิงหาคม แต่ยืนยันว่าจะบริหารจัดการน้ำเป็นอันดับแรก เพื่อไม่ให้ประชาชนและเกษตรกรได้รับผลกระทบอย่างแน่นอน </p>
<p>โฆษก<orgName>กรมชลประทาน</orgName> กล่าวด้วยว่า <orgName>กรมชลประทาน</orgName>ได้ประสานทุกหน่วยงานที่เกี่ยวข้องให้เตรียมการ หากเกิดภาวะขาดแคลนน้ำ โดยหากหน่วยงานใดขาดแคลนน้ำ ให้ร้องขอไปยัง<orgName>สำนักงานชลประทานจังหวัด</orgName> หรือ<orgName>กรมป้องกันและบรรเทาสาธารณภัย</orgName> ซึ่งจะจัดเสริมน้ำให้ได้ทันที</p></body>
</news>
