<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ภท.ฉกเด็กบรรหารเข้าก๊วนแล้ว  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น.  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-07-14 15:03:17  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/politic.php?nid=180571  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ภท.ฉกเด็กบรรหารเข้าก๊วนแล้ว</headline>
<lead>นายใหญ่พรรคภูมิใจ<placeName>ไทย</placeName>เปิดตัว " นางนันทนา สงฆ์ประชา " อดีต ส.ส.ชาติ<placeName>ไทย</placeName> ที่หันมาซบอกพรรคภูมิใจ<placeName>ไทย</placeName> อย่างเป็นทางการ แล้ว เชื่อ บรรหาร เข้าใจ</lead>
<neck></neck>
<body><p>นายชวรัตน์ ชาญวีรกุล รัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทยในฐานะหัวหน้าพรรคภูมิใจ<placeName>ไทย</placeName>เปิดตัว " นางนันทนา สงฆ์ประชา " อดีต ผู้สมัคร ส.ส.ชัยนาท พรรคชาติไทยที่หันมาซบอกพรรคภูมิใจ<placeName>ไทย</placeName> อย่างเป็นทางการ แล้ว เชื่อ บรรหาร ศิลปอาชา เข้าใจ</p>
<p>นายชวรัตน์ ชาญวีรกูล รัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทย ในฐานะ หัวหน้าพรรคภูมิใจ<placeName>ไทย</placeName> กล่าวว่า การได้อดีตผู้สมัคร อย่าง นางนันทนา มาร่วมงาน ซึ่งเคยเป็นเจ้าของพื้นที่ จะช่วยทำให้การทำงานร่วมกับ นางพรทิวา นาคาศัยรัฐมนตรีฯพาณิชย์ ส.ส.ชัยนาท และเลขาธิการพรรค มีความเข้มแข็งมากขึ้น รวมทั้งถือว่า เป็นการเจาะฐานเสียง ในพื้นที่ภาคกลางด้วย</p>
<p>อย่างไรก็ตาม เชื่อว่า นายบรรหาร ศิลปอาชา อดีตหัวหน้าพรรคชาติ<placeName>ไทย</placeName> จะเข้าใจว่าเป็นเรื่องธรรมดาที่ การเมือง จะต้องมีการแข่งขัน ทั้งนี้คงอยู่ที่ประชาชน จะให้การสนับสนุน หรือ เลือกรัฐบาลของพรรคใด ขณะเดียวกัน ทางด้าน นายมานิต นพอมรบดี รัฐมนตรีช่วยฯสาธารณสุข ได้นำเจ้าหน้าที่ จากโรงพยาบาลทรวงอก มาให้บริการ ฉีดวัคซีนป้องกัน โรคไข้หวัดใหญ่สายพันธุ์ใหม่ 2009 ให้กับ ส.ส.และเจ้าหน้าที่ของพรรคทุกคน ก่อนการเข้าร่วม ประชุมพรรค ในวันนี้ด้วย</p>
<p>ทั้งนี้หลังจากที่นางนันทนา ได้ใบแดงจากการเลือกตั้ง 23 ธันวาคม 2550 และพ้นโทษใบแดงมาแล้ว 1 ปี จึงตัดสินใจเข้า ร่วมกับพรรคภูมิใจ<placeName>ไทย</placeName> เนื่องจากสนิทสนมกับนายสมศักดิ์ เทพสุทิน หัวหน้ากลุ่มมัชฌิมา</p></body>
</news>
