<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ผู้ว่าฯ อุดรธานี เปิดพิธีโครงการผลิตข้าวเหนียวหอม  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-18 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://61.90.152.171/view.php?m_newsid=255205180129&tb=N255205  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline></headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>ผู้ว่าราชการจังหวัดอุดรธานี เปิดพิธีโครงการผลิตข้าวเหนียวหอม เพื่อความมั่นคงด้านอาหารและการแปรรูป เมื่อเช้าวันนี้ (18 พ.ค.) <persName><roleName>นาย</roleName><forename>อำนาจ</forename> พการัตน์</persName> ผู้ว่าราชการจังหวัดอุดรธานี เดินทางเป็นประธานในพิธีเปิดโครงการผลิตข้าวเหนียวหอม เพื่อความมั่นคงด้านอาหารและการแปรรูป ประจำปีงบประมาณ 2552 เพื่อประชาสัมพันธ์เปิดโครงการผลิตข้าวเหนียวหอม เพื่อความมั่นคงด้านอาหารและการแปรรูป เพื่อให้ทุกภาคส่วนที่เกี่ยวข้องได้ทราบถึงรายละเอียดในการดำเนินงานของแต่ละกิจกรรมโครงการ โดยมีการจัดกิจกรรมเพื่อเผยแพร่ความรู้ให้แก่ผู้มาร่วมงานในรูปแบบต่างๆ ซึ่งจะทำให้การขับเคลื่อนโครงการนี้ให้ดำเนินไปอย่างมีประสิทธิภาพ เพื่อจะได้เกิดประโยชน์ต่อครัวเรือนเกษตรกรและเป็นผลดีต่อภาพรวมของจังหวัดอุดรธานี สำหรับโครงการผลิตข้าวเหนียวหอมเพื่อความมั่นคงด้านอาหารและการแปรรูป ได้รับงบประมาณในปีงบประมาณ พ.ศ. 2552 เป็นเงินทั้งสิ้น 88,056,523 บาท ได้รับการจัดสรรมาเป็นเงินทั้งสิ้น 33,845,000 บาท ซึ่งมีหน่วยงานในสังกัดกระทรวงเกษตรและสหกรณ์ในจังหวัดหลายหน่วยงานร่วมกันทำงานแบบบูรณาการ และมีกิจกรรมเพื่อมุ่งเน้นในด้านการพัฒนาแหล่งน้ำและบำรุงดิน เพิ่มศักยภาพโรงปุ๋ยอินทรีย์ชีวภาพ การวิจัยและรวบรวมพันข้าวเหนียวหอมพื้นเมือง การถ่ายทอดเทคโนโลยีสู่เกษตรกร และการให้การศึกษาและอบรมดูงานแก่เจ้าหน้าที่ ตลอดจนกิจกรรมเชื่อมโยงการผลิตการแปรรูปและการตลาด ภายในงานยังมีการจัดนิทรรศการและจำหน่ายสินค้าอาหารแปรรูปเกี่ยวกับด้านการเกษตรราคาถูกจากหน่วยงานต่างๆ ทั้งภาครัฐและเอกชน สำหรับการจัดงานในครั้งนี้มีผู้มาร่วมงานทั้งสิ้น 700 คนประกอบด้วย เกษตรกรผู้ปลูกข้าวเหนียว จำนวน 500 คน เจ้าหน้าที่จากหน่วยงานงานในสังกัดกระทรวงเกษตรและสหกรณ์ และหน่วยงานอื่นๆ อีกกว่า 200 ราย </p></body>
</news>
