<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>โยกย้ายบิ๊ก อสส.ขรก. 44 ตำแหน่ง  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-09-23 20:04:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://dailynews.co.th/newstartpage/index.cfm?page=content&categoryID=8&contentID=22122  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>โยกย้ายบิ๊ก อสส.ขรก. 44 ตำแหน่ง</headline>
<lead>“<persName>อรรถพล</persName>” ขึ้น รอง อสส. โฆษกฯ “<persName>ธนพิชญ์</persName>” เป็นอธิบดีฝ่ายคดีพิเศษ โยก “<persName>นันทศักดิ์</persName>” อัยการคดีที่ดินรัชดาฯ นั่งเก้าอี้อธิบดีฝ่ายช่วยเหลือทางกฎหมาย</lead>
<neck></neck>
<body><p>วันนี้ (23 ก.ย.) ที่สำนักงานอัยการสูงสุด สนามหลวง <persName>นายโอภาส อรุณินท์</persName> ประธานคณะกรรมการอัยการ หรือ ก.อ. ได้เป็นประธานการประชุม ก.อ.ครั้งที่ 9/2552 โดยมีวาระสำคัญ และมีมติแต่งตั้งโยกย้ายข้าราชการอัยการระดับสูง ตำแหน่งรองอัยการสูงสุด 1 ตำแหน่ง ผู้ตรวจราชการ 2 ตำแหน่ง และระดับอธิบดีอัยการ รวมทั้งสิ้น 44 ตำแหน่ง ดังนี้ <persName>นายอรรถพล ใหญ่สว่าง</persName> ผู้ตรวจราชการอัยการ เป็นรองอัยการสูงสุด <persName>นายมนัส สุขสวัสดิ์</persName> อธิบดีอัยการฝ่ายวิชาการ เป็นผู้ตรวจราชการอัยการ <persName>นายสุเมธ ชัยช่วงโชค</persName> อธิบดีอัยการฝ่ายคดีอาญาธนบุรี เป็นผู้ตรวจราชการอัยการ <persName>นายไพศิษฐ์ พันธุ์วุฒิ</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีอัยการสูงสุด <persName>นายจรัญ ยิ้มสินสมบูรณ์</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีศาลแขวง</p>
<p><persName>นายสุวิทย์ ดิษฐแพ</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีอาญาธนบุรี <persName>นายพรชัย แววงาม</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีล้มละลาย <persName>ร.ต.ต.พงษ์นิวัฒน์ ยุทธภัณฑ์บริภาร</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายพัฒนาข้าราชการฝ่ายอัยการ <persName>นายธนพิชญ์ มูลพฤกษ์</persName> อธิบดีอัยการฝ่ายคดีเศรษฐกิจและทรัพยากร เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีพิเศษ <persName>นายเศกสรรค์ บางสมบุญ</persName> อธิบดีอัยการฝ่ายคดีพิเศษ เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีเศรษฐกิจฯ <persName>นายวิชช์ จีระแพทย์</persName> อธิบดีอัยการฝ่ายวิชาการ <persName>นายปรีชา บุญเงิน</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายยุติการดำเนินคดีแพ่งและอนุญาโตตุลาการ <persName>นายธนกร ชัยเดชสุริยะ</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีศาลสูง <persName>นายวิชิต แก่นกำจร</persName> เป็นอธิบดีอัยการเขต 1 <persName>นายสุรพงศ์ ศรีกุลธนากิจ</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีแพ่งธนบุรี <persName>นายพรชัย ดีเสมอ</persName> เป็นอธิบดีอัยการเขต 4 <persName>นายวิทยา เหลืองโรจนกุล</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีศาลสูงเขต 1</p>
<p><persName>นายพรศักดิ์ เทพาพรสุวรรณ์</persName> เป็นอธิบดีอัยการเขต 2 <persName>นายไพรัช กังวานสุระ</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีศาลสูงเขต 2 <persName>นายไชยยงค์ เปรื่องเวทย์</persName> เป็นอธิบดีอัยการเขต 7 <persName>นายนิพนธ์ วิชยาทร</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีศาลสูงเขต 7 <persName>นายวินัย ดำรงมงคลกุล</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีทรัพย์สินทางปัญญาและการค้าระหว่างประเทศ <persName>นายกิตติ บุศยพลากร</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีศาลสูงเขต 5 <persName>น.ส.นิภาพร รุจนรงศ์</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีแรงงานเขต 8 <persName>นายนันทศักดิ์ พูลสุข</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายช่วยเหลือทางกฎหมาย <persName>นางอรนิตย์ บุนนาค</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีเยาวชนและครอบครัว <persName>นายปราโมทย์ นพศิริ</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีปกครองระยอง <persName>นายสุรพล อารีรัตน์</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีแรงงานเขต 9</p>
<p><persName>นางนิภา ยิ้มฉาย</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีแรงงาน <persName>นายกมล ธรรมเสรีกุล</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีแรงงานเขต 2 <persName>นายชุษณะ อำพันแสง</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีศาลสูงเขต 3 <persName>นายนิตสิต ระเบียบธรรม</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีศาลสูงเขต 8 <persName>นายชุติชัย สาขากร</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีแรงงานเขต 3 <persName>นายสมชาย คูวิจิตรสุวรรณ</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีศาลสูงเขต 9 <persName>นายอาทร สิขัณฑกนาค</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีศาลสูงเขต 6 <persName>นายธวัชชัย เสียงแจ้ว</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีปกครองนครศรีธรรมราช <persName>นายวัฒนชัย คุ้มวงศ์ดี</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีแรงงานเขต 5 <persName>นายศุภวัฒน์ วิเชียรศรี</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีปกครองเชียงใหม่ <persName>นายพงศกร จันทรศัพท์</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีปกครองพิษณุโลก</p>
<p><persName>นายขวัญชัย ถวิลลาภ</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีศาลสูงเขต 4 <persName>นางสมสุข มีวุฒิสม</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีแรงงานเขต 1 <persName>น.ส.เนื้อทิพย์ โกมลมาลย์</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีแรงงานเขต 7 <persName>นายรัตนชัย ชมนัยนา</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีปกครองขอนแก่น <persName>นายพิทักษ์ ฉันทประยูร</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีแรงงานเขต 4 <persName>นายพรศักดิ์ ศรีณรงค์</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีปกครองนครราชสีมา <persName>นายกิตติ พรหมารัตน์</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีแรงงานเขต 6 <persName>นายวิษณุ บุณยสมิต</persName> เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีปกครองสงขลา ทั้งนี้ ตั้งแต่วันที่ 1 ต.ค.นี้ เป็นต้นไป</p>
<p>ผู้สื่อข่าวรายงานว่า สำหรับการแต่งตั้งโยกย้ายครั้งนี้ ที่น่าสนใจคือ การสับเปลี่ยนตำแหน่งระหว่าง <persName>นายธนพิชญ์</persName> ซึ่งเป็นโฆษกสำนักงานอัยการสูงสุด จากตำแหน่งอธิบดีอัยการฝ่ายคดีเศรษฐกิจฯ เป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีพิเศษ ซึ่งมีคดีสำคัญ ๆ หลายคดีที่ต้องดูแลรับผิดชอบแทน <persName>นายเศกสรรค์</persName> จากอธิบดีอัยการฝ่ายคดีพิเศษมาเป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีเศรษฐกิจฯ นอกจากนี้ <persName>นายนันทศักดิ์ พูลสุข</persName> อธิบดีอัยการฝ่ายคดีศาลสูงเขต 8 ซึ่งเป็นคณะทำงานอัยการคดีทุจริตซื้อที่ดินรัชดาฯ และคดียึดทรัพย์ 7.6 หมื่นล้านของ <persName>พ.ต.ท.ทักษิณ ชินวัตร</persName> อดีตนายกรัฐมนตรี ได้รับการโยกย้ายเป็นอธิบดีอัยการฝ่ายช่วยเหลือทางกฎหมายในส่วนกลาง กรุงเทพฯ.</p></body>
</news>
