<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ภูมิใจไทยมีมติหนุนทำประชามติ6ประเด็น6ร่าง  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-09-29 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090929/30523  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ภูมิใจไทยมีมติหนุนทำประชามติ6ประเด็น6ร่าง</headline>
<lead>"นายกฯ"เผยตั้งท่ารอคุยวิป 3 ฝ่ายถกแก้รธน. ชี้ตอนนี้อยู่ในระหว้างการประสาน "ภูมิใจไทย" มีมติ หนุนทำประชามติ 6 ประเด็น6 ฉบับร่างตามแนวทาง คกก.สมานฉันทฯหลังเข้าสภาวาระ 1</lead>
<neck></neck>
<body><p>(29ก.ย.)  <persName>นายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ</persName> นายกรัฐมนตรี กล่าวถึงการประชุมคณะกรรมการประสานงาน(วิป) 3 ฝ่ายในวันที่1 ตุลาคมเพื่อหารือถึงแนวทางการแก้ไขรัฐธรรมนูญที่ยังคงมีความขัดแย้งว่ากำลังรอให้<persName>นายชินวรณ์บุญเกียรติ</persName> ประธานวิปรัฐบาลที่จะพูดคุยกับพรรคร่วมและฝ่ายค้านก่อน ซึ่งตนไม่แน่ใจว่าจะสามารถนัดกับทางวุฒิสภาได้หรือยัง สำหรับตนนั้นยินดีที่จะพูดคุยในสัปดาห์นี้ได้เลย เพียงแต่รอให้
"ภูมิใจไทย"มีมติหนุนทำประชามติ6ประเด็น6ร่าง</p>
<p>ที่พรรคภูมิใจไทยถ.พหลโยธินวันที่ 29 ก.ย. เวลา16.00น. ภายหลังประชุมพรรค<persName>นายรังสิกร ทิมาตฤกะ</persName> รองโฆษกพรรคภูมิใจไทย แถลงว่า พรรคเตรียมประชุมใหญ่วิสามัญครั้งที่ 2 ในวันที่20 พ.ย.นี้เวลา 10.00 น. ณที่ทำการพรรค นอกจากนี้ที่ประชุมพรรคยังเห็นชอบแต่งตั้ง<persName>นายโสภณ ซารัมย์</persName> เป็นประธานคณะทำงานทบทวนนโยบายพรรค และ<persName>นายบุญจง วงศ์ไตรรัตน์</persName> เป็นประธานแต่งตั้งคณะทำงานทบทวนข้อบังคับพรรคให้สอดคล้องกับภาวะทางการเมืองของประเทศด้วย</p>
<p>ส่วนเรื่องการแก้ไขรัฐธรรมนูญนั้นรองโฆษกพรรคฯ กล่าวว่า ทางผู้บริหารพรรคคุยกับพรรคร่วมรัฐบาลแล้วเห็นด้วยกับแนวทางแก้ไขของคณะกรรมการสมานฉันท์ฯ ใน 6 ประเด็น6 ฉบับร่างโดยขอให้ผ่านสภาผู้แทนราษฎร ในวาระ 1 เพื่อตั้งคณะกรรมาธิการฯขึ้นมาศึกษาตัวร่าง ก่อนนำรายละเอียดตัวร่างมาทำประชามติ สอบถามความคิดเห็นของประชาชน แล้วนำผลกลับเข้าไปสู่การประชุมสภาผู้แทนราษฎร ต่อไป</p></body>
</news>
