<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>พรรคเพื่อไทย เปิดตัว ลูกชายและน้องชาย "ปวีณา หงสกุล" เข้าเป็น สก.และ สข.ของพรรค  </title>
  <author>ธนวัต วงศ์วิริยะวณิช  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-09-26 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255209260059&tb=N255209&return=ok&news_headline  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>พรรคเพื่อไทย เปิดตัว ลูกชายและน้องชาย "<persName>ปวีณา หงสกุล</persName>" เข้าเป็น สก.และ สข.ของพรรค</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>แกนนำพรรคเพื่อไทย เปิดตัวลูกชายและน้องชายของ <persName>นางปวีณา หงสกุล</persName> เข้าเป็นสมาชิกสภากรุงเทพมหานคร และสมาชิกสภาเขต ของพรรค แกนนำพรรคเพื่อไทย นำโดย <persName>นายวิชาญ มีนชัยนันท์</persName> ส.ส.กรุงเทพมหานคร แถลงข่าวเปิดตัว <persName>นายษุภมน หงสกุล หุตะสิงห์</persName> สมาชิกสภากรุงเทพมหานคร เขตสายไหม ลูกชายคนเดียวของ <persName>นางปวีณา หงสกุล</persName> และ <persName>นายเอกภาพ หงสกุล</persName> สมาชิกสภากรุงเทพมหานคร เขต 1 น้องชายของ <persName>นางปวีณา</persName> ซึ่งได้ตัดสินใจเข้าพรรคเพื่อไทย โดยมีแกนนำพรรคให้การต้อนรับอย่างอบอุ่น ทั้งนี้ <persName>นายวิชาญ</persName> กล่าวว่า บุคคลทั้ง 2 เป็นคนรุ่นใหม่ที่มีศักยภาพในการทำงานและมีความสามารถ จึงเชื่อว่าการเข้ามาร่วมงานกับพรรคในครั้งนี้จะทำให้การทำงานมีประสิทธิภาพมากขึ้น ด้าน <persName>นายษุภมน หงสกุล หุตะสิงห์</persName> กล่าวว่า การตัดสินใจร่วมงานกับพรรคเพื่อไทยครั้งนี้ เป็นความสมัครใจของตนเอง <persName>นางปวีณา</persName>ไม่มีส่วนเกี่ยวข้องในเรื่องดังกล่าว <persName>นายวิชาญ มีนชัยนันท์</persName> ยังกล่าวด้วยว่า พรรคเพื่อไทยเห็นปัญหาและให้ความสำคัญกับผู้ประกอบการเอสเอ็มอีของไทย จึงได้จัดสัมมนาทางรอดวิกฤติเอสเอ็มอีไทย ในวันที่ 9 ตุลาคม 2552 ที่โรงแรมเอสซีพาร์ค โดยมี <persName>นายสุชาติ เชาว์วิศิษฐ</persName> อดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลัง เป็นวิทยากร และจะมีการโฟนอินของ <persName>พ.ต.ท.ทักษิณ ชินวัตร</persName> อดีตนายกรัฐมนตรี ด้วย</p></body>
</news>
