<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>คุก2เดือนตัดสิทธิการเมือง5ปี 'ยุทธ ตู้เย็น'  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-09-29 00:03:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://dailynews.co.th/newstartpage/index.cfm?page=content&categoryID=8&contentID=23039  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>คุก2เดือนตัดสิทธิการเมือง5ปี '<persName>ยุทธ ตู้เย็น</persName>'</headline>
<lead>รอลงอาญา1ปี กรณีแสดงทรัพย์สินเป็นเท็จ โดยให้นับโทษซ้อนกับคดีเก่า รวมเว้นวรรคทางการเมือง 6 ปีเศษ</lead>
<neck></neck>
<body><p>ที่ศาลฎีกา แผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง สนามหลวง วันนี้ (28 ก.ย.) ผู้พิพากษาหัวหน้าคณะในศาลฎีกา เจ้าของสำนวน พร้อมองค์คณะผู้พิพากษาทั้ง 9 คน ออกนั่งบัลลังก์อ่านคำพิพากษาคดีหมายเลขดำที่ 2 /2552 ที่คณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งชาติ(ป.ป.ช.) ยื่นคำร้องขอให้ศาลวินิจฉัย กรณี<persName>นายยงยุทธ ติยะไพรัช</persName> อดีต รมว.ทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อม ผู้คัดค้าน ฐานจงใจยื่นบัญชีแสดงทรัพย์สินและหนี้สินของตนเองหรือคู่สมรส หรือบุคคลที่ยังไม่บรรลุนิติภาวะ ด้วยข้อความอันเป็นเท็จหรือปกปิดข้อเท็จจริงที่ควรแจ้งให้ทราบด้วยข้อความ อันเป็นเท็จ ตามรัฐธรรมนูญ พ.ศ.2550 มาตรา 263 และ พ.ร.บ.ว่าด้วย ป.ป.ช. พ.ศ.2542 มาตรา 119 </p>
<p>พิพากษาลงโทษห้ามดำรงตำแหน่งทางการเมือง และในพรรคการเมืองเป็นเวลา 5 ปี ตามรัฐธรรมนูญ พ.ศ.2550 มาตรา 263 วรรค 2 นับแต่วันที่ศาลมีคำวินิจฉัย และให้ลงโทษจำคุก 2 เดือน ปรับ 4,000 บาท ตาม พ.ร.บ.ว่าด้วย ป.ป.ช. ฯ มาตรา 119 แต่ไม่ปรากฏว่าผู้คัดค้านเคยต้องโทษจำคุกมาก่อน โทษจำคุกจึงให้รอการลงโทษไว้มีกำหนด 1 ปี </p>
<p>ผู้สื่อข่าวรายงานว่า <persName>นายยงยุทธ</persName> เดินทางมาฟังคำพิพากษาด้วยสีหน้าเรียบเฉย มีกลุ่มผู้สนับสนุนประมาณ 30 คน ร่วมเข้าฟังการพิจารณา ภายหลังฟังคำพิพากษาแล้วนายยงยุทธเดินลงมาให้สัมภาษณ์ และพูดคุยกับกลุ่มผู้สนับสนุนที่สวมเสื้อแดงมารอให้กำลังใจ 5 คน ด้วยความเป็นกันเอง <persName>นายยงยุทธ</persName> กล่าวว่าไม่รู้สึกอะไร ยังมุ่งมั่นที่จะให้ประชาชนรักกัน ตนเคยพูดตอนพ้นตำแหน่งใหม่ๆ ที่โดนใบแดงว่า แม้กระทั่งตนเป็นเหยื่อก็ยินดี ไม่เล่นการเมือง เดินกลับบ้านก็ยินดี แต่ขอให้คนไทยรักและสามัคคีกัน และวันนี้ที่ถามว่าตนมีความรู้สึกไหม ก็คงไม่มีความรู้สึกอะไร เนื่องจากตนเป็นอะไรก็ได้ ไม่เป็นอะไรก็ได้ อนาคตการเมืองไม่ใช่เรื่องใหญ่ เราสามารถที่จะไปทำงานอะไรต่างๆ ได้เยอะแยะ เมื่อถามว่ายังเหลืออีกกี่คดีที่ถูกฟ้องร้อง <persName>นายยงยุทธ</persName>กล่าวว่า ตั้งแต่คมช.เข้ามาตนโดนโหลหนึ่ง คดีนี้เป็นคดีที่ 4 .
</p></body>
</news>
