<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ตร.เชื่อปาเอ็ม 26 "ตลาดปัฐวิกรณ์" แค่ข่มขู่ เผยเจ้าของมีคดีฟ้องเพียบ  </title>
  <author>มติชนออนไลน์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>มติชน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.matichon.co.th/  </pubPlace>
  <date>2010-01-31 16:45:58  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.matichon.co.th/news_detail.php?newsid=1264931191&catid=17  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ตร.เชื่อปาเอ็ม 26 "ตลาดปัฐวิกรณ์" แค่ข่มขู่ เผยเจ้าของมีคดีฟ้องเพียบ</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p><persName>พ.ต.ต.เกณฑ์ชยะ สกลชัย</persName> สว.สส.สน.บึงกุ่ม กล่าวเมื่อวันที่ 31 มกราคม ถึงความคืบหน้าคดีคนร้ายลอบปาระเบิดลูกเกลี้ยง M26 ใส่คลินิกหน้าตลาดปัฐวิกรณ์จนพังยับเยิน ว่า จากเหตุการณ์ดังกล่าวยังไม่ทราบว่าใครเป็นผู้ลงมือ เพราะเวลาที่ก่อเหตุเป็นช่วงเช้ามืดจึงไม่คนอยู่บริเวณดังกล่าวที่เป็นพยาน เห็นเหตุการณ์ รวมทั้งไม่มีกล้องวงจรปิดบริเวณดังกล่าวจึงไม่สามารถตรวจสอบได้ แต่เบื้องต้นคาดว่าเพียงเป็นการข่มขู่เพราะเลือกก่อเหตุช่วงเช้ามืดที่ไม่มี คน</p>
<p><persName>พ.ต.ต.เกณฑ์ชยะ</persName> ยังกล่าวถึงกรณีที่มีกลุ่มชายฉกรรจ์ประมาณ 50 คนซึ่งอ้างว่าได้รับคำสั่งจากผู้บริหารของบริษัทปัฐวิกรณ์จำกัด ให้มาเคลียร์พื้นที่ของตลาดปัฐวิกรณ์หลังเกิดเหตุ หากเป็นคนของบริษัททางตำรวจก็คงเข้าไปทำอะไรไม่ได้หากไม่ได้ก่อเหตุวิวาทกัน อย่างไรก็ตามทางตำรวจสน.บึงกุ่ม ก็ได้ส่งเจ้าหน้าที่ตำรวจไปดูแลความเรียบร้อยที่บริเวณตลาดปัฐวิกรณ์อยู่ แล้วประมาณ 20 นาย หลังเกิดเหตุลอบปาระเบิดก็มีการส่งกำลังดูแลเพิ่มเติมเป็น 50 นายสับเปลี่ยน เพื่อป้องกันเหตุรุนแรง</p>
<p>ส่วนกรณีที่เกรงว่าจะเกี่ยวพันถึง ปัญหาการขัดแย้งกันระหว่างบริษัทปัฐวิกรณ์จำกัด และบริษัทโชคชัยทรัพย์ทวี จำกัด เกี่ยวกับการอ้างกรรมสิทธิ์ในโฉนดที่ดิน <persName>พ.ต.ต.เกณฑ์ชยะ</persName> กล่าวว่า ต้องหาพยานหลักฐานว่าใครเห็นเหตุการณ์ ก่อนที่ตัดสินใจเรียกผู้เกี่ยวข้องทั้งสองบริษัทมาสอบปากคำว่าเกี่ยวข้อง หรือไม่ เบื้องต้นยังไม่เรียกใครมาสอบปากคำเพราะปัญหานี้อยู่ในขั้นตอนระหว่างการ ฟ้องร้องและดำเนินคดีในชั้นศาลหลายคดี</p></body>
</news>
