<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>คุกตลอดชีวิต แก๊งโทรมหญิงย่านตรอกข้าวสาร รับสารภาพเหลือติด เกือบ 30 ปี  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2010-03-17 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>2010-03-17 00:00:00  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>คุกตลอดชีวิต แก๊งโทรมหญิงย่านตรอกข้าวสาร รับสารภาพเหลือติด เกือบ 30 ปี</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>ที่ศาล อาญา ถ.รัชดาภิเษก ศาลอ่านคำพิพากษาคดีที่พนักงานอัยการเป็นโจทก์ยื่นฟ้อง<persName>นายเพชร</persName> หรือ<persName>หลง นิลเพชร</persName>  อาย 30 ปี  ชาวกทม. เป็นจำเลยในความผิดฐาน ร่วมกันกระทำชำเราเด็กหญิงอายุไม่เกิน 13 ปี ซึ่งมิใช่ภรรยาตนอันมีลักษณะเป็นการโทรมหญิงเพื่อการอนาจาร ฟ้องโจทก์เมื่อวันที่ 8 ต.ค. 52 ระบุความผิดจำเลยสรุปว่า</p>
<p>เมื่อวัน ที่ 8 มี.ค. 50  เวลากลาง วัน จำเลยกับพวกอีก 6 คน ซึ่งเป็นเยาวชน 3 คน และถูกแยกไปดำเนินคดี ได้ใช้กำลังประทุษร้ายบังคับ <persName>ด.ญ. หน่อย</persName> (นามสมมุติ) อายุ 12 ปีเศษ ผู้เสียหายซึ่งรู้จักกับพวกจำเลยให้ขึ้นรถ จยย. จากหน้า รร.ซินไท้ท้ง ไปบ้านร้างแห่งหนึ่งย่านตรอกข้าวสาร แล้วร่วมกันข่มขืนกระทำชำเราผู้เสียหายจนสำเร็จความใคร่  กระทั่ง มารดาผู้เสียหายทราบเรื่องจึงพาเข้าแจ้งความร้องทุกข์ต่อพนักงานสอบสวน สน.เตาปูน ติดตามจับกุมจำเลยดำเนินคดี ชั้นสอบสวนผู้ต้อหาให้การปฏิเสธ แต่ชั้นศาลรับสารภาพ </p>
<p>ศาล พิเคราะห์แล้วเห็นว่า ผู้เสียหายรู้จักจำเลยกับพวกจริง แต่ไม่มีสาเหตุโกรธเคืองกันมาก่อน จึงไม่มีเหตุระแวงสงสัยจะกลั่นแกล้งเบิกความเรื่องน่าอับอายหรือเสื่อมเสีย ต่อตนเองและครอบครัว เชื่อว่า ผู้เสียหายเบิกความไปตามจริง พิพากษา ว่า การกระทำของจำเลยเป็นความผิดหลายกรรมต่างกันให้เรียงกระทงลงโทษฐานร่วมกัน กระทำชำเราเด็กหญิงอายุไม่เกิน 13 ปี ซึ่งมิใช่ภรรยาตน อันเป็นลักษณะโทรมหญิงตาม ประมวลกฎหมายอาญามาตรา 277 วรรคสาม ซึ่งเป็นบทหนักสุด  วางโทษจำคุกตลอดชีวิต ฐานพรากเด็กอายุไม่เกิน 15  ปีเพื่ออนาจาร จำคุก 5  ปี คำรับสารภาพเป็นประโยชน์แก่การพิจารณาลดโทษให้กึ่งหนึ่ง คงจำคุก 25 ปี และ 2 ปี 6 เดือนตามลำดับ รวมจำคุกจำเลยไว้ 27 ปี 6 เดือน</p></body>
</news>
