<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>อัยการเร่งตร.นำตัว"วีระ-ณัฐวุฒิ-จตุพร"ส่งฟ้องป่วนบ้านสี่เสาฯ พร้อมแนวร่วมนปช.อีก12คน  </title>
  <author>มติชนออนไลน์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>มติชน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.matichon.co.th/  </pubPlace>
  <date>2010-03-24 10:09:40  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.matichon.co.th/news_detail.php?newsid=1269400267&catid=17  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>อัยการเร่งตร.นำตัว"<persName>วีระ</persName>-<persName>ณัฐวุฒิ</persName>-<persName>จตุพร</persName>"ส่งฟ้องป่วนบ้านสี่เสาฯ พร้อมแนวร่วมนปช.อีก12คน</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p><persName>นายกายสิทธิ์ พิศวงปราการ</persName> อธิบดีอัยการฝ่ายคดีอาญา ให้สัมภาษณ์เมื่อวันที่ 23 มีนาคม ถึงการติดตามตัว<persName>นายวีระ มุสิกพงศ์</persName> <persName>นายจตุพร พรหมพันธุ์</persName> <persName>นายจักรภพ เพ็ญแข</persName> และ<persName>นายณัฐวุฒิ ใสยเกื้อ</persName> แกนนำ นปช.และแนวร่วมอีก 12 คน ที่ไปชุมนุมก่อความวุ่นวาย หน้าบ้านสี่เสาเทเวศร์ เมื่อค่ำวันที่ 22 กรกฎาคม 2550 ซึ่งอัยการสั่งฟ้องต่อศาลอาญาแล้ว ว่าได้ประสานให้ตำรวจนำตัวผู้ต้องหามาส่งฟ้องแล้ว จึงเป็นหน้าที่ของตำรวจดำเนินการ อย่างไรก็ตาม ขณะนี้อัยการสามารถนำตัวผู้ต้องหาส่งฟ้องต่อศาลได้แล้ว 3 ราย คือ <persName>นายนพรุจ</persName> หรือ<persName>พรุฒ วรชิตวุฒิกุล</persName> แกนนำกลุ่มพิราบขาว 2006 <persName>นายวีระศักดิ์ เหมธิลิน</persName> และ<persName>นายวันชัย นาพุทธา</persName></p>
<p>ผู้สื่อข่าวรายงานว่า คดีนี้อัยการสูงสุดมีความเห็นสมควรสั่งฟ้องแกนนำเสื้อแดง 10 คน ประกอบด้วย <persName>นายวีระ</persName> <persName>นายจตุพร</persName> <persName>นายจักรภพ</persName> <persName>นายณัฐวุฒิ</persName> <persName>นายวิภูแถลง พัฒนภูมิไทย</persName> <persName>นพ.เหวง โตจิราการ</persName> <persName>พ.อ.อภิวันท์ วิริยะชัย</persName> <persName>นายจรัล ดิษฐาอภิชัย</persName> <persName>นายมานิตย์ จิตต์จันทร์กลับ</persName> และ<persName>นายนพรุจ</persName> รวมทั้งผู้ร่วมชุมนุมก่อความวุ่นวายอีก 5 คน ประกอบด้วย <persName>นายบรรธง สมคำ</persName> <persName>ม.ล.วีระยุทธ เสนีวงศ์ ณ อยุธยา</persName> <persName>นายศราวุธ หลงเส็ง</persName>  <persName>นายวีระศักดิ์</persName> และ<persName>นายวันชัย</persName> ข้อหามั่วสุมกันตั้งแต่ 10 คนขึ้นไปใช้กำลังประทุษร้ายหรือก่อความวุ่นวายขึ้นในบ้านเมือง</p></body>
</news>
