<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>แดงปะทะทหารตาย19พ.อ.สังเวยชีวิตเซ่นม็อบ  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2010-04-11 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20100411/55464/แดงปะทะทหารตาย19พ.อ.สังเวยชีวิตเซ่นม็อบ.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>แดงปะทะทหารตาย19พ.อ.สังเวยชีวิตเซ่นม็อบ</headline>
<lead>ศูนย์ เอราวัณสรุปเหตุเสื้อแดงปะทะทหาร เสียชีวิต19ราย เจ็บ834 รายพ.อ.สังเวยชีวิตเซ่นม็อบแดง</lead>
<neck></neck>
<body><p>(11เม.ย.) ศูนย์เอราวัณ รายงานจำนวนผู้บาดเจ็บจากเหตุการณ์ที่ทหารเข้าผลักดันกลุ่มผู้ชุมนุม ณ บริเวณถ.ราชดำเนิน สรุปจำนวนผู้บาดเจ็บเบื้องต้น 834 ราย นำส่งโรงพยาบาล รพ.วชิระ 160 ราย  รพ.มิชชั่น 6 ราย  รพ.พระมงกุฎฯ 215 ราย รพ.กลาง 146 ราย รพ.รามาฯ  51 ราย รพ.หัวเฉียว  59  ราย รพ.ศิริราช 34 ราย รพ.ตำรวจ  18 ราย  รพ.จุฬาฯ 6 ราย รพ.ตากสิน 62 ราย รพ.เลิดสิน 8 ราย รพ.เจ้าพระยา 4 ราย รพ.ราชวิถี 8 ราย รพ.เจริญกรุงฯ  18 ราย  รพ.พระปิ่นเกล้า 39 ราย</p>
<p>ส่วน ผู้เสียชีวิตมีทั้งสิ้น 19 ราย ประกอบด้วย 1 <persName>นาย อําพล ตติยรัตน์</persName> อายุ 43 ปี รพ.หัวเฉียว ถูกยิงบริเวณศรีษะ พลเรือน 2 <persName>นายยุทธ นา ทองเจริญพลพร</persName> อายุ 23 ปี รพ.หัวเฉียว ถูกยิงบริเวณศรีษะ พลเรือน 3 <persName>นายไพศล ทิพย์ลม</persName> อายุ 37 ปี รพ.หัวเฉียว กระโหลกขวายุบ พล เรือน 4 <persName>นายสวาท วางาม</persName> อายุ 43 ปี รพ. กลาง มีแผลที่หน้าผาก พลเรือนขนาดใหญ่ เสียชีวิตก่อนถึงรพ. 5 Mr.Hiroyuki Muramoto รพ.กลาง มีแผลที่ราวนมซ้ายลึก พลเรือน เสียชีวติก่อนถึงรพ. 6.<persName>นายธวัฒนะชัย กลัดสุข</persName> อายุ 36 ปี รพ.กลาง หยุดหายใจก่อนถึงรพ.พลเรือน และมีบาดแผล ที่ต้นขาซ้าย</p>
<p>7 <persName>นายทศชัย เมฆงามฟ้า</persName> อายุ 44 ปี รพ.กลาง หยุดหายใจก่อนถึงรพ. พลเรือน และมีบาดแผล ที่อกซ้าย 8 <persName>นายจรูญ ฉายแม้น</persName> อายุ 46 ปี รพ.กลาง เสียชิวิตก่อนถึงรพ. พลเรือน แผลสะบักขวา 9 <persName>นายวสันต์ภู่ทอง</persName> อายุ 39 ปี รพ.กลาง มีแผลเปิดที่กะโหลก พลเรือน ศีรษะและใบหน้า เสียชิวิตก่อนถึงรพ. 10 ชายไทยไม่ทราบชื่อ รพ.กลาง เป็นแผลลึกที่สะบักขวา พลเรือน เสียชิวิตก่อนถึงรพ. 11 <persName>นางคะนึง ฉัตรเท</persName> วชิระพยาบาล พลเรือน 12 <persName>พลฯ ภูริวัฒน์ประพันธ์</persName> วชิระพยาบาล ทหาร 13 <persName>พลฯอนุพงษ์เมืองรําพัน</persName> วชิระพยาบาล ทหาร 14 <persName>นายเกรียงไกร คําน้อย</persName> อายุ 23 ปี วชิระพยาบาล ถูกยิง พลเรือน 15 <persName>พลฯสิงหา อ่อนทรง</persName> รพ.พระมงกุฎฯ ทหาร 16 <persName>พ.อ.ร่มเกล้า ชุวธรรม</persName> รพ.พระมงกุฎฯ ทหาร 17 <persName>นายบุญธรรม ทองผุย</persName> รพ.ศิริราช พลเรือน 18 <persName>นายสมศักดิ์แก้วสาน</persName> อายุ 34 ปี  รพ.ศิริราช พลเรือน 19 <persName>นายเทิดศักดิ์ ฟุ้งกลิ่นจันทร์</persName> อายุ 29 ปี รพ.ราชวิถี พลเรือน</p></body>
</news>
