<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ฮ.โปรยใบปลิววอนผู้ชุมนุมเสื้อแดงกลับบ้าน  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2010-04-10 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20100410/55442/ฮ.โปรยใบปลิววอนผู้ชุมนุมเสื้อแดงกลับบ้าน.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ฮ.โปรยใบปลิววอนผู้ชุมนุมเสื้อแดงกลับบ้าน</headline>
<lead>เฮลิคอปเตอร์ โปรยใบปลิว 2 ชุด วอน ผู้ชุมนุมเสื้อแดงเดินทางกลับบ้าน ขณะที่ทหารกดดันกลุ่มผู้ชุมนุมทุกบริเวณที่มีการชุมนุม</lead>
<neck></neck>
<body><p>(10เม.ย.) ที่หลังเวทีสะพานผ่านฟ้า เมื่อเวลา 16.35 น.เฮลิคอปเตอร์บินมาปล่อยกระดาษหมายจับลงมาที่บริเวณข้างป้อมมหากาฬ  ระบุข้อความว่า ศาลอนุมัติหมายจับผู้ต้อง 24 คน ซึ่งเป็นแกนนำ นปช. และท้ายรายชื่อ มีข้อความระบุว่า " การเข้าพื้นที่กำหนดห้าม ถือว่าเป็นความผิดตามกฎหมาย อย่าหลงเชื่อ ตามคำยุยงปลุกปั่น ขอให้พ่อแม่พี่น้องหยุดสร้างความวุ่นวายทำร้ายประเทศไทย กลับบ้านของตนเองเถอะครับ "</p>
<p>สำหรับใบปลิว ชุดที่ 2 ระบุข้อความว่า "โปรดทราบขณะนี้ เจ้าหน้าที่ทหารกำลังทำการเข้ายึดพื้นที่บริเวณถนนราชดำเนิน เพื่อคืนให้กับพี่น้องประชาชนได้ใช้งานตามปกติ ขอให้ผู้ที่ไม่เกี่ยวข้อง ได้ออกจากพื้นที่ดังกล่าว เพื่อความปลอดภัย และความสะดวกของเจ้าหน้าที่ทหารที่จะเข้าปฏิบัติการ"</p>
<p>เมื่อเวลา 16.00 น. ผู้สื่อข่าวรายงานว่า บริเวณแยกมิสกวัน แยกวังแดง แยกมังฆะวานรังสรรค์  แยกจปร.ถนนนครราชสีมา ถนนพิษณุโลก ถนนราชดำเนิน ถนนอู่ทองใน ได้ปิดการจาราจรทั้งหมด ทหารได้กดดันทุกพื้นที่ที่มีกลุ่มผู้ชุมนุมอยู่ทหารมีการเข้าสลายการชุมนุม โดยได้ทำการยิงแก็สน้ำตากว่า 30 นัด บริเวณแยกมังฆะวานรังสรรค์ และแยกผ่านฟ้า เมื่อทหารได้เข้าทำการสลายการชุมนุมทางกลุ่มผู้ชุมนุมก็ได้แตกกระจายไปตามๆ กัน ส่วนกลุ่มผู้ชุมนุมที่อยู่บริเวณรอบนอกได้มีการโห่ร้องขับไล่ทหารว่าตกเป็น เครื่องมือของรัฐบาล โดยรถกู้ชีพหน่วยนาเรนธอนได้ขับรถรับส่งผู้ที่ได้รับบาดเจ็บและทหารที่เป็น ลมจากการยืนตากแดดตากลม</p>
<p>เจ้าหน้าที่ตำรวจตระเวนชายแดน ชุดปราบปรามจราจน ตรึงกำลังเฝ้าพื้นที่ภายในสำนักงานตำรวจแห่งชาติ เพื่อไม่ให้ผู้ชุมนุมเข้ายึดพื้นที่ หลังจากมีการสหลายกลุ่มผู้ชุมนุมบริเวนถนนราชดำเนิน โดยโรงพยาบาลตำรวจ รวมถึงห้างสรรพสินค้าต่างๆได้ปิดให้ทำการ ท่ามกลางความแตกตื่นของนักท่องเที่ยวทั้งชาวไทยและชาวต่างชาติ  อีกรถไฟฟ้าบีทีเอส ก็ได้นำแผงเหล็กมากั้นไว้ เพื่อไม่ให้ผู้ใช้บริการขึ้นไป เนื่องจากในวันนี้ได้ปิดทำการทุกเส้นทาง</p>
<p>ผู้สื่อข่าวรายงานว่า บริเวณสะพานชัมยมรุเชฐเจ้าหน้าที่ทหารได้ยึดพื้นที่จากกลุ่มผู้ชุมนุมได้ ทั้งหมดแล้วกลุ่มผู้ชุมนุมได้ออกจากพื้นที่บริเวณสะพานชัมมัยมรุเชฐเกือบ ทั้งหมดเหลือและเจ้าหน้าที่ได้ทำเปิดเส้นทางบริเสณดังกล่าวเป็นปกติแล้ว รถติดพอสมควร  บริเวณสะพานมังฆวานรังศรรค์เจ้าหน้าที่ทหารได้ยึดพื้นที่ได้แล้วใช้เวลา ประมาณ30 นาที  บิเวณ ลานพระบรมรูปทรงม้าเหตุการณ์ตึงเครียดกลุ่มผู้ชุมนุมได้กดดันเจ้าหน้าที่ ทหารกองทัพภาค ๑ เจ้าหน้าที่ทหารเยอะมากเตียมพร้อมที่จะสลายการชุมนุมพร้อมด้วยอาวุธรวมถึง แก็สน้ำตาล กลุ่มผู้ชุมนุมตรงบริเวณหลานหลวงมีจำนวมมากตั้งประชิดหน้ากับเจ้าหน้าที่ ทหารกันกลุ่มผู้ชุมนุมเพื่อไม่ไห้เข้าไปสมทบบริเวณหลานหลวงเพราะกลุ่มผู้ ชุมนุมที่สะพานชัมมัยมรุเชฐที่เจ้าหน้าที่ทำหารสลายการชุมนุมได้เดินทางมา สมทบที่บริเวณหลานหลวง</p></body>
</news>
