<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>คุก 1 ปี “เตมูจิน” หมิ่น “นพดล” สมัยเป็นผู้ช่วยรมต.กระทรวงทรัพย์ฯ รับสารภาพ เหลือติด 6 เดือน  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2010-03-18 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=203864  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>คุก 1 ปี “<persName>เตมูจิน</persName>” หมิ่น “<persName>นพดล</persName>” สมัยเป็นผู้ช่วยรมต.กระทรวงทรัพย์ฯ รับสารภาพ เหลือติด 6 เดือน</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>ที่ห้อง พิจารณาคดี 810 ศาลอาญา ถ.รัชดาภิเษก เมื่อเวลา 09.00 น. ศาลอ่านคำพิพากษาคดีหมายเลขดำที่ อ.2021/2550 ที่<persName>นายนพดล ปัทมะ</persName> ที่ปรึกษากฎหมาย <persName>พ.ต.ท.ทักษิณ ชินวัตร</persName> อดีตนายกรัฐมนตรี  เป็นโจทก์ยื่นฟ้อง <persName>นายชนาพัทธ์ ณ นคร</persName> ประธานเครือข่าย<persName>เตมูจิน</persName>  เป็น จำเลยในความผิดฐานหมิ่นประมาทผู้อื่นโดยการโฆษณา  </p>
<p>กรณี เมื่อวันที่ 9 พ.ค.50  <persName>นายชนา พัทธ์</persName> จำเลย แถลงข่าวทำนองว่า ขณะที่โจทก์เป็นผู้ช่วย รมว.ทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อม มีส่วนเกี่ยวข้องสนับสนุนขบวนการตัดไม้ทำลายป่า จำนวน 1.7 พันไร่ ในเขตอุทยานแห่งชาติเขาหลวง จ.นครศรีธรรมราช จนมีเงินในบัญชีธนาคารเพิ่มขึ้นกว่า 100 ล้านบาท  ซึ่งจำเลยจะเข้าร้อง ทุกข์กับพนักงานสอบสวน กรมสอบสวนคดีพิเศษ (ดีเอสไอ) และเข้าร้องเรียนต่อคณะกรรมการปราบปรามการฟอกเงิน (ปปง.)  การ กระทำของจำเลยทำให้โจทก์ต้องเสื่อมเสียชื่อเสียง ถูกดูหมิ่นดูแคลน  ขอให้ลงโทษจำเลยตามความผิดด้วย       </p>
<p>ศาลไต่ สวนมูลฟ้องแล้วเห็นว่าคดีมีมูลให้ประทับรับฟ้องคดีไว้ จำเลยให้การปฏิเสธ  แต่ระหว่างการสืบพยานให้การรับสารภาพ               </p>
<p>ศาล พิเคราะห์แล้วเห็นว่า จำเลยกระทำผิดตามฟ้องจริงตามประมวลกฎหมายอาญามาตรา 328  ซึ่งลง โฆษณาขออภัยโจทก์ในเว็บไซต์ไอเอ็นเอ็น นิวส์   ถือว่าจำเลยได้จัดการเยียวยาเพียงพอกับความเสียหายที่เกิด ขึ้นแก่โจทก์แล้ว เห็นสมควรไม่ให้มีโฆษณาคำพิพากษาใน นสพ.รายวันและเว็บไซต์อื่น ๆ</p>
<p>พิพากษา จำคุกจำเลย 1 ปี คำรับสารภาพเป็นประโยชน์ต่อการพิจารณา ลดโทษให้กึ่งหนึ่ง คงจำคุกจำเลยไว้ 6 เดือน     </p>
<p>ผู้สื่อ ข่าวรายงานว่า ก่อนหน้านี้ศาลอาญา ได้มีคำพิพากษาคดีหมายเลขดำที่ อ.2023/2550 ที่<persName>นายนพดล</persName> ยื่นฟ้อง<persName>นายชนาพัทธ์</persName> มูลเหตุเดียวกันไปเมื่อวันที่ 30 มี.ค.52 โดยศาลเห็นว่า<persName>นายชนาพัทธ์</persName> มีความผิดตามประมวลกฎหมายอาญา ม.328 ให้จำคุก 3 เดือน แต่แนวทางนำสืบของจำเลยที่ 1 เป็นประโยชน์ต่อการพิจารณาอยู่บ้าง ลดโทษให้ 1 ใน 3 คงจำคุกไว้ 2 เดือน</p></body>
</news>
