<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เตรียมแจ้งข้อหา"ป้าเช็ง" วอนผู้เสียหายแจ้งความเพิ่มเอาผิดฉ้อโกง  </title>
  <author>มติชนออนไลน์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>มติชน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.matichon.co.th/  </pubPlace>
  <date>2010-01-25 18:17:04  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.matichon.co.th/news_detail.php?newsid=1264418341&catid=17  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>เตรียมแจ้งข้อหา"<persName>ป้าเช็ง</persName>" วอนผู้เสียหายแจ้งความเพิ่มเอาผิดฉ้อโกง</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>ที่กองบังคับการปราบปรามการกระทำผิดเกี่ยวกับการคุ้ม ครองผู้บริโภค (บก.ปคบ.) เมื่อเวลา 15.30 น.วันที่ 25 มกราคม <persName>พล.ต.ต.จตุรงค์ ภุมรินทร์</persName> ผบก.ปคบ. <persName>พ.ต.อ.พฤทธิพงษ์ ประยูรศิริ</persName> ผกก.4 บก.ปคบ.แถลงถึงความคืบหน้ากรณีการดำเนินคดีกับ <persName>น.ส.ศรวรรณ ศิริสุนทรินทร์</persName> หรือ “<persName>ป้าเช็ง</persName>” อายุ 72 ปี เจ้าของธุรกิจ “น้ำมหาบำบัด” น้ำหมักชีวภาพซึ่งมีการโฆษณาว่า สามารถรักษาได้สารพัดโรค หลังจากคณะกรรมการอาหารและยา (อย.) นำตัวอย่างน้ำหมักชีวภาพดังกล่าวส่งไปตรวจยังกรมวิทยาศาสตร์การแพทย์ ซึ่งผลการตรวจสอบอย่างไม่เป็นทางการปรากฎว่า มีส่วนผสมของจุลินทรีย์เกินกว่าปริมาณที่กฎหมายกำหนด ว่า ในคดีนี้ทางพนักงานสอบสวนได้แจ้งข้อหากับ <persName>น.ส.ศรวรรณ</persName> ไปแล้วในข้อหา ผลิตหรือขายยาโดยไม่ได้ขึ้นทะเบียนตำรับยา ระวางโทษจำคุกไม่เกิน 3 ปี ปรับไม่เกิน 5,000 บาท หรือทั้งจำทั้งปรับ</p>
<p><persName>พล.ต.ต.จตุรงค์</persName> กล่าวต่อว่า ภายหลังได้รับการประสานจาก อย.ว่า ผลการตรวจสอบน้ำหมักชีวภาพหรือยามหาบำบัดนี้มีจุลินทรีย์เกินกว่าที่กฎหมาย กำหนดแล้ว ทางพนักงานสอบสวนก็จะรับคำร้องทุกข์ของ อย.และกองประกอบโรคศิลป เพื่อแจ้งข้อหาเพิ่มเติมกับ <persName>น.ส.ศรวรรณ</persName> ใน 2 ข้อหา คือ โฆษณาเกินกว่าความเป็นจริง ระวางโทษปรับไม่เกิน 100,000 บาท และข้อหาประกอบโรคศิลปโดยไม่ได้รับอนุญาต โทษจำคุกไม่เกิน 3 ปี ปรับไม่เกิน 30,000 บาท หรือทั้งจำทั้งปรับ คาดว่าทางตัวแทน อย.จะส่งเจ้าหน้าที่มาร้องทุกข์อย่างเป็นทางการภายใน 2-3 วันนี้ จากนั้นพนักงานสอบสวนก็จะเชิญตัว <persName>น.ส.ศรวรรณ</persName> มารับทราบข้อหาเพิ่มเติม โดยอย่างเร็วที่สุดคงจะดำเนินการได้ภายในวันที่ 27 มกราคมนี้</p>
<p>ผบก.ปคบ.กล่าวอีกว่า ส่วนกรณีที่ <persName>น.ส.ศรวรรณ</persName> ยืนยันว่า จะผลิตน้ำหมักชีวภาพนี้ต่อไปโดยเปลี่ยนวิธีจากการจำหน่ายเป็นแจกฟรีให้กับ ประชาชนที่สนใจนั้น ทางเจ้าหน้าที่คงจะปล่อยให้กระทำเช่นนั้นไม่ได้เนื่องจากผลการตรวจสอบทาง วิทยาศาสตร์ออกมาแล้ว โดยเฉพาะเรื่องน้ำยาที่ใช้หยอดตา หากหยอดไปเรื่อยๆ อาจทำอันตรายกับดวงตาถึงขั้นตาบอดได้ อีกทั้งเป็นการกระทำที่ผิดกฎหมาย ทั้งนี้ ตนอยากฝากถึงประชาชนที่ได้รับความเสียหายในกรณีนี้ขอให้มาแจ้งความเพิ่มเติม ได้ที่ บก.ปคบ.หรือแจ้งไปยังสายด่วน อย.1556 และหากมีผู้เสียหายเกินกว่า 10 ราย ก็จะพิจารณาดำเนินคดีในความผิดฐานฉ้อโกงประชาชน ซึ่งจะสามารถดำเนินการเรื่องการยึดทรัพย์ได้</p></body>
</news>
