<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"สุเทพ"เชื่อ ก.ตร.เคารพดุลพินิจนายกฯปม 3 บิ๊กตร. มาร์ค"ย้ำมติก.ตร.ขัดกฎหมาย ส่งให้ศาลรธน.วินิจฉัย  </title>
  <author>มติชนออนไลน์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>มติชน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.matichon.co.th/  </pubPlace>
  <date>2010-01-18 10:23:59  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.matichon.co.th/news_detail.php?newsid=1263788782&catid=17  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"<persName>สุเทพ</persName>"เชื่อ ก.ตร.เคารพดุลพินิจนายกฯปม 3 บิ๊กตร. <persName>มาร์ค</persName>"ย้ำมติก.ตร.ขัดกฎหมาย ส่งให้ศาลรธน.วินิจฉัย</headline>
<lead>"<persName>สุเทพ</persName>"เชื่อ ก.ตร.เคารพดุลพินิจนายกฯหลังกลับมติ ป.ป.ช.ลงโทษ 3 บิ๊กตร. "<persName>มาร์ค</persName>"ย้ำมติก.ตร.ขัดกฎหมาย ส่งให้ศาลรธน.วินิจฉัยไม่ได้</lead>
<neck></neck>
<body><p>"<persName>สุเทพ</persName>"เชื่อ ก.ตร.เคารพดุลพินิจนายกฯกรณี 3 บิ๊กตร.</p>
<p><persName>นาย สุเทพ เทือกสุบรรณ</persName>  รองนายกรัฐมนตรี กล่าวถึงที่ประชุมคณะกรรมการข้าราชการตำรวจ (ก.ตร.)  มีการกลับมติ คณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งชาติ (ป.ป.ช.) กรณี 3 นายพลตำรวจ ว่าเมื่อนายกรัฐมนตรีไม่เห็นด้วย ทางคณะกรรมการ ก.ตร.ก็ต้องเคารพดุลพินิจของนายกรัฐมนตรี  เพราะเรื่องนี้ไม่ได้เกิดความขัดแย้งระหว่างนายกรัฐมนตรี และรองนายกรัฐมนตรี แต่เรื่องนี้จะกระทบกับขวัญและกำลังใจของเจ้าหน้าที่ตำรวจ</p>
<p>นายกฯย้ำมติก.ตร.ขัดกฎหมาย</p>
<p>ก่อนหน้านี้<persName>นายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ</persName> นายกรัฐมนตรี กล่าวย้ำในรายการ "เชื่อมั่นประเทศไทยกับ<persName>นายกฯอภิสิทธิ์</persName>" เมื่อวันที่ 17 มกราคม ว่า มติของคณะกรรมการข้าราชการตำรวจ (ก.ตร.) ที่ยืนยันว่า <persName>พล.ต.อ.พัชรวาท วงษ์สุวรรณ</persName> อดีตผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ (ผบ.ตร.) <persName>พล.ต.ท.สุชาติ เหมือนแก้ว</persName> อดีตผู้บัญชาการตำรวจนครบาล (ผบช.น.) และ <persName>พล.ต.ต.เพิ่มศักดิ์ ภราดรศักดิ์</persName> อดีตผู้บังคับการตำรวจภูธรจังหวัด (ผบก.ภ.จว.) อุดรธานี ไม่มีความผิดตามที่คณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งชาติ (ป.ป.ช.) วินิจฉัยว่ามีความผิดทางวินัยร้ายแรง ในคดีสลายการชุมนุมเมื่อวันที่ 7 ตุลาคม 2551 และปล่อยให้ม็อบตีกัน ซึ่งต้องปลดออกหรือไล่ออกจากราชการเท่านั้น เป็นมติที่ขัดกฎหมาย และศาลรัฐธรรมนูญเคยวินิจฉัยแล้วว่าฝ่ายบริหารไม่สามารถกลับมติของ ป.ป.ช.ได้</p>
<p>"กฎหมาย ป.ป.ช.ระบุไว้ว่ากระบวนการอุทธรณ์ทำได้เฉพาะเรื่องการลงโทษของผู้บังคับ บัญชา แต่ไม่สามารถที่จะไปอุทธรณ์มติที่ ป.ป.ช. ผมทราบดีว่าทาง  ก.ตร.หรือผู้เกี่ยวข้อง อาจจะมีความไม่เห็นด้วยกับสิ่งที่ ป.ป.ช.ชี้ แต่ข้อเท็จจริงคือว่าระบบที่จะไปคานอำนาจกับ ป.ป.ช.นั้น บุคคลเหล่านี้ไปฟ้องร้องต่อศาลปกครอง ซึ่งในอดีตนั้นก็มีหลายครั้งที่ศาลปกครองนั้นกลับมติของ ป.ป.ช. เหตุที่จะต้องเป็นเช่นนี้ก็เพราะเราต้องการให้ ป.ป.ช. ศาลปกครอง หรือองค์กรอิสระทั้งหลายมีความศักดิ์สิทธิ์ ฝ่ายบริหารถ้าหากสามารถที่จะไปลบล้างคำวินิจฉัยขององค์กรอิสระได้ องค์กรอิสระก็จะไม่มีความหมาย ผมจะต้องยืนยันหลักอันนี้  เราจำเป็นต้องรักษาระบบให้องค์กรอิสระนั้นมีความศักดิ์สิทธิ์ เพื่อที่จะให้องค์กรเหล่านี้สามารถทำงานได้อย่างเต็มที่ และฝ่ายบริหารนั้นต้องรู้จักในการที่จะจำกัดขอบเขตอำนาจของตัวเอง" <persName>นายอภิสิทธิ์</persName>กล่าว</p>
<p>ส่งให้ศาลรธน.วินิจฉัยไม่ได้</p>
<p>ต่อมา<persName>นายอภิสิทธิ์</persName>ให้สัมภาษณ์เพิ่มเติมว่า เมื่อ ก.ตร.มีมติให้รับ 3 นายพลตำรวจกลับเข้ารับราชการ ในฐานะที่มีอำนาจออกคำสั่งให้กลับเข้ารับราชการก็จะดุลพินิจพิจารณาว่าจะ ดำเนินการอย่างไร หากเห็นว่าไม่สามารถดำเนินการได้จะแจ้งกลับไป ก.ตร.อีกครั้ง</p>
<p>ผู้สื่อข่าวถามว่า <persName>พล.อ.พัชรวาท</persName>ที่อยู่ภายใต้บังคับบัญชาของนายกฯ จะใช้ดุลพินิจอย่างไร <persName>นายอภิสิทธิ์</persName>กล่าวว่า "ผมชัดเจนอยู่แล้ว เคยเป็นคนทำกฎหมาย ป.ป.ช.ก็เคยตั้งข้อสังเกตเรื่องนี้ และอภิปรายเรื่องนี้ช่วงเป็นฝ่ายค้าน รวมทั้งเคยมีคำวินิจฉัยศาลรัฐธรรมนูญในลักษณะนี้เป็นบรรทัดฐานไว้แล้ว ดังนั้น ต้องดำเนินการตามกฎหมาย" เมื่อถามว่า แสดงว่านายกฯจะไม่รับเจ้าหน้าที่ตำรวจทั้ง 3 คน กลับเข้ารับราชการ <persName>นายอภิสิทธิ์</persName>กล่าวว่า "คงชี้กลับไปที่ ก.ตร.ว่า มติของ ก.ตร.น่าจะมีปัญหาในทางข้อกฎหมาย"</p>
<p>เมื่อถามว่า หาก ก.ตร.ยังยืนยันมติเดิมจะทำให้เกิดปัญหาอะไรหรือไม่ <persName>นายอภิสิทธิ์</persName>กล่าวว่า จะเป็นเรื่องที่ผู้มีส่วนได้เสียต้องพิจารณาต่อไปว่า จะใช้สิทธิอย่างไร แต่หากจะทำให้ง่ายที่สุด ก.ตร.ควรยึดถือตามกรอบของรัฐธรรมนูญ บอกให้บุคคลที่ถูกลงโทษทั้งหมดไปร้องต่อศาลปกครอง ซึ่งน่าจะเป็นทางออกที่เป็นมาตรฐานเท่าที่ได้ทำกันมา</p>
<p>"คณะกรรมการกฤฤษฎีกาได้ชี้ว่า ครม.ไม่มีอำนาจที่จะส่งศาลรัฐธรรมนูญวินิจฉัย เพราะการที่จะส่งให้ศาลรัฐธรรมนูญวินิจฉัยได้องค์กรตามรัฐธรรมนูญต้องขัด แย้งกัน แต่ ก.ตร.ไม่ใช่องค์กรตามรัฐธรรมนูญ แม้ ครม.จะเป็นองค์กรตามรัฐธรรมนูญ แต่ไม่ได้มีอำนาจเกี่ยวข้องกับเรื่องดังกล่าว เรื่องนี้เป็นอำนาจขอ ง ก.ตร. กับ ป.ป.ช." <persName>นายอภิสิทธิ์</persName>กล่าว</p></body>
</news>
