<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>มือสังหาร 2ศพย่านเหม่งจ๋ายมอบตัวแล้ว  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2010-03-08 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=202429  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>มือสังหาร 2ศพย่านเหม่งจ๋ายมอบตัวแล้ว</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p><persName>นาย วิศรุต  เปลี่ยนเจริญ</persName>  24 ปี อยู่บ้านเลขที่  181 ถ.เทศบาลสาย 1  แขวงวัดกัลยา เขตธนบุรี  ผู้ต้อง หา ตามหมายจับศาลอาญารัชดา เลขที่ 543/ 53   ลงวันที่ 7 มีนาคม ในข้อหาร่วมกันฆ่าผู้อื่นโดยเจตนา  ร่วมกันพกพาอาวุธ ปืนไปในที่สาธารณะโดยไม่มีเหตุอันควร  ร่วมกันพกพา อาวุธปืนโดยไม่ได้รับอนุญาติ  เดินทางเข้าพบ <persName>พ.ต.อ. จีรศักดื ขำคง</persName> รองผบกน.8  <persName>พ.ต.อ.เกียรติณรงค์ เฉลิมสุข</persName>  ผก ก.สน.บุปผาราม</p>
<p>โดย<persName>นาย วิศรุต</persName> ให้การว่า เป็นผู้ก่อเหตุยิง <persName>นายรังสรรค์ ย่องด่านคำ</persName> คนขับแท็กซี่  และ<persName>นาย พิสิษฐ์  รุ่งเรือง</persName>   อายุ 20 ปี  บริเวณ แยก เหม่งจ๋ายจริง  ส่วน สาเหตุมาจาก ก่อนเกิดเหตุ ได้ไปทานอาหารกับเพื่อนที่ ร้านอาหารบัวขาว  ก่อนจะแยกย้ายกันไป    </p>
<p>หลังจาก นั้น เพื่อนซึ่งถูกจับก่อนหน้านี้ ได้โทรมาบอกว่า มีเรื่องกับโต๊ะข้างเคียง ตนจึงได้ขับรถกลับไป จนกระทั่งมาถึงจุดเกิดเหตุ เห็นเพื่อนได้ลงมาทะเลาะกับแท็กซี่คันดังกล่าว ตนจึงได้ลงไปใช้อาวุธปืนที่พกพามายิงเข้าไปทางด้านฝั่งคนขับ  จนหมดแม็กก่อนจะขึ้นรถของ <persName>นาย อานน เกตุเจริญ</persName> ที่ถูกจับเมื่อคืนที่ผ่านมาหลบหนีไป อยู่แถวย่านลาดพร้าว          </p>
<p>หลังจาก นั้นได้กลับมาที่บ้านระหว่างทางบริเวณสะพานพระปกเกล้า จึงได้ โยนปืนทิ้งน้ำไป  ก่อนพบว่ามีเจ้าหน้าที่ตำรวจ เข้ามากดดันผ่านทางพ่อกับแม่ ตนจึงได้ตัดสินใจเข้ามามอบตัว</p>
<p>ด้าน <persName>พ.ต.อ. จีรศักดิ์</persName> เปิดเผยว่า  หลังเกิดเหตุทราบว่า ผู้ก่อเหตุได้มีที่พักอาศัยอยู่ใน พื้นที่ สน.บุปผาราม จึงได้สั่งการให้ทางเจ้าหน้าที่ ตำรวจฝ่ายสืบสวน ออกติดตามกดดัน  เนื่องจากทางด้านพ่อแม่ผู้ต้องหา ได้เคยช่วยเหลืองานตำรวจมาบ้างจึงได้ คุ้นเคยเป็นอย่างดี   ซึ่ง ทั้งนี้จากการสอบสวนผู้ต้องหาให้การรับสารภาพ จึงได้ประสาน ทาง สืบสวน บก.น.1 เจ้าของพื้นที่ คดีมารับตัวไปสอบสวน ดำเนินคดีตามกฎหมายต่อไป</p>
<p>ต่อมาทาง ด้านเจ้าหน้าที่สืบสวนบก.น.1 ได้เดินทางมารับตัวผู้ต้องหา  ซึ่งจากการตรวจสอบ พบว่า ผู้ต้องหา เคยต้องคดียาเสพติด ซึ่งขณะนี้ ทางเจ้าหน้าที่ตำรวจ สืบสวน บก.น.1  จะตรวจสอบอีกครั้งว่า กลุ่มของผู้ต้องหา เคยก่อคดีอื่นอีกหรือไม่ เนื่องจากมีพฤติกรรมอุกอาจ  คล้าย กับหลายๆ คดีที่ในพื่นที่ ของ บก.น .1</p>
<p><persName>พล.ต.ต .วิชัย สังข์ประไพ</persName> ผู้บังคับการตำรวจนครบาล 1 กล่าวว่า จากการสอบสวน ผู้ต้องหา รับสารภาพว่าเป็นผู้ก่อเหตุยิงผู้ตายทั้งสองคนจริง จากนั้นได้นำปืนไปทิ้งแม่น้ำเจ้าพระยา โดยมีสาเหตุจากการเขม่นและมีปากเสียงกันระหว่างยงกลุ่มผู้ตายกับกลุ่มผู้ ต้องหา พร้อมด่าทอให้ของลับกัน โดยกลุ่มผู้ตายทำทีเข้ามาจีบแฟนของมือยิงและขอเบอร์โทรศัพท์หญิงสาวในกลุ่ม ผู้ต้องหา ทำให้เกิดความไม่พอใจและแค้นลงมือก่อเหตุดังกล่าว และหลังจากแจ้งข้อหาคือ ฆ่าผู้อื่นโดยเจตนาแล้ว จะนำผู้ต้องหาไปชี้จุดที่ทิ้งอาวุธปืนซึ่งอยู่ระหว่างสะพานพุทธกับสะพานพระ ปกเกล้า และให้ชุดประดาน้ำงมหาปืนของกลางใช้เป็นหลักฐานทางสำนวนคดีต่อไป</p></body>
</news>
