<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เปิดชื่อ 7 มือบึ้มคลองเตย ตร.พร้อมออกหมายจับ "สัณฐาน" กร้าวจะจับถึงรากแก้วไม่ให้เกิดรากฝอย  </title>
  <author>มติชนออนไลน์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>มติชน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.matichon.co.th/  </pubPlace>
  <date>2010-02-09 17:40:55  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.matichon.co.th/news_detail.php?newsid=1265712071&catid=17  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>เปิดชื่อ 7 มือบึ้มคลองเตย ตร.พร้อมออกหมายจับ "<persName>สัณฐาน</persName>" กร้าวจะจับถึงรากแก้วไม่ให้เกิดรากฝอย</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>เมื่อเวลา 16.00 น. วันที่ 9 กุมภาพันธ์  <persName>พล.ต.ท.สัณฐาน ชยนนท์</persName> ผบช.น. <persName>พล.ต.ต.บุญส่ง พานิชอัตรา</persName> รอง ผบช.น. <persName>พล.ต.ต.อนุชัย เล็กบำรุง</persName> ผบก.น.5 <persName>พ.ต.อ.ธนิต เหรียญเจริญ</persName> รักษาการ ผกก.สน.ท่าเรือ <persName>พ.ต.อ.สมบัติ มิลินทจินดา</persName> ผกก.สส.บก.น.5  แถลงความคืบหน้ากรณีมีคนร้ายใช้ลูกระเบิดปาเข้าไปในแผงค้าเลขที่ อี 36 และอี 37 ตลาดคลองเตย ซึ่งอยู่ระหว่างตลาด 2 และตลาด3 มีผู้ได้รับบาดเจ็บ 6 คน และวิ่งไปขึ้นรถจักรยานยนต์ที่เพื่อนจอดรออยู่หลบหนีไป เหตุเกิดเมื่อวันที่ 7 กุมภาพันธ์ เมื่อเวลา 01.40 น. ที่ผ่านมา</p>
<p><persName>พล.ต.ท.สัณฐาน</persName>กล่าวว่า สืบสวนทราบว่า สาเหตุเกิดจากความขัดแย้งระหว่างกลุ่มแม่ค้าในตลาดคลองเตย  โดยมีการนำชายฉกรรจ์ 5 คนเข้ามาก่อเหตุ โดยใช้ลูกระเบิดสังหารแบบขว้าง 1 ลูก ปากไปยังแผงค้าอี 36-อี37 ซึ่งเป็นของแม่ค้าคู่กรณี ทำให้มีผู้บาดเจ็บ 6 คน สาหัส 2 คน ก่อนวิ่งขึ้นรถจักรยานยนต์ไม่ทราบยี่ห้อ รุ่น สีน้ำเงินซ้อนสามขับหลบหนีไปทางแยก ณ ระนอง ซึ่งจากการตรวจสอบกล้องวงจรปิดสามารถออกหมายจับผู้กระทำผิดได้ 7 คน คือ  1.<persName>นายวิวัฒน์</persName> หรือ<persName>ซี เทพสุภา</persName> อายุ 26 ปี อยู่บ้านเลขที่ 601 ซอยเจริญนคร 28 ถนนเจริญนคร แขวงบางลำพูล่าง เขตคลองสาน กม. เป็นคนติดต่อกลุ่มคนร้ายเข้ามาก่อเหตุ ตามหมายจับศาลอาญากรุงเทพใต้ที่ 73/2553 ลง 9 ก.พ.53    2.<persName>นายปรมี</persName> หรือ<persName>ปอ เทพมณี</persName> อายุ 26 ปี อยู่บ้านเลขที่ 173/82 ตรอกวัดอัมพวา ถนนจรัญสนิทวงศ์ แขวงบ้านช่างหล่อ เขตบางกอกน้อย กทม. เป็นคนปาระเบิด ตามหมายจับศาลอาญากรุงเทพใต้ที่ 69/2553 ลง 9 ก.พ.53 </p>
<p>3.<persName>นายจิระศักดิ์</persName> หรือ<persName>ปุ้ย แพบรรยง</persName> อายุ 29 ปี อยู่บ้านเลขที่ 96/3 ตรอกวัดอัมพวา  ถนนจรัญสนิทวงศ์ แขวงบ้านช่างหล่อ เขตบางกอกน้อย กทม. เป็นคนปาระเบิด ตามหมายจับศาลอาญากรุงเทพใต้ที่ 70/2553 ลง 9 ก.พ.53   4.<persName>นายสรยุทธ</persName> หรือ<persName>โอ๋ ชื่นบาน</persName> อายุ 36 ปี อยู่บ้านเลขที่ 563 ตรอกสุทธาราม ซอยตากสิน 19 แขวงสำเหร่ เขตธนบุรี กทม. ผู้ร่วมก่อเหตุ ตามหมายจับศาลอาญากรุงเทพใต้ที่ 71/2553 ลง 9 ก.พ.53  5.<persName>นายเอก</persName> หรือ<persName>ใหม่ กลิ่นแก้ว</persName> อายุ 27 ปี อยู่บ้านเลขที่ 119 ซอยเจริญนคร 28 ถนนเจริญนคร แขวงบางลำพูล่าง เขตคลองสาน กทม. ผู้ร่วมก่อเหตุ ตามหมายจับศาลอาญากรุงเทพใต้ที่ 72/2553 ลง 9 ก.พ.53   ในข้อหาร่วมกันกระทำให้เกิดระเบิดจนเป็นเหตุให้ผู้อื่นได้รับอันตรายสาหัส ได้รับอันตรายแก่กายหรือจิตใจ และทรัพย์สินผู้อื่นเสียหาย, ร่วมกันพยายามฆ่าผู้อื่นโดยไตร่ตรองไว้ก่อน, ร่วมกันพกพาอาวุธไปในเมือง หมู่บ้าน หรือทางสาธารณะโดยไม่มีเหตุอันควร และร่วมกันมีและใช้ลูกระเบิดอันเป็นเครื่องกระสุนปืนที่นายทะเบียนออกให้โดย ไม่ได้รับอนุญาต</p>
<p><persName>พล.ต.ท.สัณฐาน</persName>กล่าวอีกว่า  นอกจากนี้ยังออกหมายจับ 6.<persName>นางมะณี</persName> หรือเจ๊<persName>น้อย กระตือหน</persName> อายุ 45 ปี อยู่บ้านเลขที่ 3/2 ถนนสุนทรโกษา แขวง-เขตคลองเตย กทม. ผู้จ้างวาน ตามหมายจับศาลอาญากรุงเทพใต้ที่ 74/</p></body>
</news>
