<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ตระเวนข่าวทั่วไทย ประจำวันที่ 8 กุมภาพันธ์ 2553  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2010-02-08 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=198608  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ตระเวนข่าวทั่วไทย ประจำวันที่ 8 กุมภาพันธ์ 2553</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>ตร.ตั้ง3ชุดฉก.ล่ามือยิง<persName><persName>นายกอบ ต.</persName><p><persName>พล.ต.ต.มณฑล มีอนันต์</persName> ผบก.ภ.จ.ฉะเชิงเทรา เปิดเผยเมื่อวันที่ 7 กุมภาพันธ์ ถึงความคืบหน้าเหตุคนร้ายลอบสังหาร<persName>นายบุญลือ พลรักษ์</persName> นายก อบต.คลองอุดมชลจร ว่า ได้ออกหมายจับ <persName>นายคเชนทร์ สุวะดิษฐ์</persName> อายุ 33 ปี <persName>นายนทิวา ใยยะผลสุข</persName> อายุ 36 ปี และ<persName>นายวัฒนา กวยสะกุนีย์</persName> อายุ 36 ปี ซึ่งทั้งหมดอยู่ในพื้นที่หมู่ 7 ต.คลองอุดมชลจร แต่เกิดไหวตัวหลบหนีระหว่างถูกตามจับกุม จึงได้ตั้งชุดเฉพาะกิจ 3 ชุด ออกติดตามผู้ต้องหาทั้งหมด ส่วนผู้ที่บงการนั้นอยู่ระหว่างรวบรวมพยานหลักฐาน นอกจากนี้ยังเชื่อมโยงถึงเหตุยิง <persName>ส.อ.อานุ โพธิ์อ่อน</persName> นายก อบต.หนามแดง อีกด้วย</p>
<p>สาวใหญ่ได้ลูกคืนหลังสามีพาหนี</p>
<p><persName>นายนิพิฏฐ์ อินทรสมบัติ</persName> ส.ส.พัทลุง พรรคประชาธิปัตย์ แถลงข่าวเมื่อวันที่ 7 กุมภาพันธ์ กรณี<persName>นางฝาติหมะ หมวดรอด</persName> อายุ 46 ปี ร้องทุกข์ให้ช่วยติดตาม <persName>ด.ญ.นามตะวัน หมวดรอด</persName> อายุ 7 ปี บุตรสาว ที่ถูกสามีคือ <persName>นายลืง งก ตง</persName> ชาวเวียดนาม พากลับประเทศเวียดนาม ตั้งแต่เดือนพฤศจิกายน 2551 ซึ่งตนได้ประสานกระทรวงการต่างประเทศ ให้ความช่วยเหลือกรณีนี้จนขณะนี้ <persName>นางฝาติหมะ</persName> ได้พบกบบุตรสาวที่เดินทางกลับมาแล้ว โดย <persName>นางฝาติหมะ</persName> กล่าวว่า รู้สึกดีใจที่ได้พบหน้าบุตรสาวต้องขอบคุณเจ้าหน้าที่ทุกฝ่ายที่ให้ความช่วย เหลือเพราะลำพังตนคงไม่มีปัญญาทำอะไรได้</p>
<p>รวบเอเย่นต์ยานรกยึดของกลางอื้อ</p>
<p><persName>พ.ต.ท.มนตรี รอดปราณี</persName> รักษาราชการแทน ผกก.สภ.ศรีราชา จ.ชลบุรี นำกำลังจับกุม<persName>นายชยกร เฉลยสังข์</persName> อายุ 25 ปี <persName>น.ส.เกตุกานต์ ดวงมณี</persName> อายุ 18 ปี <persName>นางน้อย</persName> อายุ 64 ปี <persName>นายยุทธพงษ์ มาเจริญ</persName> อายุ 32 ปี <persName>น.ส.วันเพ็ญ สถิตย์เสถียร</persName> อายุ 28 ปี <persName>น.ส.จันทร์เพ็ญ สถิตย์เสถียร</persName> อายุ 23 ปี <persName>น.ส.วันทนา สถิตย์เสถียร</persName> อายุ 31 ปี และ<persName>นายดนัย เดชานันท์</persName> อายุ 26 ปี เมื่อวันที่ 7 กุมภาพันธ์ โดยยึดของกลางยาบ้าและยาไอซ์จำนวนหนึ่ง สมุดบัญชีเงินฝากธนาคาร 2 เล่ม โทรศัพท์มือถือ พระเครื่องเลี่ยมทองและสร้อยคอทองคำ จึงควบคุมตัวทั้งหมดส่งพนักงานสอบสวน สภ.ศรีราชา ดำเนินคดี</p>
<p>แทงพรุนกระเทยคาอพาร์ตเม้นต์</p>
<p>ผู้สื่อข่าวรายงานเมื่อวันที่ 7 กุมภาพันธ์ ว่า ตำรวจ สน.ภาษีเจริญ ได้เข้าตรวจสอบศพ<persName>นายสมศักดิ์ จันทร์เจริญ</persName> อายุ 30 ปี ภายในห้องเลขที่ 108 ชั้น 3 ณัฐกรอพาร์ตเม้นต์ ถนนเพชรเกษม ซอย 58 แขวงบางด้วน เขตภาษีเจริญ กทม.โดยผู้เสียชีวิตมีบาดแผลถูกแทงรวม 15 แผล ข้าวของภายในห้องถูกรื้อค้น เบื้องต้นทราบว่า ผู้เสียชีวิตเป็นช่างเสริมสวย ก่อนเกิดเหตุได้อยู่กับชายที่ชื่อ "<persName>ต้น</persName>" ซึ่งตกเป็นผู้ต้องสงสัยว่าน่าจะมีส่วนรู้เห็นกับเหตุที่เกิดขึ้น ตำรวจจึงเร่งติดตามตัวมาสอบปากคำแล้ว</p></body>
</news>
