<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เหยื่อแดงปะทะทหารตายเพิ่ม2รวม23ศพ  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2010-04-14 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20100414/55645/เหยื่อแดงปะทะทหารตายเพิ่ม2รวม23ศพ.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>เหยื่อแดงปะทะทหารตายเพิ่ม2รวม23ศพ</headline>
<lead>ยอด ผู้เสียชีวิตจากเหตุกลุ่มเสื้อแดงปะทะทหาร เพิ่มอีก 2 เป็นพลเรือน 1 ทหาร 1 รวม 23 ศพ</lead>
<neck></neck>
<body><p>(14เม.ย.) ศูนย์เอราวัณ กทม. รายงานยอดผู้เสียชีวิตจากเหตุปะทะ 10 เม.ย. ล่าสุดคืนวันที่ 13 เมษายน มีเพิ่มอีก 2 ราย รวมเป็น 23 ราย โดยรายที่ 22 เสียชีวิตที่ รพ.วชิรพยาบาล วานนี้ (13 เม.ย.) คือ <persName>นายนภทล เผ่าพนัส</persName> อายุ 30 ปี เป็นพลเรือน ถูกยิงที่ท้อง ส่วนรายที่ 23 เสียชีวิตที่ รพ.พระมงกุฎเกล้า เมื่อวานนี้  คือ <persName>พลทหารอนุพงษ์ หอมมาลี</persName> อายุ 29 ปี ถูกสะเก็ดระเบิดที่ศีรษะ ส่วนผู้บาดเจ็บพักรักษาตัว รพ.พื้นที่กรุงเทพฯ 15 แห่ง 195 ราย ในจำนวนนี้อยู่ห้องไอซียู 14 ราย รพ.พระมงกุฏเกล้ามีผู้ป่วยมากสุด 146 ราย</p>
<p>ยอดรวมผู้บาดเจ็บจากเหตุปะทะของกลุ่มผู้ชุมนุมนปช.กับทหาร 863 คน แยกเป็นผู้บาดเจ็บ 842 ราย ผู้เสียชีวิต 23 ราย</p>
<p>รายชื่อผู้เสีย ชีวิตที่ศูนย์ปฏิบัติการทางการแพทย์ในสถานการณ์ฉุกเฉิน
รายงานล่าสุด วันที่ 13 เมษายน (เวลา 24.00 น.)</p>
<p>โรงพยาบาลหัวเฉียว
1  <persName>นายอำพล ตติยรัตน์</persName>  อายุ 43 ปี  พลเรือน   ถูกยิงบริเวณศรีษะ
2  <persName>นายยุทธนา ทองเจริญพลพร</persName>  อายุ 23 ปี  พลเรือน   ถูกยิงบริเวณศรีษะ
3  <persName>นายไพศล ทิพย์ลม</persName>  อายุ 37 ปี  พลเรือน   กระโหลกขวายุบ</p>
<p>โรงพยาบาลกลาง
4  <persName>นายสวาท วางาม</persName> อายุ 43 ปี   พลเรือน   มีแผลที่หน้าผากขนาดใหญ่เสียชีวิตก่อนถึงรพ.
5  <persName>Mr.Hiroyuki Muramoto</persName>  อายุ - พลเรือน   มีแผลที่ราวนมซ้ายลึก เสียชีวิตก่อนถึงรพ.
6  <persName>นายธวัฒนะชัย กลัดสุข</persName>  อายุ 36 ปี พลเรือน   หยุดหายใจก่อนถึงรพ.และมีบาดแผลที่ต้นขาซ้าย 
7  <persName>นายทศชัย เมฆงามฟ้า</persName>  อายุ 44 ปี  พลเรือน  หยุดหายใจก่อนถึงรพ.และมีบาดแผลที่อกซ้าย
8  <persName>นายจรูญ ฉายแม้น</persName> อายุ 46 ปี  พลเรือน  เสียชิวิตก่อนถึงรพ. แผลสะบักขวา 1.0x1.5 cm.
9  <persName>นายวสันต์ ภู่ทอง</persName> อายุ 39 ปี  พลเรือน  มีแผลเปิดที่กะโหลก ศีรษะและใบหน้าเสียชิวิตก่อนถึงรพ.
10 ชายไทยไม่ทราบชื่อ  อายุ - ปี  พลเรือน  เป็นแผลลึกที่สะบักขวา เสียชิวิตก่อนถึงรพ.
11  <persName>นายมลชัย แซ่จอง</persName> อายุ 54 ปี พลเรือน เสียชีวิตจากการถูกแก๊สน้ำตาทำให้ระบบทางเดินหายใจล้มเหลว</p>
<p>โรงพยาบาลวชิระพยาบาล
12 <persName>นางคะนึง ฉัตรเท</persName>  พลเรือน
13 <persName>นายเกรียงไกร คำน้อย</persName>  อายุ 23 ปี  พลเรือน  ถูกยิง
14 <persName>พลฯ ภูริวัฒน์ ประพันธ์</persName>   อายุ - ปี   ทหาร
15 <persName>พลฯอนุพงษ์ เมืองรำพัน</persName>   อายุ - ปี   ทหาร
21 <persName>นายนภทล เผ่าพนัส</persName>  อายุ 30 ปี  พลเรือน  ถูกยิงที่ท้อง</p>
<p>โรงพยาบาลพระมงกุฎฯ
16 <persName>พลฯสิงหา อ่อนทรง</persName>    อายุ - ปี    ทหาร
17 <persName>พ.อ.ร่มเกล้า ชุวธรรม</persName>    อายุ - ปี    ทหาร</p>
<p>22. <persName>พลฯอนุพล หอมมาลี</persName>    อายุ 29 ปี   ทหาร  ถูกสะเก็ดระเบิดที่ศีรษะ</p>
<p>โรงพยาบาลศิริราช
18 <persName>นายบุญธรรม ทองผุย</persName>     อายุ - ปี     พลเรือน
19 <persName>นายสมศักดิ์ แก้วสาน</persName>  อายุ 34 ปี  พลเรือน</p>
<p>โรงพยาบาลราชวิถี
20 <persName>นายเทิดศักดิ์ ฟุ้งกลิ่นจันทร์</persName>  อายุ 29 ปี  พลเรือน</p>
<p>โรงพยาบาลรามาธิบดี</p>
<p>ชายไทยไม่ทราบชื่อ อายุ 50 ปี ถูกยิงที่ขาหนีบซ้าย เสียชีวิตก่อนถึงโรงพยาบาลรามาธิบดี
23 <persName>นายมานะ อาจราญ</persName> อายุ 23  ปี พลเรือน   Gun Shot Wound ศีรษะ</p></body>
</news>
