<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เร่งไล่ล่าโจรปล้นร้าน"มาดามเฮง" ใช้สายไฟมัดแคชเชียร์ในห้องน้ำ  </title>
  <author>มติชนออนไลน์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>มติชน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.matichon.co.th/  </pubPlace>
  <date>2010-02-08 10:30:47  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.matichon.co.th/news_detail.php?newsid=1265686263&catid=17  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>เร่งไล่ล่าโจรปล้นร้าน"มาดามเฮง" ใช้สายไฟมัดแคชเชียร์ในห้องน้ำ</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>เมื่อวันที่ 9 ก.พ. <persName>พ.ต.อ.วัฒนา ยี่จีน</persName> ผกก.สน.หัวหมาก รายงานเหตุคดีอุกฉกรรจ์ ให้ <persName>พล.ต.ท.สัณฐาน ชยนนท์</persName> ผบช.น.ทราบ ว่า เมื่อวันที่ 5 ก.พ. <persName>ร.ต.ท.ภาสกร มณีรัตน์</persName> พงส.(สบ 1) สน.หัวหมาก รับคำร้องทุกข์หรือคำกล่าวโทษที่ 135 / 2553 จาก <persName>น.ส.อรอุมา สุตะคาน</persName> อายุ 20 ปี อยู่บ้านเลขที่ 103 / 4 ต.ดงแคนใหญ่ อ.คำเขื่อนแก้ว จ.ยโสธร ว่า ตามวันเวลาดังกล่าวขณะที่ผู้กล่าวหาทำงานเป็นแคชเชียร์ของร้านขายเครื่อง สำอางมาดามเฮง ถนนเสรี 2 หมู่บ้านเสรี 1 แขวงหัวหมาก เขตบางกะปิ กทม. ถูก<persName>นายสุรเชษฐ์</persName> หรือ<persName>ปืน มัชวงศ์</persName> ใช้อาวุธมีดจี้บังคับให้อยู่เฉยๆ  และให้ผู้กล่าวหาเปิดเครื่องเก็บเงิน ด้วยความกลัวผู้กล่าวหาจึงได้เปิดเครื่องให้ จากนั้นผู้ต้องหาหยิบเอาเงินสดจำนวน 16,800 บาท พร้อมโทรศัพท์มือถือของผู้กล่าวหาอีก 1 เครื่อง  จากนั้นได้ใช้สายชาร์ตโทรศัพท์มัดแขนทั้งสองข้างและให้เข้าไปอยู่ในห้องน้ำ ของร้านก่อนผู้ต้องหาได้หลบหนีไป</p>
<p>พ<persName>ล.ต.ต.สุเมธ เรืองสวัสดิ์</persName> <persName>พล.ต.ต.อำนวย นิ่มมะโน</persName> <persName>พล.ต.ต.บุญส่ง พานิชอัตรา</persName> <persName>พล.ต.ต.ดำริห์ โชติเศรษฐ์</persName> รอง ผบช.น. <persName>พล.ต.ต.สมวุฒิ วรณพิรุณ</persName> ผบก.น.4 <persName>พ.ต.อ.พชร บุญญสิทธิ์</persName> <persName>พ.ต.อ.สมชาติมาสำราญ</persName> <persName>พ.ต.อ.อาณัติ เกล็ดมณี</persName> <persName>พ.ต.อ.ศักดิ์ภัท เชาวน์ลักษณ์สกุล</persName> รอง ผบก.น.น.4 <persName>พ.ต.อ.วัฒนา ยี่จีน</persName> ผกก.สน.หัวหมาก <persName>พ.ต.ท.กิตติพั? เที่ยงน้อย</persName> รอง ผกก.สส. <persName>พ.ต.ท.รังสรรค์ ยิ่งยงดำรงสกุล</persName> รอง ผกก.ปป. ร่วมสอบสวนที่เกิดเหตุ จะได้เร่งรัดสอบสวนออกหมายจับและสืบสวนติดตามจับกุมคนร้ายมาดำเนินคดีโดย เร็วต่อไป</p></body>
</news>
