<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ออกหมายจับ3เกลอ17โจกปิดราชประสงค์  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2010-04-09 12:10:21  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/crime.php?nid=220319  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ออกหมายจับ3เกลอ17โจกปิดราชประสงค์</headline>
<lead>ศาลอาญา อนุมัติ หมายจับ3 เกลอ พร้อม แกนนำเสื้อแดง 17 ราย กรณีนำผู้ชุมนุม ปิดแยกราชประสงค์ สร้างความเดือดร้อนให้ประชาชน</lead>
<neck></neck>
<body><p>ศาลอาญารัชดา อนุมัติหมายจับ <persName>นายวีระ มุกสิกพงศ์</persName> <persName>นายจตุพร พหรมพันธุ์</persName> <persName>นายณัฐวุฒิ ใสยเกื้อ</persName> <persName>น.พ.เหวง โตจิราการ</persName> ซึ่งเป็นแกนนำ นปช. และแนวร่วมอีก 17 คน กระทำความผิด พ.ร.ก.ฉุกเฉิน ปี 2548 จากกรณีที่ แนวร่วม นปช. นำกลุ่มผู้ชุมนุมคนเสื้อแดง ปิดการจราจรและยึดพื้นที่แยกราชประสงค์ ตั้งแต่วันที่ 3 เม.ย.ที่ผ่านมา สร้างความเดือดร้อนให้กับผู้ใช้รถใช้ถนน ที่จะสัญจรผ่านเส้นทางดังกล่าว โดยคดีนี้พนักงานสอบสวนกองปราบปราม ได้รวบรวมพยานหลักฐาน เพื่อยื่นคำร้องต่อศาลอาญา ขออนุมัติหมายจับแกนนำ ทั้ง 17 คน เมื่อคืนที่ผ่านมา</p>
<p>ขณะที่ <persName>พ.ต.อ.สุพิศาล ภักดีนฤนาถ</persName> รักษาการผู้บังคับการกองปราบปราม ปฏิเสธที่จะให้รายละเอียดในเรื่องดังกล่าว พร้อมกับโยนลูกให้ ศูนย์อำนวยการแก้ไขสถานการณ์ฉุกเฉิน (ศอฉ.) เป็นผู้ให้รายละเอียดแทน</p>
<p>ด้าน<persName>พ.ต.อ.สุทธิสาร ภักดีนฤนาถ</persName> รักษาราชการแทน ผู้บัญชาการกองบังคับการผู้บัญชาการปราบปราม ประกาศผ่าน
สถานีโทรทัศน์รวมการเฉพาะกิจ ออกหมายจับ แกนนำกลุ่มคนเสื้อแดง 17 คน อาจเป็นผู้ต้องสงสัย สนับสนุนการ
กระทำให้เกิดสถานการณ์ฉุกเฉิน ตาม พ.ร.ก.ฉุกเฉิน ประกอบด้วย <persName>น.พ.เหวง โตจิราการ</persName> <persName>นางดารุณี กฤตบุญญาลัย</persName>,
<persName>นายจรัล ดิษฐาอภิชัย</persName>, <persName>นายณัฐวุฒิ ใสยเกื้อ</persName>, <persName>นายนิสิต สินธุไพร</persName>, <persName>นายวีระ มุสิกพงศ์</persName>, <persName>นายก่อแก้ว พิกุลทอง</persName>, <persName>นายขวัญชัย
สารคำ</persName> หรือ<persName>ไพรพนา</persName>, <persName>นายชินวัฒน์ หาบุญพาด</persName>, <persName>นายวิภูแถลง พัฒนภูมิไท</persName>, <persName>นายอดิศร เพียงเกษ</persName>, <persName>นายวรพล พรหมิกบุตร</persName>,
<persName>พ.ต.ท.ไวพจน์ อาภรณ์รัตน์</persName>, <persName>นายสำเริง ประจำเรือ</persName>, <persName>นายวิสา คัญทัพ</persName>, <persName>นางไพจิตร อักษรณรงค์</persName>, และ <persName>พล.ต.ขัตติยะ สวัสดิผล</persName>
หรือ <persName>เสธ.แดง</persName> ทั้งนี้เพื่อป้องกันไม่ให้บุคคลนั้น กระทำการหรือร่วมมือกระทำการใด อันจะทำให้เกิดเหตุการณ์ร้ายแรง หรือช่วยให้เกิดความร่วมมือในการระงับเหตุการณ์ร้ายแรงเพื่อนำตัวมาดำเนิน การตามกฎหมายต่อไป</p></body>
</news>
