<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>โผนครบาลคลอดแล้ว - เด้ง ผกก.ห้วยขวางเข้ากรุ  </title>
  <author>ผู้จัดการออนไลน์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการออนไลน์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th  </pubPlace>
  <date>2553-01-31 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Crime/ViewNews.aspx?NewsID=9530000013894  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>โผนครบาลคลอดแล้ว - เด้ง ผกก.ห้วยขวางเข้ากรุ</headline>
<lead>บัญชีแต่งตั้งโยกย้ายนายตำรวจระดับรอง ผบก.-สว.ของนครบาลรวม 386 นาย คลอดแล้ว “<persName>ลือชัย สุดยอด</persName>” รองผู้การ 191 ที่เคยมีภาพขว้างแก๊สน้ำตาใส่พันธมิตรฯ โยกมาเป็นรองผู้การ น.4 ส่วน 2 ผกก.บ่อน ที่ถูกระบุว่าทำให้บัญชีการแต่งตั้งของนครบาลครั้งนี้ล่าช้า เพราะรอง ผบช.น.หลายนายไม่เห็นด้วยที่จะให้ก้าวขึ้นสู่ตำแหน่งที่สุดขึ้น โดย ผกก.พลับพลาไชย 2 ที่ถูกทลายบ่อนย่านเยาวราช ถูกลดชั้นโยกจากใจกลางเมืองไปเป็น ผกก.ชานเมืองแทน ขณะที่ ผกก.ห้วยขวาง ที่ถูกจับกุมเรื่องบ่อนถึง 3 ครั้ง 3 หน เที่ยวนี้ไม่รอด ถูกเด้งออกนอกหน่วยไปนั่งศึกษาตำรับตำรายังกองบัญชาการศึกษา ไม่ได้ขึ้นเป็นรองผู้การทั้งคู่</lead>
<neck></neck>
<body><p>วันนี้ (31 ม.ค.) ที่กองบัญชาการตำรวจนครบาล ผู้สื่อข่าวรายงานว่า <persName>พล.ต.ท.สัณฐาน ชยนนท์</persName> ผบช.น. ได้ลงนามในคำสั่งแต่งตั้งโยย้ายข้าราชการตำรวจระดับรองผบก.-สว. ในส่วนของ บช.น. รวมทั้งหมด 386 นาย โดยส่วนใหญ่เป็นการแต่งตั้งผกก. ขึ้นดำรงตำแหน่งรองผบก. และสลับหมุนเวียนตำแหน่ง ผกก.โรงพักต่างๆ รวมทั้ง แต่งตั้งรอง ผกก.ขึ้นดำรงตำแหน่ง ผกก. เกือบทั่วนครบาล ทั้งนี้ จะมีผลบังคับใช้ในวันที่ 16 ก.พ.ศกนี้ โดยมีรายชื่อนายตำรวจที่ได้รับการแต่งตั้งและโยกย้ายที่น่าสนใจ อาทิ <persName>พ.ต.อ.กฤตภาส เพ็ญกิตติ</persName> รอง ผบก.น.7 เป็น รอง ผบก.บก.น.6 <persName>พ.ต.อ.ลือชัย สุดยอด</persName> รอง ผบก.บก.ตปพ. เป็นรอง ผบก.น.4 <persName>พ.ต.อ.สมชาย มุสิกเจริญ</persName> รอง ผบก.น.7 เป็นรอง ผบก.น.8 <persName>พ.ต.อ.สมศักดิ์ โอภาสเจริญกิจ</persName> รอง ผบก.จร. เป็น รอง ผบก.จร. <persName>พ.ต.อ.สุรัศมิ์ อุดมรัตน์</persName> รอง ผบก.น.3 เป็นรอง ผบก.จร. <persName>พ.ต.อ.กัมปนาท โสภโณดร</persName> ผกก.สน.มีนบุรี เป็นรอง ผบก.ตปพ.</p>
<p> <persName>พ.ต.อ.กิตติคุณ พูลสมบัติ</persName> ผกก.สน.ประชาชื่น เป็นรอง ผบก.น.3 <persName>พ.ต.อ.ดนัย วรรณไพโรจน์</persName> ผกก.สน.หนองแขม เป็น รอง ผบก.น.9 <persName>พ.ต.อ.ถิร์สทัต บูรณะรัช</persName> บูรณะรัช ผกก.สน.สำเหร่ เป็น รอง ผบก.อก.บช.น. <persName>พ.ต.อ.ธัมรงค์ วงศ์แป้น</persName> ผกก.กก.สส.2 บก.สส.บช.น. เป็น รองผบก.สส.บช.น. <persName>พ.ต.อ.พจน์ บุญมาภาคย์</persName> ผกก.สน.บางกอกใหญ่ เป็น รอง ผบก.น.7 <persName>พ.ต.อ.ภาณุมาศ บุญญลักษม์</persName> ผกก.สน.สมเด็จเจ้าพระยา เป็น รอง ผบก.อคฝ. <persName>พ.ต.อ.ภาณุรัตน์ หลักบุญ</persName> ผกก.กก.สายตรวจ บก.ตปพ. เป็น รอง ผบก.ตปพ. <persName>พ.ต.อ.สมประสงค์ เย็นท้วม</persName> ผกก.สน.ลุมพินี เป็น รอง ผบก.อคฝ. <persName>พ.ต.อ.สุคุณ พรหมายน</persName> ผกก.สน.พระราชวัง เป็น รอง ผบก.น.5 <persName>พ.ต.อ.สุทิน ทรัพย์พ่วง</persName> ผกก.สน.ทองหล่อ เป็น รอง ผบก.น.8</p>
<p> <persName>พ.ต.อ.สุทิพย์ ผลิตกุสลธัช</persName> ผกก.สน.ธรรมศาลา เป็น รองผบก.น. 7 <persName>พ.ต.อ.สุมิตร คุณานุคุณ</persName> ผกก.กก.สส.บก.สส.บช.น. เป็น รองผบก.จร. <persName>พ.ต.อ.สุรเดช เด่นธรรม</persName> ผกก.สน.จักรวรรดิ เป็น รองผบก.น. 7 <persName>พ.ต.อ.อภิสิทธิ์ เมืองเกษม</persName> ผกก.กก.6 (ปฏิบัติการพิเศษจราจร) บก.จร.เป็นรอง ผบก.จร. <persName>พ.ต.อ.อำนาจ อินทรประสาท</persName> ผกก.สน.บึงกุ่ม เป็น รองผบก.อก.บช.น. <persName>พ.ต.อ.กิตติพันธุ์ จุนทการ</persName> ผกก.สน.ทุ่งมหาเมฆ เป็น ผกก.สน.พญาไท <persName>พ.ต.อ.จำลอง สว่างวงศ์</persName> ผกก.สส.บก.น.3 เป็น ผกก.สส.บก.น.6 <persName>พ.ต.อ.จิรภัทร โพธิ์ชนะพันธุ์</persName> ผกก.สน.พญาไท เป็นผกก.สน.จักรวรรดิ <persName>พ.ต.อ.ชาติชาย วรกุล</persName> ผกก.กก.ดส.เป็น ผกก.สน.ทุ่งมหาเมฆ <persName>พ.ต.อ.ชุมพล พุ่มพวง</persName> ผกก.กก.1(สายตรวจ) บก.จร. เป็นผกก.กก.ดส. <persName>พ.ต.อ.ณัฐวัฒน์ การดี</persName> ผกก.สน.จรเข้น้อย เป็น ผกก.สน.ประชาชื่น <persName>พ.ต.อ.ธีระพงษ์ คล้ายแก้ว</persName> ผกก.สน.พลับพลาไชย2 เป็นผกก.สน.บางชัน <persName>พ.ต.อ.บรรลือศักดิ์ ขลิบเงิน</persName> ผกก.สส.บก.น.7 เป็น ผกก.สส.บก.น.3 <persName>พ.ต.อ.บุญส่ง นามกรณ์</persName> ผกก.สน.ลาดพร้าว เป็นผกก.สน.พลับพลาไชย2 <persName>พ.ต.อ.ปิยะพงษ์ ผลวานิชย์</persName> ผกก.สน.บางซื่อ เป็น ผกก.สน.บางกอกใหญ่ <persName>พ.ต.อ.พิรพล อัจกลับ</persName> ผกก.ฝอ.1บก.อก.บช.น. เป็น ผกก.สส.บก.น.7</p>
<p>  <persName>พ.ต.อ.มานพ สุคนธ์ธนพัฒน์</persName> ผกก.สุทธิสาร เป็น ผกก.สน.สำเหร่ <persName>พ.ต.อ.วรนิตย์ สวนคร้ามดี</persName> ผกก.สส.บก.น.9 เป็น ผกก.กก.สส.2บก.สส.บช.น. <persName>พ.ต.อ.วราพงษ์ มโนลีหกุล</persName> ผกก.สน.ตลิ่ชัน เป็น ผกก.ฝอ.9 บก.อก.บช.น. <persName>พ.ต.อ.สมศักดิ์ วิมานรัตน์</persName> ผกก.สน.ประชาสำราญ เป็น ผกก.สน.บางซื่อ <persName>พ.ต.อ.สรรเสริญ ใช้สถิตย์</persName> ผกก.สน.สามเสน เป็น ผกก.สน.พระราชวัง <persName>พ.ต.อ.เอกรักษ์ ลิ้มสังกาศ</persName> ผกก.กก.สส.บก.น.6 เป็น ผกก.สส.บก.น.9 <persName>พ.ต.ท.เฉลิมพรรษ์ เปาอินทร์</persName> รองผกก.สส.สน.บางรัก ขึ้นเป็น ผกก.สน.ตลิ่งชัน <persName>พ.ต.ท.ชนิน วชิรปาณีกูล</persName> รอง ผกก.สส.สน.ทองหล่อ ขึ้นเป็น ผกก.สน.ธรรมศาลา <persName>พ.ต.ท.ชยุธ มารยาทตร์</persName> รอง ผกก.สส.สน.สามเสน ขึ้นเป็น ผกก.สน.สามเสน <persName>พ.ต.ท.ชาญศิริ สุขรวย</persName> รอง ผกก.ปป.สน.หนองแขม ขึ้นเป็น ผกก.กก.ควบคุมฝูงชน2 บก.อคฝ. <persName>พ.ต.ท.ธนกฤต ไชยจารุวุฒิ</persName> รอง ผกก.สส.สน.ประชาชื่น ขึ้นเป็น ผกก.กก.อารักขา1 บก.อคฝ. <persName>พ.ต.ท.ธนวัฒน์ ตั้งวงษ์เจริญ</persName> รอง ผกก.จร.สน.หลักสอง ขึ้นเป็น ผกก. สน.หนองแขม</p>
<p> <persName>พ.ต.ท.ธวัช วงศ์สง่า</persName> รอง ผกก.ปป.สน.ทองหล่อ ขึ้นเป็น ผกก.สน.บึงกุ่ม <persName>พ.ต.ท.เธียนไท เรือนพระจันทร์</persName> รอง ผกก.ปป. สน.บางกอกใหญ่ ขึ้นเป็น ผกก.กก6 บก.จร. <persName>พ.ต.ท.ปรีดา สถาวร</persName> รอง ผกก.ฝอ.1บก.อก.บช.น. ขึ้นเป็น ผกก.ฝอ.3 บก.อก.บช.น. <persName>พ.ต.อ.พงศ์อานันต์ คล้ายคลึง</persName> รอง ผกก.กก.สส.บก.น.9 ขึ้นเป็น ผกก.สน.สุวินทวงศ์ <persName>พ.ต.ท.พรชัย ขจรกลิ่น</persName> รอง ผกก.สส.สน.โชคชัย ขึ้นเป็น ผกก.สน.โชคชัย <persName>พ.ต.ท.ไพศาล วงศ์วัชรมงคล</persName> รอง ผกก.ปป.สน.โชคชัย ขึ้นเป็น ผกก.สน.สุทธิสาร <persName>พ.ต.ท.มนตรี แป้นเจริญ</persName> รอง ผกก.ปป.สน.เพชรเกษม เป็น ผกก.กก.สายตรวจ บก.ตปพ. <persName>พ.ต.ท.มานพ น่วมลิวงศ์</persName> รอง ผกก.กก.ควบคุมฝูงชน1 บก.อคฝ ขึ้นเป็น ผกก.กก.สส.3 บก.สส.บช.น. <persName>พ.ต.ท.ยุทธนา ปุญชรัศมิ์</persName> รอง ผกก.สส.สน.พลับพลาไชย1 ขึ้นเป็น ผกก.ฝอ.บก.น.5 <persName>พ.ต.ท.รัฐศักดิ์ รักสลาม</persName> รอง ผกก.สส.สน.ร่มเกล้า ขึ้นเป็น ผกก.สน.มีนบุรี <persName>พ.ต.ท.รุ่งโรจน์ สายันประเสริฐ</persName> รอง ผกก.ปป.สน.ลุมพินี ขึ้นเป็น ผกก.กก.ควบคุมฝูงชน1 บก. อคฝ.</p>
<p><persName>พ.ต.ท.วรัช วรปรัชญากูล</persName> รอง ผกก.จร.สน.บุคคโล ขึ้นเป็น ผกก. สน.สมเด็จเจ้าพระยา <persName>พ.ต.ท.วีระวิทย์ วัจนะพุกกะ</persName> รอง ผกก.จร.สน.วังทองหลาง ขึ้นเป็น ผกก.กก.1บก.จร. <persName>พ.ต.ท.สมพร กฤษณพิพัฒน์</persName> รอง ผกก.สน.จรเข้น้อย ขึ้นเป็น ผกก.สน.ลำผักชี <persName>พ.ต.ท.สมโภชน์ ทัศนา</persName> รอง ผกก.สส.สน.พญาไท ขึ้นเป็น ผกก.ฝอ.1 บก.อก.บช.น. <persName>พ.ต.ท.สรรค์พิสิฐ แย้มเกษร</persName> รองผกก.กก.สส.1 บก.สส.บช.น. ขึ้นเป็น ผกก.กก.สส.บช.น. <persName>พ.ต.ท.สราวธ จินดาคำ</persName> รองผกก.จร.สน.พลับพลาไชย1 ขึ้นเป็น ผกก.สน.ลุมพินี <persName>พ.ต.ท.สำเริง สวนทอง</persName> รอง ผกก.กก.สายตรวจ บก.ตปพ. ขึ้นเป็น ผกก.สน.ทองหล่อ <persName>พ.ต.ท.สุเทพ ภูยานนท์</persName> รอง ผกก.กก.สส.บก.น.4 ขึ้นเป็น ผกก.สน.ประชาสำราญ <persName>พ.ต.ท.สุพัชร พึ่งพวง</persName> รอง ผกก.ฝอ.บก.จร. ขึ้นเป็น ผกก.สน.ห้วยขวาง</p>
<p> <persName>พ.ต.ท.อัศวยุทธ นุชพุ่ม</persName> รองผกก.สส.สน.พระราชวัง เป็น ผกก.สน.จรเข้น้อย <persName>พ.ต.ท.ธนกรณ์ ก้อนแก้ว</persName> รองผกก.สน.พลับพลาไชย 2 เป็นรอง ผกก.สน.ท่าเรือ <persName>พ.ต.ท.ชัชวาลย์ ดวงแก้ว</persName> สวป.สน.พลับพลาไชย 2 เป็น รอง ผกก.ปป.สน.โชคชัย <persName>พ.ต.ท.บรรลือศักดิ์ แสงสว่าง</persName> สว.สส.สน.ปทุมวัน เป็นรอง ผกก.ปป.สน.พลับพลาไชย 2 <persName>พ.ต.ท.สถิตย์ สังข์ประไพ</persName> สวป.สน.สมเด็จเจ้าพระยา น้องชาย “<persName>มือปราบหูดำ</persName>” <persName>พล.ต.ต.วิชัย สังข์ประไพ</persName> ผบก.น.1 เป็นรองผกก.ปป.สน.เตาปูน                นอกจากนี้ ยังมีบัญชีแนบท้ายคำสั่ง บช.น.ที่ 49/2553 ส่วนใหญ่เป็นนายตำรวจระดับ สารวัตร ที่ถูกโยกย้ายไปยังภาคอีสาน และภาคอื่นๆ ได้กลับเข้ามาสู่นครบาลอีกครั้งรวม 68 นาย อาทิ <persName>พ.ต.อ.ชัยวัฒน์ ฉันทวรลักษณ์</persName> รอง ผบก.ตชด.ภาค 4 เป็นรองผบก.น.1 พ<persName>.ตงอ.ศรัญวุทธ พิทักษากร</persName> ผกก.ฝอ.4 บก.อก.บช.ศ. เป็น ผกก.สน.ลาดพร้าว <persName>พ.ต.ท.จตุรภัทร ภิรมย์แก้ว</persName> ผู้ช่วย นว.(สบ 3) ผู้ช่วย ผบ.ตร. บุตรชาย <persName>พล.ต.ท.อนันต์ ภิรมย์แก้ว</persName> อดีต ผบช.น. เป็น สว.จร.สน.เตาปูน <persName>พ.ต.ต.เสน่ห์ มณีฉาย</persName> สว.กลุ่มงานสืบสวน ภ.จว.นครศรีธรรมราช เป็น สว.กก.สส.บก.น.1</p></body>
</news>
