<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>พบศพชายนั่งตายปริศนาคาป้ายรถเมล์จตุจักร  </title>
  <author>รายงานข่าวแจ้งว่า เมื่อสักครู่ที่ผ่านมา ได้พบศพชายไทย อายุประมาณ 40 ปี ไม่ทราบชื่อ นั่งเสียชีวิตอยู่บนเก้าอี้รอรถโดยสารประจำทาง ข้างสวนจตุจักร โดยผู้ตายสวมกางเกงยีนส์สีนำเงิน และเสื้อแขนยาวคอกลม สีนำเงิน ข้างตัวมีถุงกับข้าว ถุงผ้า และขวดน้ำ วางอยู่ โดยเสียชีวิตในท่านั่งศีรษะตะแคงข้าง  คาดว่าเพิ่งเสียชีวิตมาไม่นาน จากการตรวจสอบเบื้องต้น ยังไม่ชัดเจนว่า เป็นคนจรจัดหรือไม่ เพราะสภาพการแต่งตัวไม่สกปรกแต่อย่างใด ขณะนี้ทาง จนท.ตร. สน.บางซื่อ รุดไปตรวจสอบที่เกิดเหตุ เพื่อหาสาเหตุต่อไป รายงานข่าวแจ้งว่า เมื่อสักครู่ที่ผ่านมา ได้พบศพชายไทย อายุประมาณ 40 ปี ไม่ทราบชื่อ นั่งเสียชีวิตอยู่บนเก้าอี้รอรถโดยสารประจำทาง ข้างสวนจตุจักร โดยผู้ตายสวมกางเกงยีนส์สีนำเงิน และเสื้อแขนยาวคอกลม สีนำเงิน ข้างตัวมีถุงกับข้าว ถุงผ้า และขวดน้ำ วางอยู่ โดยเสียชีวิตในท่านั่งศีรษะตะแคงข้าง  คาดว่าเพิ่งเสียชีวิตมาไม่นาน จากการตรวจสอบเบื้องต้น ยังไม่ชัดเจนว่า เป็นคนจรจัดหรือไม่ เพราะสภาพการแต่งตัวไม่สกปรกแต่อย่างใด ขณะนี้ทาง จนท.ตร. สน.บางซื่อ รุดไปตรวจสอบที่เกิดเหตุ เพื่อหาสาเหตุต่อไป  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2553-02-02 12:13:55  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/crime.php?nid=209326  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>พบศพชายนั่งตายปริศนาคาป้ายรถเมล์จตุจักร</headline>
<lead>พบศพหนุ่มใหญ่นั่งตายปริศนา คาเก้าอี้พัก กทม.ข้างสวนจตุจักร สภาพตัวเหลืองซีด ไม่มีบาดแผล หรือร่องรอยถูกทำร้ายตำรวจ สน.บางซื่อรุดที่เกิดเหตุด่วน</lead>
<neck></neck>
<body><p>รายงานข่าวแจ้งว่า เมื่อสักครู่ที่ผ่านมา ได้พบศพชายไทย อายุประมาณ 40 ปี ไม่ทราบชื่อ นั่งเสียชีวิตอยู่บนเก้าอี้รอรถโดยสารประจำทาง ข้างสวนจตุจักร โดยผู้ตายสวมกางเกงยีนส์สีนำเงิน และเสื้อแขนยาวคอกลม สีนำเงิน ข้างตัวมีถุงกับข้าว ถุงผ้า และขวดน้ำ วางอยู่ โดยเสียชีวิตในท่านั่งศีรษะตะแคงข้าง  คาดว่าเพิ่งเสียชีวิตมาไม่นาน จากการตรวจสอบเบื้องต้น ยังไม่ชัดเจนว่า เป็นคนจรจัดหรือไม่ เพราะสภาพการแต่งตัวไม่สกปรกแต่อย่างใด ขณะนี้ทาง จนท.ตร. สน.บางซื่อ รุดไปตรวจสอบที่เกิดเหตุ เพื่อหาสาเหตุต่อไป
</p></body>
</news>
