<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>คลอดโผตร.สอบสวนกลาง-รองผบก.-สว.สตม.  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2553-01-27 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20100127/46277/%e0%b8%84%e0%b8%a5%e0%b8%ad%e0%b8%94%e0%b9%82%e0%b8%9c%e0%b8%95%e0%b8%a3.%e0%b8%aa%e0%b8%ad%e0%b8%9a%e0%b8%aa%e0%b8%a7%e0%b8%99%e0%b8%81%e0%b8%a5%e0%b8%b2%e0%b8%87%e0%b8%a3%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b8%9c%e0%b8%9a%e0%b8%81.%e0%b8%aa%e0%b8%a7.%e0%b8%aa%e0%b8%95%e0%b8%a1..html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ฉุนเมียไม่ตื่นหุงข้าวให้กินอดีตนักมวยเตะตาย</headline>
<lead>ตำรวจบุกวัดอายัดศพสาวใหญ่กำแพงเพชร หลังได้รับแจ้งจากมูลนิธิปวีณาว่าถูกสามีทำร้ายจนเสียชีวิต สุดท้ายจับกุมสามีได้ในหมู่บ้าน รับโมโหไม่ยอมตื่นหุงข้าวเลยกระทืบจนตาย</lead>
<neck></neck>
<body><p>มื่อเวลา 13.30 น. วันที่ 27 ม.ค. <persName>พล.ต.ต. ศิรินทร์ ผดุงชีวิตร์</persName> ผบก.ภ.จว.กำแพงเพชร พร้อมด้วย <persName>พ.ต.อ. ธนวรรธน์ อยู่คง</persName> ผกก.สภ.เมืองกำแพงเพชร และชุดสืบสวน ได้เดินทางไปที่ศาลาธรรมสังเวช ภายในวัดป่านาหล่ม หมู่ 7 ต.หนองปลิง อ.เมือง จ.กำแพงเพชร เพื่ออายัดศพ<persName>นางต้อย เล็งทรายสง</persName> อายุ 39 ปี อยู่บ้านเลขที่ 147 ซอย 14 หมู่ 7 ต.หนองปลิง อ.เมือง จ.กำแพงเพชร ซึ่งตั้งบำเพ็ญกุศลสวดพระอภิธรรมตั้งแต่คืนวันที่ 26 ม.ค. ก่อนที่เจ้าภาพจะประกอบพิธีฌาปนกิจในช่วงเย็นวันที่ 27 ม.ค. โดยเจ้าหน้าที่ของวัดได้นำศพออกมาจากโลงเย็นในที่ตั้งศพบำเพ็ญกุศลภายในศาลาธรรมสังเวช เพื่อนำศพส่งให้แพทย์นิติเวช โรงพยาบาลนเรศวร จ.พิษณุโลก ผ่าพิสูจน์ถึงสาเหตุการเสียชีวิตของ<persName>นางต้อย</persName>อย่างละเอียเด สร้างความงุนงงให้กับชาวบ้านที่มาร่วมในงานศพกันเป็นอย่างมาก
 สำหรับสาเหตุของการอายัดศพคาวัดครั้งนี้ สืบเนื่องมาจากมูลนิธีปวีณาหงสกุลเพื่อเด็กและสตรี ได้รับการร้องเรียนว่า<persName>นางต้อย</persName>เสียชีวิตอย่างมีเงื่อนงำ โดยอาจจะถูกสามีทำร้ายร่างกายจนบาดเจ็บและเสียชีวิต ทั้งยังเร่งทำการฌาปนกิจโดยตั้งศพบำเพ็ญกุศลเพียง 1 คืน หลังรับแจ้งจึงประสานกับตำรวจเข้าอายัดศพในทันที</p>
<p>สำหรับสาเหตุของการอายัดศพคาวัดครั้งนี้ สืบเนื่องมาจากมูลนิธีปวีณาหงสกุลเพื่อเด็กและสตรี ได้รับการร้องเรียนว่า<persName>นางต้อย</persName>เสียชีวิตอย่างมีเงื่อนงำ โดยอาจจะถูกสามีทำร้ายร่างกายจนบาดเจ็บและเสียชีวิต ทั้งยังเร่งทำการฌาปนกิจโดยตั้งศพบำเพ็ญกุศลเพียง 1 คืน หลังรับแจ้งจึงประสานกับตำรวจเข้าอายัดศพในทันที
 ทั้งนี้เวลาประมาณ 18.00 น. วันที่ 25 ม.ค. ที่ผ่านมา ญาติได้นำตัวนางต้อยส่งโรงพยาบาลกำแพงเพชร โดยแจ้งว่าได้รับบาดเจ็บจากลื่นล้มภายในบ้าน ต่อมาเมื่อเวลา13.30 น. วันที่ 26 ม.ค. <persName>พ.ต.ท.ทวีวัฒน์ ปิติประภาดา</persName> พนักงานสอบสวน สภ.เมืองกำแพงเพชร ได้รับแจ้งจากโรงพยาบาลกำแพงเพชร ว่า<persName>นางต้อย</persName>เสียชีวิต จึงไปชันสูตรพลิกศพโดยทางญาติไม่ติดใจสงสัย 
 จากการสอบสวนทราบว่าผู้ตายมีสามีคือ<persName>นายสนัด  วงศ์คำ</persName> อายุ 34 ปี มีอาชีพรับจ้างทั่วไป ที่ผ่านมา<persName>นายสงัด</persName>และผู้ตายมักจะดื่มสุราด้วยกันแล้วมีปากเสียงและ<persName>นายสงัด</persName>มักจะลงมือทำร้ายผู้ตายเป็นประจำจนชาวบ้านเอือมระอาไปทั่ว โดยก่อนนำตัวส่งโรงพยาบาลและเสียชีวิต ชาวบ้านข้างเคียงก็ได้ยินเสียงทะเลาะกัน หลังจากนั้น<persName>นางต้อย</persName>จึงถูกนำส่งโรงพยาบาล อย่างไรก็ตามชาวบ้านยังไม่กล้าให้ข้อมูลมากนัก เพราะเกรงกลัว<persName>นายสงัด</persName>จะทำร้าย
</p>
<p> รายงานแจ้งว่าระหว่างที่เจ้าหน้าที่ตำรวจเข้าไปอายัดศพ <persName>นายสงัด</persName>ได้ออกจากวัดไปขอใบมรณะบัตรที่อำเภอ หลังจากนั้นทางญาติได้ติดต่อทางโทรศัพท์ ก่อนที่<persName>นายสงัด</persName>จะปิดเครื่องแล้วเงียบหายไป ทางเจ้าหน้าที่ตำรวจได้ติดตามไปที่บ้านก็ไม่พบตัว กระทั่งช่วงเย็นวันเดียวกันสายตรวจประจำหมู่บ้านพบ<persName>นายสงัด</persName>ขี่จักรยานยนต์ในหมู่บ้านจึงเข้าจับกุมส่งพนักงานสอบสวน โดยจากการสอบสวนเบื้องต้นได้ความว่าคืนวันที่ 25 ม.ค. <persName>นายสงัด</persName>และผู้ตายได้ดื่มสุราจนเมา กระทั่งช่วงเช้าวันที่ 26 ม.ค. ผู้ตายตื่นสายไม่ยอมออกมาหุงข้าวเช่นปกติ ทำให้<persName>นายสนัด</persName>โมโหตบศรีษะภรรยาอย่างแรงก่อนกะเตะเข้าที่สะโพกจนภรรยาล้มฟุบกับเตียงก่อนที่<persName>นายสนัด</persName>จะออกไปจากบ้าน ต่อมาช่วงสายญาติมาพบว่า<persName>นางต้อย</persName>ป่วยหนักลุกไม่ขึ้นจึงนำส่งโรงพยาบาลและเสียชีวิตดังกล่าว
 สำหรับ<persName>นายสนัด</persName>เคยเป็นนักมวยเก่าที่ตระเวนขึ้นชกตามงานวัลล่าเงินรางวัล ทำให้อาจเป็นสาเหตุให้ภรรยาเสียชีวิต โดยหลังจับกุมพนักงานสอบสวนแจ้งข้อหาทำร้ายร่างกายเป็นเหตุให้ผู้อื่นถึงแก่ความความตาย ก่อนควบคุมตัวไว้ดำเนินคดีต่อไป
 ผู้สื่อข่าวรายงานว่าในวันที่ 28 มี.ค. <persName>นางปวีณา หงสกุล</persName> จะเดินทางเข้าพบตำรวจเพื่อตรวจสอบรายละเอียดในคดีนีอีกครั้ง</p></body>
</news>
