<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เตือนเฝ้าระวัง“9จยย.-2รถยนต์”ซุกบึ้มป่วนใต้  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2553-02-01 10:14:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://dailynews.co.th/newstartpage/index.cfm?page=content&categoryID=419&contentID=46088  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>เตือนเฝ้าระวัง“9จยย.-2รถยนต์”ซุกบึ้มป่วนใต้</headline>
<lead>หน่วยข่าวแจ้งเตือนเฝ้าระวัง “9 จยย.-2 รถยนต์” ติดป้ายปลอม ซุกระเบิดเตรียมป่วนใต้</lead>
<neck></neck>
<body><p>วันนี้ (1 ก.พ.) ผู้สื่อข่าวรายงานว่า หน่วยข่าวด้านความมั่นคงในพื้นที่จังหวัดชายแดนภาคใต้ ได้แจ้งเตือนไปยังหน่วยงานต่าง ๆ ในพื้นที่ 3 จังหวัดชายแดนภาคใต้ ว่า พบข้อมูลข่าวสารที่เชื่อถือได้ ระบุกลุ่มผู้ก่อเหตุรุนแรงได้เตรียมก่อเหตุในพื้นที่จังหวัดชายแดนภาคใต้ โดยนำรถจักรยานยนต์ และรถยนต์ซุกซ่อนวัตถุระเบิดจำนวนหลายคันดังนี้ รถจักรยานยนต์ คันที่ 1 กขบ 468 ยะลา คันที่ 2 กรต 883 ยะลา คันที่ 3 กยท 491 ยะลา คันที่ 4 กบก 791 ยะลา คันที่ 5 กบบ 801 ยะลา คันที่ 6 กยต 418 ยะลา คันที่ 7 กษบ 895 ยะลา  คันที่ 8 กยต 511 ยะลา และ คันที่ 9 กยบ 662 ยะลา </p>
<p>“นอกจากนั้น ยังมีรถกระบะ สีแดง ทะเบียน บอ 1174  สงขลา ซึ่งอยู่ในพื้นที่บ้านบือแน ม.4 ตำบลบุดี และรถยนต์เก๋งสีเทาดำ หมายเลขทะเบียน 502 สมุทรปราการ ไม่ทราบหมวดอักษร ทั้งสองคันคนร้ายได้ประกอบระเบิดไว้เรียบร้อยแล้ว</p>
<p>สำหรับรถยนต์กระบะที่ใช้ขนอาวุธ และชุดปฏิบัติการเข้าพื้นที่ คือ รถยนต์กระบะยี่ห้อโตโยต้า รุ่นวีโก้ สีบรอน์เงิน สี่ประตู ทะเบียนศอ 1892 กรุงเทพ รถยนต์กระบะยี่ห้อโตโยต้า รุ่นวีโก้ สีบรอน์เงิน สี่ประตู ทะเบียน คค 6174 ยะลา รถยนต์กระบะ ยี่ห้อมิตซูบิชิ รุ่นสตาร์ดร้า สีบรอน์เงิน สี่ประตู ทะเบียน กค 7972 ยะลา รถยนต์กระบะยี่ห้อนิสัน บิ๊กเอ็ม เคป สีบรอน์ทอง ทะเบียน บจ 3657 ปัตตานี” ในรายงานระบุ </p>
<p>ในรายงานแจ้งเตือน ยังระบุอีกว่า นอกจากนั้น ยังมีรถยนต์กระบะ ยี่ห้อมิตซูบิชิ รุ่นสตาร์ดร้า สีบรอน์ทอง สี่ประตู เลขทะเบียน กน 1805 ยะลา ซึ่งอยู่ในอยู่ในพื้นที่ตลาดเก่า เขตเทศบาลนครยะลา รถยนต์กระบะ ยี่ห้อมิตซูบิชิ รุ่นสตาร์ดร้า สีบรอน์เงิน สี่ประตู ทะเบียน กค 1099 ยะลา ซึ่งอยู่ในพื้นที่บ้านโต๊ะฮาดี หรือบ้านไม้แก่น  ม.2 อำเภอรามัน ยะลา และรถกระบะไม่ทราบยี่ห้อ สีบรอน์เงิน ทะเบียน บง 3022 ปัตตานี ขณะนี้รับแจ้งเบื้องต้นอยู่ในพื้นที่บ้านโสร่ง ต.เขาตูม อ.ยะรัง จ.ปัตตานี รถตู้สีขาว ทะเบียน บจ 7981 ปัตตานี และรถยนต์กระบะ ยี่ห้อโตโยต้า ทะเบียน 9975 ไม่ทราบหมวดอักษร และจังหวัด โดยให้เจ้าหน้าที่ทุกฝ่ายเร่งตรวจสอบ และค้นหา ซึ่งในเบื้องต้นป้ายทะเบียนทั้งหมดตรวจสอบแล้วเป็นป้ายทะเบียนปลอม.</p></body>
</news>
