<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>รวบพ่อค้าลูกชิ้นปิ้ง เตรียมขนยาบ้าไปมหาชัย  </title>
  <author>ผู้จัดการออนไลน์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการออนไลน์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th  </pubPlace>
  <date>2553-01-27 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Crime/ViewNews.aspx?NewsID=9530000012223  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>รวบพ่อค้าลูกชิ้นปิ้ง เตรียมขนยาบ้าไปมหาชัย</headline>
<lead>ตำรวจบุปผาราม จับพ่อค้าลูกชิ้นปิ้งที่หันมาเป็นเด็กเดินยา อ้างรายได้ไม่พอใช้ เพื่อนที่ติดคุกอยู่เลยแนะนำให้ไปส่งยา หาเส็ณจงานจะได้ค่าจ้างเที่ยวละ 2 พัน แต่ยังไม่ได้ทันได้ส่งของก็ถูกตำรวจจับ</lead>
<neck></neck>
<body><p>เมื่อเวลา 20.00 น.วันนี้ (27 ม.ค.) <persName>พ.ต.อ.จีรศักดิ์ ขำคง</persName> <persName>พ.ต.อ.ปิยะ ต๊ะวิชัย</persName> รอง ผบก.น.8 <persName>พ.ต.อ.เกียรติณรงค์ เฉลิมสุข</persName> ผกก.สน.บุปผาราม <persName>พ.ต.ท.นาวิน กล่ำแสง</persName> รอง ผกก.ปป.สน.บุปผาราม <persName>พ.ต.ท.สรรเสริญ กล่อมเกษม</persName> สวป.สน.บุปผานาม นำกำลังเข้าจับกุม <persName>นายสุรชัย</persName> หรือ<persName>แมว ฤทธิ์สมพงษ์</persName> อายุ 27 ปี พร้อมของกลางยาบ้าจำนวน 970 เม็ด ซุกซ่อนอยู่ในกระเป๋าสะพาย โดยจับกุมได้ที่สะพานลอยคนข้ามหน้าร้านสุโขสโตร์ ถนนสมเด็จพระเจ้าตากสิน แขวงบุคคโล เขตธนบุรี ก่อนคุวบคุมตัวมาสอบปากคำที่ สน.บุปผาราม                จากการสอบสวน<persName>นายสุรชัย</persName>ให้การรับสารภาพว่า ก่อนหน้านี้เคยทำงานอยู่โรงงานเสื่อน้ำมัน แต่ได้ลาออกมาช่วยน้าขายลูกชิ้นปิ้งอยู่หน้าโรงเรียนสมุทรสาครบูรณะ ได้ประมาณ 1 ปีกว่าแล้ว แต่เงินไม่พอใช้ <persName>นายเอ</persName> เพื่อนของตนที่ติดคุกอยู่ในเรือนจำเขาบิน จ.ราชบุรี ก็แนะนำให้ตนมาส่งยาบ้า        </p>
<p>น<persName>ายสุรชัย</persName>กล่าวต่อว่า ตนเลยตัดสินใจรับงานเพื่อหารายได้เพิ่ม โดย<persName>นายเอ</persName>ให้ตนให้ไปรับจาก<persName>นายอาร์ท</persName> ที่ซอยสุขุมวิท 101 จากนั้นก็ให้เอาไปส่งที่ อ.มหาชัย จ.สมุทรสาคร แล้วจะมีคนมารับยาบ้าจากตนอีกต่ออีกทอด หากเสร็จงานก็จะได้ค่าจ้างเที่ยวละ 2,000 บาท โดยวันนี้ก็เดินทางไปรับยาบ้าจาก<persName>นายอาร์ท</persName> และจะมาขึ้นรถไฟที่วงเวียนใหญ่ เพื่อไปส่งยาบ้า อ.มหาชัย แต่ก็มาถูกตำรวจจับได้เสียก่อน                เบื้องต้นเจ้าหน้าที่แจ้งข้อหามียาเสพติดให้โทษประเภทที่ 1 (ยาบ้า) ไว้ในครอบครองเพื่อจำหน่ายโดยผิดกฎหมาย ก่อนควบคุมตัวไปดำเนินคดีตามกฎหมายต่อไป</p></body>
</news>
