<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ปืนจัดลูกผสมโซ้ยเสือศึกเอฟเอ "สิงห์"ลั่นปาดหน้าคว้าพรีเมียร์ แฉ!แข้งผีเมาเละหลังแพ้หงส์  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-03-17 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=153054  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName><addName>ปืน</addName></orgName>จัดลูกผสมโซ้ย<orgName><addName>เสือ</addName></orgName>ศึกเอฟเอ "<orgName><addName>สิงห์</addName></orgName>"ลั่นปาดหน้าคว้าพรีเมียร์ แฉ!แข้ง<orgName><addName>ผี</addName></orgName>เมาเละหลังแพ้<orgName><addName>หงส์</addName></orgName></headline>
<lead><orgName>"<addName>ปืนใหญ่</addName>" อาร์เซนอล</orgName> เตรียมส่งทีมลูกผสมลงสู้ศึกเอฟเอ คัพ รอบ 6 กับ <orgName>"<addName>เสือน้อย</addName>" ฮัลล์ ซิตี้</orgName> ในวันอังคารนี้ ที่เอมิเรตส์ สเตเดี้ยม โดยจะส่ง คาร์ลอส เวล่า หัวหอกดาวรุ่งชาวเม็กซิกัน ยืนเป็นหัวหอกคู่กับ โรบิน ฟาน เพอร์ซี่ย์ หรือ นิคลาส เบนด์ทเนอร์ ขณะที่แดนกลาง เอ็มมานูแอล เอบูเอ้ จะได้เป็นตัวจริง เจอกับทีมเยือนที่จะวาง โจวานนี่ นำทัพเหมือนเดิม โดยผู้ชนะคู่นี้จะเข้าไปตัดเชือกกับ เชลซี</lead>
<neck></neck>
<body><p>ทางด้าน กุส ฮิดดิงค์ เทรนเนอร์ดัทช์ของ <orgName>"<addName>สิงโตน้ำเงินคราม</addName>" เชลซี</orgName> ออกมาประกาศว่า พวกเขามีลุ้นแชมป์พรีเมียร์ลีกอย่างเต็มตัว หลังจากพิชิต <orgName>"<addName>เรือใบสีฟ้า</addName>"แมนฯซิตี้</orgName> 1-0 ทำให้มีต้าตามหลัง <orgName>"<prefix>ผีแดง</prefix>" แมนฯยูไนเต็ด</orgName> อยู่ที่ 4 แต้ม โดยให้เหตุผลว่า ทีมของเขามีความแข็งแกร่งที่จะปาดหน้าไปคว้าแชมป์ ที่สำคัญ<orgName>แมนฯยูฯ</orgName> กำลังโดนความกดดันเล่นงานอย่างหนักหลังจากแพ้ให้กับ <orgName>"<addName>หงส์แดง</addName>" ลิเวอร์พูล</orgName> แบบเละเทะนั่นเอง</p>
<p>ขณะเดียวกันมีรายงานข่าวด้วยว่า บรรดานักเตะ<orgName><addName>ผีแดง</addName></orgName>ต่างออกไปเมากันอย่างเละเทะแก้เซ็งจากผลงานที่เล่นได้ย่ำแย่ในนัดแดงเดือด โดยสื่อเมืองผู้ดีรายงานว่า ริโอ เฟอร์ดินานด์ พร้อมด้วย เอ๊ดวิน ฟาน เดอร์ ซาร์ กับ ไมเคิล คาร์ริค ออกมาดื่มกันที่เรฟโวลูชั่น บาร์ ที่อยู่ในแถบเชสเชียร์ ด้วยสภาพที่เซ็งสุดขีดอีกด้วย</p>
<p>สรุปผลฟุตบอลคืนวันอาทิตย์มีดังนี้ พรีเมียร์ลีก/<orgName>เชลซี</orgName> ชนะ <orgName>แมนฯ ซิตี้</orgName> 1-0, <orgName>แอสตัน วิลล่า</orgName> แพ้ <orgName>สเปอร์ส</orgName> 1-2, กัลโช่/<orgName>อูดิเนเซ่</orgName> เสมอ <orgName>คาตาเนีย</orgName> 1-1, <orgName>เซียน่า</orgName> แพ้ <orgName>มิลาน</orgName> 1-5, <orgName>เรจจิน่า</orgName> เสมอ <orgName>นาโปลี</orgName> 1-1, <orgName>ซามพ์โดเรีย</orgName> เสมอ <orgName>โรม่า</orgName> 2-2, <orgName>ปาแลร์โม่</orgName> ชนะ <orgName>เลชเช่</orgName> 5-2, <orgName>ลาซิโอ</orgName> แพ้ <orgName>คิเอโว</orgName> 0-3, <orgName>อตาลันต้า</orgName> ชนะ <orgName>โตริโน่</orgName> 2-0, <orgName>อินเตอร์</orgName> ชนะ <orgName>ฟิออเรนติน่า</orgName> 2-0, บุนเดสลีกา/ <orgName>ฮัมบูร์ก</orgName> ชนะ <orgName>ค็อตบุส</orgName> 2-0, <orgName>เบรเมน</orgName> ชนะ <orgName>สตุ๊ตการ์ท</orgName> 4-0, ลีกเอิง/<orgName>เกรอน็อบ</orgName> ชนะ <orgName>แซงต์-เอเตียน</orgName> 1-0, <orgName>ลียง</orgName> แพ้ <orgName>โอแซร์</orgName> 0-2, <orgName>เปแอสเช</orgName> แพ้ <orgName>มาร์กเซย</orgName> 1-3, ลา ลีกา/<orgName>บายาโดลิด</orgName> ชนะ <orgName>เกตาเฟ่</orgName> 1-0, <orgName>มาลาก้า</orgName> เสมอ <orgName>เซบีญ่า</orgName> 2-2, <orgName>เอสปันญ่อล</orgName> เสมอ <orgName>มายอร์ก้า</orgName> 3-3, <orgName>เบติส</orgName> เสมอ <orgName>โอซาซูน่า</orgName> 0-0, <orgName>คิฆอน</orgName> ชนะ <orgName>ลา กอรุนญ่า</orgName> 3-2, <orgName>ราซิ่ง</orgName> ชนะ <orgName>นูมานเซีย</orgName> 5-0, <orgName>แอต.มาดริด</orgName> ชนะ <orgName>บียาร์เรอัล</orgName> 3-2 และ<orgName>อัลเมเรีย</orgName> แพ้ <orgName>บาร์เซโลน่า</orgName> 0-2 </p></body>
</news>
