<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"เฟดคัพไทย"พร้อมลุย ฝันไกลถึงเวิลด์กรุ๊ป  </title>
  <author>กรุงเทพธุรกิจ ออนไลน์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-01-09 05:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/2009/01/09/news_326635.php  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"เฟดคัพไทย"พร้อมลุย ฝันไกลถึงเวิลด์กรุ๊ป</headline>
<lead>ตั้งเป้าคว้าตั๋วเข้าเวิลด์กรุ๊ปให้ได้ "แทมมี่" แทมมารีน ธนสุกาญจน์ มือ 1 ของ<orgName>ไทย</orgName> มั่นใจพาทีมไปถึงฝันแน่</lead>
<neck></neck>
<body><p>ความเคลื่อนไหวของทีมนักเทนนิสหญิงไทย ก่อนเข้าร่วมการแข่งขันเทนนิสประเภททีมหญิงชิงแชมป์โลก "เฟดคัพ" ปี 2009 โซนเอเชีย/โอเชียเนีย กลุ่ม 1 ที่เมืองเพิร์ท ประเทศออสเตรเลีย ระหว่างวันที่ 4-7 กุมภาพันธ์นี้ ล่าสุด นายอรรถ นานา ผู้จัดการ<orgName><prefix>ทีม</prefix>เฟดคัพไทย</orgName> เปิดเผยว่า นักเทนนิสสาวไทยชุดเฟดคัพ 2009 ประกอบด้วย "แทมมี่" แทมมารีน ธนสุกาญจน์, สุชานัน วิรัชประเสริฐ, นพวรรณ เลิศชีวกานต์ และ วรัชญา วงศ์เทียนชัย</p>
<p>นายอรรถ กล่าวอีกว่า ทีมในกลุ่ม 1 มีทั้งหมด 8 ทีม ได้แก่ <orgName>ออสเตรเลีย</orgName>, <orgName>อินเดีย</orgName>, <orgName>เกาหลี</orgName>, <orgName>ไทย</orgName>, <orgName>ไต้หวัน</orgName>, <orgName>อินโดนีเซีย</orgName>, <orgName>นิวซีแลนด์</orgName> และ <orgName>อุซเบกิสถาน</orgName> ซึ่ง<orgName><prefix>ทีม</prefix>ไทย</orgName>ไม่กลัวทีมไหน แต่อาจมองข้าม<orgName>ไต้หวัน</orgName>ไม่ได้เด็ดขาด เพราะมีนักเทนนิสที่เล่นประเภทเดี่ยวและคู่ได้ดี แต่ด้วยประสบการณ์ของแทมมี่ ที่เป็นที่ปรึกษาและให้ข้อมูลคู่แข่งทุกคนกับรุ่นน้องได้เป็นอย่างดี จึงมั่นใจว่า<orgName><prefix>ทีม</prefix>ชาติไทย</orgName>จะคว้าสิทธิ์เป็นตัวแทนเข้าไปเล่นในรอบเวิลด์กรุ๊ปได้</p>
<p>ด้าน แทมมี่ กล่าวว่า ตอนนี้ ร่างกายสมบูรณ์มาก อากาศที่ร้อนจัด ไม่ส่งผลต่อการเล่นของ<orgName><prefix>ทีม</prefix>ไทย</orgName> มั่นใจว่าจะพา<orgName><prefix>ทีม</prefix>ไทย</orgName>เป็นตัวแทนไปแข่งเวิลด์กรุ๊ปได้</p></body>
</news>
