<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>บาร์ซา ต้อนชนะ อัลเมเรีย 2-0 ลา ลีกา สเปน  </title>
  <author>MCOT  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>MCOT  </publisher>
  <pubPlace>http://news.mcot.net/  </pubPlace>
  <date>2009-03-16 14:19:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://news.mcot.net/sport/inside.php?value=bmlkPTI3NTYwJm50eXBlPWNsaXA=  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>บาร์ซา</orgName> ต้อนชนะ <orgName>อัลเมเรีย</orgName> 2-0 ลา ลีกา สเปน</headline>
<lead>จ่าฝูงลา ลีกา สเปน <orgName>บาร์เซโลนา</orgName> ต้อนเอาชนะ <orgName>อัลเมเรีย</orgName> 2-0 โดย โบยาน เคอร์คิช เหมายิง 2 ประตู ให้กับทีมเจ้าบุญทุ่ม</lead>
<neck></neck>
<body><p>ฟุตบอลลา ลีกา สเปน นัดที่ 27 <orgName>บาร์เซโลนา</orgName> ชุดเสื้อลายสีเลือดหมู ออกนอกบ้านไปเยือน <orgName>อัลเมเรีย</orgName> โดยทีมเจ้าบุญทุ่ม ต้องการ 3 คะแนนเต็ม เนื่องจาก รีล มาดริด ทำแต้มไล่จี้ตามมาข้างหลัง เหลือเพียงแค่ 3 คะแนนเท่านั้น หลังจบเกมเมื่อคืนวันเสาร์ ซึ่ง <orgName>บาร์เซโลนา</orgName> ก็ทำได้สำเร็จ บุกมาเอาชนะไป 2-0 จากการเหมาคนเดียว 2 ประตู ของ โบยาน เคอร์คิช ในนาทีที่ 53 และ 56 ช่วยให้ <orgName>บาร์เซโลนา</orgName> ทำแต้มทิ้งห่าง <orgName>รีล มาดริด</orgName> เป็น 6 คะแนนเหมือนเดิม โดย <orgName>บาร์ซา</orgName> มี 66 แต้ม ส่วน <orgName>มาดริด</orgName> มี 60 คะแนน</p>
<p>ด้าน <orgName>รีล มาดริด</orgName> ลงเล่นเมื่อคืนวันเสาร์ พบกับเจ้าถิ่น <orgName>แอธเลติก บิลเบา</orgName> เกมนี้ <orgName><addName><prefix>ทีม</prefix>ราชันชุดขาว</addName></orgName> ขึ้นนำก่อน 2-0 จากลูกยิงของ อาร์เยน ร็อบเบน ในนาทีที่ 22 และ กาเบรียล ไฮน์เซ นาทีที่ 24 แต่หลังจากนั้น <orgName>บิลเบา</orgName> ก็มาทวงคืนได้ 2 ประตูรวดเช่นกัน โดย กาเบรียล ไฮน์เซ เปลี่ยนสถานะจากผู้ยิง มาเป็นสกัดบอลพลาดเข้าประตูตัวเองไป นาทีที่ 36 <orgName>บิลเบา</orgName> ไล่มาเป็น 1-0</p>
<p>หลังจากนั้น <orgName>แอธเลติก บิลเบา</orgName> ต้องเหลือผู้เล่นเพียงแค่ 10 คน เมื่อ ฟราน เยสเต โดนไล่ออก แต่ <orgName>บิลเบา</orgName> ก็มาได้ประตูตีเสมอในช่วงทดเวลาบาดเจ็บของครึ่งแรก จาก เฟร์นานโด ลอเรนเต</p>
<p>ครึ่งหลัง <orgName>รีล มาดริด</orgName> อาศัยความได้เปรียบมายิงได้ 3 ประตูรวด จาก คลาส แยน ฮุนเตลาร์ เหมา 2 ประตู นาทีที่ 47 และ 61 ก่อนที่ กอนซาโล ฮิกัวอิน จะยิงจุดโทษปิดท้ายนาทีที่ 84 ช่วยให้ <orgName>รีล มาดริด</orgName> บุกมาถล่มชนะ <orgName>บิลเบา</orgName> 5-2 นับเป็นชัยชนะในเกมลีก นัดที่ 11 ใน 12 นัดหลังสุด  </p>
<p>ส่วนผลคู่อื่น ๆ <orgName>รีล เบติส</orgName> เสมอ <orgName>โอซาซูนา</orgName> 0-0 <orgName>รีล บายาโดลิด</orgName> ชนะ <orgName>เกตาเฟ</orgName> 1-0 <orgName>ราซิง ซานตานเดร์</orgName> ชนะ <orgName>นูมานเซีย</orgName> 5-0 <orgName>เอสปันญอล</orgName> เสมอ <orgName>รีล มายอร์กา</orgName> 3-3 <orgName>สปอร์ติง กิฆอน</orgName> ชนะ <orgName>ลา คอรุนญา</orgName> 3-2 <orgName>มาลากา</orgName> เสมอ <orgName>เซบีญา</orgName> 2-2 <orgName>แอธเลติโก มาดริด</orgName> ชนะ <orgName>บียาร์รีล</orgName> 3-</p>
<p>ผลฟุตบอลพรีเมียร์ชิพ <orgName>อังกฤษ เชลซี</orgName> ชนะ <orgName>แมนเชสเตอร์ ซิตี้</orgName> 1-0 <orgName>แอสตัน วิลล่า</orgName> แพ้ <orgName>ท็อตแนม ฮอตสเปอร์ส</orgName> 1-2</p>
<p>ผลฟุตบอลกัลโช เซเรีย อา อิตาลี <orgName>เรจจินา</orgName> เสมอ <orgName>นาโปลี</orgName> 1-1 <orgName>อูดิเนเซ</orgName> เสมอ <orgName>คาตาเนีย</orgName> 1-1 <orgName>อตาลันตา</orgName> ชนะ <orgName>โตริโน</orgName> 2-0 <orgName>เซียนา</orgName> แพ้ <orgName>เอซี มิลาน</orgName> 1-5 <orgName>ซามพ์โดเรีย</orgName> เสมอ <orgName>โรมา</orgName> 2-2 <orgName>ปาแลร์โม</orgName> ชนะ <orgName>เลชเช</orgName> 5-2 <orgName>ลาซิโอ</orgName> แพ้ <orgName>คิเอโว</orgName> 0-3 <orgName>อินเตอร์ มิลาน</orgName> ชนะ <orgName>ฟิออเรนตินา</orgName> 2-0.</p></body>
</news>
