<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ผู้ว่าฯพิจิตรลุยปิดสำนักปฏิบัติธรรมพิศดารฝึกจิตกับงูเหลือม  </title>
  <author>สยามรัฐ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สยามรัฐรายวัน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.siamrath.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-31 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.siamrath.co.th/UIFont/NewsDetail.aspx?cid=103&nid=39135  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><name head="ผู้ว่าฯ">ผู้ว่าฯพิจิตร</name>ลุยปิด<name head="สำนัก">สำนักปฏิบัติธรรม</name>พิศดารฝึกจิตกับ<name head="งู">งูเหลือม</name></headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>วันนี้ ( 31 พฤษภาคม 2552 ) นายสมชัย  หทยะตันติ  <name head="ผู้ว่าราชการ">ผู้ว่าราชการจังหวัดพิจิตร</name> พร้อมด้วยส่วนราชการที่เกี่ยวข้อง นำกำลัง<name head="ตำรวจภูธร">ตำรวจภูธรจังหวัดพิจิตร</name>  <name>ทหาร</name> จาก กอ.รมน.จังหวัดพิจิตร และ<name head="เจ้าหน้าที่">เจ้าหน้าที่ อส.</name> จำนวนกว่า 50 นายเข้าตรวจสอบสำนักสงฆ์ปฏิบัติธรรมบ้านสะพานยาว หมู่ที่ 11 ตำบลเนินมะกอก อำเภอบางมูลนาก จังหวัดพิจิตร หลังจากก่อนหน้านี้ทาง<name head="สำนักสงฆ์">สำนักสงฆ์ปฏิบัติธรรม</name>ดังกล่าวได้รับเด็กนักเรียนชั้นมัธยมศึกษาปีที่ 4 โรงเรียนบางมูลนากพิทยาคม จำนวน 379 คนมาเข้า<name head="ค่าย">ค่ายฝึกจิตปฏิบัติธรรม</name>ด้วยการฝึกจิตในกรง<name head="งู">งูเหลือม</name> และโลงศพ แล้ว<name>นักเรียน</name>เกิดอาการ<name head="จิต">จิตหลอด</name> และถูกงูรัด ได้รับบาดเจ็บส่งโรงพยาบาลจำนวนมาก </p>
 
<p>ซึ่งจากการการเข้าไปตรวจสอบยังพบว่ามี<name>พระสงฆ์</name>และ<name head="นัก">นักปฏิบัติธรรม</name>ยังปฏิบัติธรรมเหมือนเดิมหลังจากเจ้าคะจังหวัดพิจิตรสั่งปิดไปเมื่อวานนี้ที่ผ่านมา นอกจากนี้<name>นักเรียน</name>และ<name>ผู้ปกครอง</name>ยังพาไปตรวจดูจุดเกิดเหตุบริเวณกรง<name head="งู">งูเหลือม</name>และกรงโรงศพที่<name head="สำนัก">สำนักสงฆ์</name>ดังกล่าวได้ใช้เป็นฐานฝึกจิตสมาธิ ซึ่ง<name head="งู">งูเหลือม</name>ที่รัดเด็กจำนวน 9 ตัวนั้นได้ถูกปล่อยเข้าป่าไปก่อนหน้านี้แล้ว ในขณะเดียวกัน<name head="ผู้ว่าราชการ">ผู้ว่าราชการจังหวัดพิจิตร</name>ได้ขีดเส้นตายก่อนบ่ายสามโมงเย็นนี้ให้<name>พระสงฆ์</name>และ<name head="นัก">นักปฏิบัติธรรม</name>ทั้งหมดเกือบ 100 ชีวิตเคลื่อนย้ายกลับภูมิลำเนาทั้งหมดพร้อมกับสั่งเจ้าหน้าที่รื้อฐานปฏิบัติธรรมดังกล่าวทั้งหมดโดยทันที </p>
    
 
<p>ขณะเดียวกัน<name>นักเรียน</name>และ<name head="ผู้ปกครอง">ผู้ปกครองนักเรียน</name>ที่ได้รับบาดเจ็บจาก<name head="การฝึก">การฝึกสมาธิ</name>ดังกล่าวนั้นได้เข้าร้อง<name head="ผู้ว่าราชการ">ผู้ว่าราชการจังหวัดพิจิตร</name>ให้เอาผิดกับ<name head="เจ้า">เจ้าสำนักสงฆ์</name> และคณะครูรงเรียนบางมูลนากพิทยาคม โดยให้<name head="เจ้าหน้าที่">เจ้าหน้าที่ตำรวจ</name>สอบปากคำนักเรียนทั้งหมดและสรุปเพื่อดำเนินการต่อไป</p></body>
</news>
