<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ผู้นำออสซี่ร้องทั่วโลกใช้ไม้แข็งกับเกาหลีเหนือ  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-05-30 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>ต่างประเทศ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090530/14964/%e0%b8%9c%e0%b8%b9%e0%b9%89%e0%b8%99%e0%b8%b3%e0%b8%ad%e0%b8%ad%e0%b8%aa%e0%b8%8b%e0%b8%b5%e0%b9%88%e0%b8%a3%e0%b9%89%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b8%97%e0%b8%b1%e0%b9%88%e0%b8%a7%e0%b9%82%e0%b8%a5%e0%b8%81%e0%b9%83%e0%b8%8a%e0%b9%89%e0%b9%84%e0%b8%a1%e0%b9%89%e0%b9%81%e0%b8%82%e0%b9%87%e0%b8%87%e0%b8%81%e0%b8%b1%e0%b8%9a%e0%b9%80%e0%b8%81%e0%b8%b2%e0%b8%ab%e0%b8%a5%e0%b8%b5%e0%b9%80%e0%b8%ab%e0%b8%99%e0%b8%b7%e0%b8%ad.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ผู้นำออสซี่ร้องทั่วโลกใช้ไม้แข็งกับเกาหลีเหนือ</headline>
<lead>ผู้นำออสเตรเลียเรียกร้องทั่วโลกใช้มาตรการแข็งกร้าวกับเกาหลีเหนือ</lead>
<neck></neck>
<body><p>(30พ.ค.) <name>นายกรัฐมนตรี</name>เควิน รัดด์ของออสเตรเลียเรียกร้องวานนี้ระหว่าง<name head="พิธี">พิธีเปิดการประชุมประจำปี แชงกรีล่า ไดอาล็อก</name> ซึ่งเป็นการประชุมด้านความมั่นคงระดับภูมิภาคที่สิงคโปร์ว่า <name head="ประชาคม">ประชาคมโลก</name>ต้องร่วมกันคว่ำบาตรรุนแรงต่อเกาหลีเหนือเพื่อลงโทษ ผ่านทาง<name head="คณะมนตรีความมั่นคง">คณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติ</name> เพราะแถลงการณ์ประณามที่ผ่านมาใช้ไม่ได้ผล</p>
<p> นายรัดด์ชี้ว่า แนวทางที่มีประสิทธิภาพเพื่อเรียกความสนใจของรัฐบาลเกาหลีเหนือคือการใช้<name head="มาตรการ">มาตรการคว่ำบาตรทางการเงินรุนแรง</name> และว่า <name head="ประชาคม">ประชาคมโลก</name>ต้องร่วมกันตอบโต้ เป็นทิศทางเดียวกัน โดยผุ้นำออสเตรเลียได้เข้าร่วมการประชุมด้านความมั่นคง ที่จัดโดยสถาบันยุทธศาสตร์สากลครั้งนี้ ร่วมกับ<name head="รัฐมนตรี">รัฐมนตรีกลาโหม</name>ในภูมิภาค</p>
<p> เกาหลีเหนือเพิ่มความตึงเครียดในภูมิภาค หลังทดลองระเบิดนิวเคลียร์ไปเมื่อวันจันทร์/ยิงทดสอบ<name head="ขีปนาวุธ">ขีปนาวุธพิสัยใกล้</name>ไปหลายลูก /ประกาศยกเลิกข้อตกลงสงบศึกชั่วคราวกับเกาหลีใต้ และเตือนว่า จะปกป้องประเทศ ถ้า<name head="คณะมนตรี">คณะมนตรีฯ</name> ยั่วยุ สร้างความวิตกว่า อาจนำไปสู่การใช้กำลังทางการทหารได้ โดยเฉพาะบริเวณน่านน้ำนอกชายฝั่งตะวันตกที่ยังเป็นปัญหา</p>
<p> ขณะนี้<name head="คณะมนตรี">คณะมนตรีฯ</name> กำลังพิจารณา<name head="มาตรการ">มาตรการคว่ำบาตร</name>เกาหลีเหนือเพิ่มเติม คาดว่าจะเปิดเผยร่างมติในสัปดาห์หน้า</p></body>
</news>
