<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>คนขับรถนายกฯเผยนาทีชีวิต เสื้อแดงบุกมหาดไทยสุดโหด  </title>
  <author>กรุงเทพธุรกิจ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-05-30 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/2009/05/30/news_28840471.php?news_id=28840471  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><name head="คนขับรถ">คนขับรถนายกฯ</name>เผยนาทีชีวิต <name>เสื้อแดง</name>บุกมหาดไทยสุดโหด</headline>
<lead><name head="คนขับรถ">คนขับรถนายกฯ</name> เผย<name head="คน">คนเสื้อแดง</name>ที่มหาดไทยเจตนาทำร้ายนายกฯ เผย "อภิสิทธิ์" ใจถึงขอลงไปเคลียร์<name>ม็อบ</name> แต่ "สุเทพ" ห้ามไว้ ขณะที่<name head="รปภ.">รปภ.นายกฯ</name>ลั่นไม่ได้เปลี่ยนรถ ส่วนคนขับรถแก๊ส แจง <name head="อนุกรรมการ">อนุกรรมการสลายม็อบดินแดง</name> ไม่ได้จัดฉาก เพราะโดนยึดรถมาจาก<name head="ปั๊ม">ปั๊มอโศก</name> และในรถมีแก๊สเต็มทุกคัน โดยเฉพาะคันที่จอดที่ดินแดงมีการปล่อยแก๊สออกมากว่า 1,000 ลิตร ส่วนกองทัพส่งคนประกบเพื่อนพลทหารอภินพ ระหว่างแจง<name head="อนุกรรมการ">อนุกรรมการสลายการชุมนุม</name></lead>
<neck></neck>
<body><p>ที่รัฐสภา วานนี้ (29 พ.ค.) มี<name head="การประชุม">การประชุมคณะอนุกรรมการรวบรวมเหตุการณ์ที่กระทรวงมหาดไทย</name> มี นางนฤมล ศิริวัฒน์ <name head="ส.ว.">ส.ว.อุตรดิตถ์</name> เป็น<name>ประธาน</name> ได้เชิญ พ.ต.ท.ดำรงศักดิ์ สว่างงาม <name head="รองผู้กำกับการ กองกำกับการ 2">รองผู้กำกับการ กองกำกับการ 2 กองบังคับการปราบปราม</name> ในฐานะหัวหน้าทีมบังคับ<name head="รถนำขบวน">รถนำขบวนนายกรัฐมนตรี</name> พ.ต.อ.สมา รอดกำเนิด <name head="ผู้กำกับ">ผู้กำกับสถานีตำรวจนครบาลสำราญราษฎร์</name> นายไพฑูรย์ รักษ์บ้านเกิด <name head="คนขับรถ">คนขับรถนายกรัฐมนตรี</name> พ.ต.ต.สมชาย แจ้งธรรมา <name head="ตำรวจติดตาม">ตำรวจติดตามนายกรัฐมนตรี</name> พ.ต.ปกรณ์ สมพานต์ <name head="หัวหน้าทีม">หัวหน้าทีมรักษาความปลอดภัย</name> ศูนย์รักษาความปลอดภัยแห่งชาติ (ศรภ.) ที่โดน<name head="กลุ่ม">กลุ่มเสื้อแดง</name>จับตัวในวันที่ 12 เม.ย. เข้าชี้แจง</p>
<p>นายไพฑูรย์ ชี้แจงว่า วันเกิดเหตุนายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ <name head="นายก">นายกรัฐมนตรี</name> และนายสุเทพ เทือกสุบรรณ <name head="รอง">รองนายกรัฐมนตรี</name> อยู่ใน<name head="รถ">รถประจำตำแหน่ง</name>คันที่โดนกลุ่มผู้ชุมนุมทุบทำลายจริง ไม่ได้เปลี่ยนรถให้<name head="นายก">นายกรัฐมนตรี</name> เพราะได้หารือกันล่วงหน้าแล้วว่า<name head="รถประจำตำแหน่ง">รถประจำตำแหน่งนายกฯ</name> มีความปลอดภัยสูงสุด ระหว่างที่<name head="กลุ่ม">กลุ่มคนเสื้อแดง</name>รุมทุบรถจนกระจกร้าว <name>นายกฯ</name> พูดว่า "จะให้ผมลงไปนอกรถ เพื่อหยุดปัญหานี้หรือไม่" แต่นายสุเทพ ปรามไว้ เขาเองก็พยายามถอยรถไปหากลุ่มทหาร แต่ทหารเหล่านั้นถอยหนี และมาทราบภายหลังว่า ทหารได้รับคำสั่งเพียงว่ามาดูแลกระทรวงมหาดไทย เท่านั้น</p>
<p>"ผมคิดอยู่ในใจว่า หากออกไปไม่ได้คงต้องตายแน่ๆ จึงตัดสินใจขับรถพุ่งชนประตูกระทรวงมหาดไทย ตอนนั้นทำทุกอย่างเพื่อพานายกฯ รองนายกฯ สุเทพ ออกมาให้ได้ เพราะถ้าออกมาไม่ได้ก็คงตายอยู่ในนั้นแน่ๆ ผมดูจากแววตากลุ่มคนเสื้อแดงน่ากลัวมาก จากที่ทุบรถนายกฯ ในลักษณะที่โกรธแค้น หลังจากที่ขับรถออกจากวงล้อมได้แล้ว นายกฯ ได้โทรศัพท์บอกกับคนในครอบครัวว่าปลอดภัยแล้ว ส่วนนายสุเทพ โทรศัพท์หานายทหารชั้นผู้ใหญ่คนหนึ่งทันที"</p>
<p>นายสุรพงษ์ โตวิจักษณ์ชัยกุล <name>อนุกรรมการ</name>ได้ซักถามว่า จากการที่ได้ดูภาพเหตุการณ์ เห็นว่ารถของ<name>นายกฯ</name> ได้ถอยชน<name head="กลุ่ม">กลุ่มคนเสื้อแดง</name> รวมทั้งกรณีที่นายจตุพร พรหมพันธุ์ <name head="แกนนำ">แกนนำ นปช.</name> ระบุว่ามีคนติดตามได้โยนหนังสือเข้าไปในรถของ<name head="นายก">นายกรัฐมนตรี</name> แสดงให้เห็นว่าไม่มีคนนั่งอยู่ในรถ ซึ่งนายไพฑูรย์ ได้ถามกลับนายสุรพงษ์ ว่า คนโยนหนังสือเข้ามาทางประตูหรือกระจกรถด้านไหน แต่นายสุรพงษ์ ตอบว่าไม่ทราบ</p>
<p>พ.ต.ต.สมชาย กล่าวว่า มั่นใจว่ากลุ่มผู้ชุมนุมมีเจตนามุ่งทำร้ายบุคคลที่อยู่ในรถมากกว่าการทำลาย รถ และเขาก็อยู่กับ<name head="นายก">นายกรัฐมนตรี</name>ตลอดเวลา และเป็นคนเปิดประตูให้<name head="นายก">นายกรัฐมนตรี</name>และนายสุเทพ ขึ้นรถ หากมีการเปลี่ยนรถจริงเขาก็ต้องติดตามไปด้วย ดังนั้น จึงยืนยันได้ว่าในรถมีคนอยู่ 4 คน</p>
<p>ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ระหว่างที่ซักถามผู้ที่เข้ามาชี้แจงนั้น นายสุรพงษ์ ได้ต่อว่านายศิริโชค โสภา <name head="ส.ส.">ส.ส.สงขลา</name> พรรคประชาธิปัตย์ ที่ให้สัมภาษณ์ว่าจะดำเนินการฟ้องร้องข้อหาหมิ่นประมาทกับนายจตุพร ที่ระบุว่า<name head="นายก">นายกรัฐมนตรี</name>ไม่อยู่บนรถขณะที่<name>เสื้อแดง</name>บุกทุบรถในกระทรวงมหาดไทย ว่า เป็นการกระทำที่ไม่เหมาะสม เพราะ<name head="คณะ">คณะอนุกรรมการ</name>ยังไม่ได้มีการสรุปออกมาว่าใครผิด ใครถูก ซึ่งนายศิริโชค ก็กล่าวโต้ตอบว่า เขามีสิทธิโดยชอบธรรม ทำให้นายสุรพงษ์ และนายศิริโชค ถกเถียงกันอยู่ครู่ใหญ่ แต่<name>ประธาน</name>ในที่ประธานได้ไกล่เกลี่ยเพื่อให้เหตุการณ์สงบลง</p>
<p>บ.รถแก๊สยันในรถมีแก๊สไม่ใช่รถเปล่า</p>
<p>วันเดียวกันนี้ <name head="คณะอนุกรรมการ">คณะอนุกรรมการรวบรวมเหตุการณ์ที่บริเวณดินแดง</name> มี พล.ต.ต.สุเทพ สุขสงวน <name head="ส.ว.">ส.ว.สรรหา</name> เป็น<name>ประธาน</name>ได้เชิญนายเอกภพ ธนาดำรงศักดิ์ <name head="กรรมการ">กรรมการบริษัท แสงอรุณ ทรานซ์สปอร์ต</name> เจ้าของรถแก๊ส เข้าชี้แจง โดยนายสมภพ โมลิศพีรีย์ <name head="พนักงาน">พนักงานขับรถ</name> บริษัทแสงอรุณฯ ชี้แจงว่า เป็นคนขับรถแก๊สทั้ง 2 คัน แต่เป็นการขับกันต่างเวลา โดยได้นำรถทั้ง 2 คันมาเติมแก๊สที่คลังสยามแก๊ส ถนนพระราม 3 ก่อนนำมาจอดไว้ที่ปั๊มแก๊สบริเวณถนนอโศก แต่โดนกลุ่มผู้ชุมนุมจำนวนหนึ่ง ใช้อาวุธข่มขู่เพื่อจะขอรถแก๊สไปยังบริเวณจุดที่ชุมนุม ซึ่งมาทราบทีหลังว่า คันหนึ่งไปอยู่บริเวณบริษัทคิงเพาเวอร์ และอีกคันอยู่ที่บริเวณสามเหลี่ยมดินแดง ยืนยันว่ารถทั้ง 2 คันเติมแก๊สไว้เต็มแน่นอน</p>
<p>"ที่มีการตั้งข้อสังเกตว่าทำไมรถแก๊สบางคันจึง ไปจอดที่หน้าบริษัทคิงเพาเวอร์ได้ ผมมาทราบภายหลังว่าผู้ชุมนุมที่ขับรถคันดังกล่าวได้นำรีโมตขึ้นมาขู่ว่าจะ ระเบิด ทำให้ รปภ.ของคิงเพาเวอร์ ต้องยอมปล่อยให้รถผ่านเข้าไป แต่จากนั้นทางบริษัทได้ส่งเจ้าหน้าที่เข้าไปตรวจสอบพบว่ารถคันดังกล่าวไม่ ได้รับความเสียหายแต่อย่างใด ส่วนอีกคันที่ถูกนำไปจอดสามเหลี่ยมดินแดง ตรวจสอบพบว่ามีการปล่อยแก๊สไปแล้วประมาณ 1,000 กิโลกรัม หรือ 1,800 ลิตร ถือว่าเป็นจำนวนมาก"</p>
<p>กองทัพประกบ"เพื่อนอภินพ"แจงสลาย<name>ม็อบ</name></p>
<p>ก่อนหน้านี้<name head="คณะอนุกรรมการ">คณะอนุกรรมการรวบรวมเหตุการณ์ที่ บริเวณดินแดง</name> ได้เชิญ<name>เจ้าหน้าที่</name>จากกรมสอบสวนคดีพิเศษ (ดีเอสไอ) นางศิริมนต์ มาเพชร มารดาพลทหารอภินพ เครือสุข พลทหารพลทหารธงชัย สิมมา <name head="ทหาร">ทหารคนรับใช้</name> มาชี้แจงสาเหตุการเสียชีวิตของพลทหารอภินพ ภายในบ้านพัก<name head="แม่ทัพ">แม่ทัพภาคที่ 1</name> โดย<name>อนุกรรมการ</name>จากพรรคเพื่อไทย ตั้งข้อสังเกต และได้ซักถามมารดา พลทหารอภินพ ในประเด็นต่างๆ ทั้งเรื่อง โรคประจำตัว ทำไมเร่งรัดให้รีบเผาศพ</p>
<p><name>ผู้สื่อข่าว</name>รายงานว่า ระหว่างที่ประชุมเรียก พลทหารธงชัย ซึ่งเป็น<name head="พลทหาร">พลทหารรับใช้</name> 1 ใน 3 คนมาชี้แจงต่อ<name head="คณะ">คณะอนุกรรมการฯ</name> นั้น ได้มี<name head="นายทหาร">นายทหารพระธรรมนูญ</name> 3 นายนำโดย พ.อ.วีระพันธ์ ปูรณะโชติ ได้ติดตามมายังที่ประชุมด้วย จึงมีการขอประชุมลับ</p>
<p>หลังการประชุมลับกว่า 20 นาที พล.ต.ต.สุเทพ เปิดเผยว่า การซักถามพลทหารธงชัย ไม่เป็นประโยชน์ต่อข้อสงสัยของ<name head="คณะ">คณะอนุกรรมการฯ</name> มากนัก เพราะพลทหารธงชัย ยืนยันแต่เพียงว่า พลทหารอภินพ ลื่นล้มในห้องน้ำจริง</p>
<p><name head="อนุฯ">อนุฯปฏิรูป</name>แจง4ประเด็นปฏิรูปการเมือง</p>
<p>ขณะที่<name head="คณะอนุกรรมการพิจารณาศึกษาแนวทางการ ปฏิรูปการเมือง">คณะอนุกรรมการพิจารณาศึกษาแนวทางการ ปฏิรูปการเมือง ในคณะกรรมการสมานฉันท์เพื่อการปฏิรูปการเมืองและศึกษาการแก้ไขรัฐธรรมนูญ</name> จัดสัมมนาเรื่อง “เราต้องการอะไรจากการปฏิรูปการเมือง” โดยนายประเสริฐ ชิตพงศ์ <name head="ส.ว.">ส.ว.สงขลา</name> ในฐานะ<name head="ประธาน">ประธานคณะอนุกรรมการฯ</name> กล่าวว่าเตรียมรายงานผลการศึกษา 4 ประเด็นการปฏิรูปการเมืองคือ 1.โครงสร้างทางสังคมการเมืองและเศรษฐกิจตาม<name>รัฐธรรมนูญ</name> 2.วัฒนธรรมทางการเมืองที่สอดคล้องกับ<name head="ระบบ">ระบบเศรษฐกิจ</name> สังคมไทย 3.หลักกฎหมายที่เอื้อต่อการพัฒนาให้สังคมเป็น<name head="รัฐ">นิติรัฐ</name> และ 4.บทบาททางการเมืองของภาคส่วนต่างๆ ที่สอดคล้องกับการส่งเสริม<name>ประชาธิปไตย</name></p>
<p>ส่วนแนวทางการดำเนินการปฏิรูป 3 ข้อ คือ 1.ให้ศึกษาโครงสร้าง<name>รัฐธรรมนูญ</name>และกฎหมายในประเด็นที่ไม่เป็น<name>ประชาธิปไตย</name> ไม่เป็นธรรม และที่กระทบต่อสังคมเศรษฐกิจซึ่งเป็นข้อจำกัดในการพัฒนาการเมือง และอาจนำไปสู่การแก้<name>รัฐธรรมนูญ</name>บางมาตรา 2.ให้มีองค์กรรับผิดชอบด้านเผยแพร่ความรู้<name>ประชาธิปไตย</name> 3.ควรตั้งสภาปฏิรูปการเมืองแห่งประเทศไทย และกรณีต้องแก้<name>รัฐธรรมนูญ</name>ก็ให้มีสภาร่างรัฐธรรมนูญ โดยนำข้อดีข้อด้อยของ<name>รัฐธรรมนูญ</name>แต่ละฉบับมาเป็นแนวทางให้ได้<name>รัฐธรรมนูญ</name>ที่ เป็น<name>ประชาธิปไตย</name></p></body>
</news>
