<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>วช. ระบุ นักวิจัยขอรับทุนสนับสนุนด้านการเกษตรพอเพียงตามแนวพระราชดำริ ในหลวง มากที่สุด  </title>
  <author>ธนวัต วงศ์วิริยะวณิช  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-29 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255205290165&tb=N255205&return=ok&news_headline=%c7%aa.%20%c3%d0%ba%d8%20%b9%d1%a1%c7%d4%a8%d1%c2%a2%cd%c3%d1%ba%b7%d8%b9%ca%b9%d1%ba%ca%b9%d8%b9%b4%e9%d2%b9%a1%d2%c3%e0%a1%c9%b5%c3%be%cd%e0%be%d5%c2%a7%b5%d2%c1%e1%b9%c7%be%c3%d0%c3%d2%aa%b4%d3%c3%d4%20%e3%b9%cb%c5%c7%a7%20%c1%d2%a1%b7%d5%e8%ca%d8%b4%20  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>วช. ระบุ <name head="นัก">นักวิจัย</name>ขอรับ<name head="ทุน">ทุนสนับสนุนด้านการเกษตรพอเพียงตามแนวพระราชดำริ ในหลวง</name> มากที่สุด</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><news>
<headline>วช. ระบุ <name head="นัก">นักวิจัย</name>ขอรับ<name head="ทุน">ทุนสนับสนุนด้านการเกษตรพอเพียงตามแนวพระราชดำริ ในหลวง</name> มากที่สุด</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>ศาสตราจารย์อานนท์ บุณยะรัตเวช <name head="เลขาธิการ">เลขาธิการคณะกรรมการวิจัยแห่งชาติ</name> หรือ วช. เปิดเผยว่า ที่ผ่านการขอรับทุนของ<name head="นักวิจัย">นักวิจัยไทย</name>มีการขอรับ<name head="ทุนสนับสนุนงานวิจัย">ทุนสนับสนุนงานวิจัยในด้าน การเกษตร</name>มากที่สุด เนื่องจากเห็นประโยชน์และความสำคัญของการวิจัยและพัฒนาประเทศด้วย<name head="เศรษฐกิจ">เศรษฐกิจพอ เพียง</name> ตามแนวพระราชดำริในพระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัว ซึ่งการใช้<name head="เศรษฐกิจ">เศรษฐกิจพอเพียง</name>ในประเทศไทยนั้น เป็นที่ยอมรับจากนานาประเทศทั่วโลกว่า มีความสอดคล้องและสามารถขับเคลื่อนประเทศไปได้ท่ามกลางวิกฤตเศรษฐกิตตกต่ำ ทั่วโลก ส่วนด้าน<name head="งบประมาณ">งบประมาณในการสนับสนุนทุนวิจัยปี 2553</name> ทาง วช.ได้ยื่นของบประมาณต่อ<name head="คณะ">คณะรัฐมนตรี</name>เรียบร้อยแล้วจำนวน 7,000 ล้านบาท</p>
<p><name head="เลขาธิการ">เลขาธิการคณะกรรมการวิจัยแห่งชาติ</name> ยังกล่าวถึงกรอบการวิจัยเพื่อการให้<name head="ทุน">ทุนสนับสนุนอุดหนุนการวิจัย</name>แก่<name head="นัก">นักวิจัย</name> ประจำปี 2553 ในด้านต่างๆ ประกอบด้วย <name head="การประยุกต์ใช้">การประยุกต์ใช้เศรษฐกิจพอเพียง</name>,<name head="ความมั่นคง">ความมั่นคงของรัฐ</name>และ<name head="การเสริมสร้าง">การเสริมสร้างธรรมาภิบาล</name> , <name head="การเพิ่มมูลค่า">การเพิ่มมูลค่าสินค้าเกษตร</name>, <name head="เทคโนโลยีใหม่">เทคโนโลยีใหม่เพื่ออุตสาหกรรม</name>, <name head="การบริหารจัดการ">การบริหารจัดการท่องเที่ยว</name>, <name head="การบริหารจัดการ">การบริหารจัดการน้ำ</name>, <name head="การจัดการ">การจัดการขยะ</name>, <name head="พลังงาน">พลังงานทดแทน</name> : <name head="พลังงาน">พลังงานลม</name>, <name head="พลังงาน">พลาสติกชีวภาพ</name>, <name head="สังคม">สังคมผู้สูงอายุ</name>,และ<name>โลจิสติกส์</name> ซึ่งขณะนี้ วช.ได้เปิดรับการเสนอ<name head="โครงการ">โครงการเพื่อรับทุนสนับสนุนการวิจัย</name>แล้วตั้งแต่บัดนี้ เป็นต้นไป ผู้สนใจสามารถดูรายละเอียดได้ทาง <name>www.nrct.go.th</name> 
</news></body>
</news>
