<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>รณชัยใกล้แชมป์แรก บุญชูหล่นไล่3สโตรก  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-05-30 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/300509/5428  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>รณชัยใกล้แชมป์แรก บุญชูหล่นไล่3สโตรก</headline>
<lead>รณชัย  จำนงค์  <name head="โปร">โปรกอล์ฟ</name>วัย  26  ปีจากนครนายก  มีลุ้นแชมป์แรกในชีวิตหลังจบรอบสามขึ้นนำ  1  สโตรก  ส่วน  บุญชู  เรืองกิจ  เริ่มพ่ายสังขาร  หล่นลงมาอยู่อันดับที่ห้า  ไล่หลังจ่าฝูง   3  สโตรก  ใน<name head="ศึก">ศึกไทยพีจีเอทัวร์</name><name head="รายการ">รายการสิงห์  นารายณ์ฮิลล์  แชมเปี้ยนชิพ</name>  ชิงเงินรางวัลรวม  1.5  ล้านบาท  ณ  สนามนารายณ์ฮิลล์  รีสอร์ทแอนด์คันทรี่คลับ  จังหวัดลพบุรี</lead>
<neck></neck>
<body><p>รณชัยจำนงค์อดีต<name head="นักกอล์ฟ">นักกอล์ฟทีมชาติไทย</name>วัย26ที่ตั้งแต่<name>เทิร์นโปร</name>ขึ้นมายังไม่เคยคว้าแชมป์มาครองได้แม้แต่รายการมีโอกาสขยับขึ้นคว้าแชมป์แรกในชีวิตหลังจบสกอร์รอบสามเข้ามาอีก1<name>อันเดอร์พาร์</name>71รวมสามวันขึ้นนำเดี่ยวด้วยสกอร์รวม9<name>อันเดอร์พาร์</name>207</p>
<p><name head="นัก">นักกอล์ฟ</name>วัย26 ปีอดีต<name head="ทีม">ทีมชาติไทย</name>ชุดแชมป์หลายรายการแต่นับตั้งแต่<name>เทิร์นโปร</name>ขึ้นมาเล่นในระดับอาชีพเมื่อ5ปีที่แล้วยังไม่สามารถหาฟอร์มเก่งของตัวเองเจอจนกระทั่งในฤดูกาลนี้ที่เพิ่งกลับมาโชว์ผลงานดี ลงเล่นใน<name>ไทยพีจีเอทัวร์</name>4รายการก่อนหน้านี้ติดท็อปเทนทั้ง4รายการรวมถึงอันดับสี่ร่วมใน<name>ศึกช้างนครนายก</name>ที่สนามวอเตอร์มิลล์เมื่อเดือนมีนาคมที่ผ่านมาด้วย</p>
<p> ในรายการนี้รณชัยเกาะอยู่ในกลุ่มนำมาโดยตลอดหลังจบสกอร์ 2วันแรก67และ69ตามลำดับก่อนจะจบสกอร์รอบสามเข้ามาอีก1<name>อันเดอร์พาร์</name>71จาก4เบอร์ดีแต่พลาดเสียไป1<name>ดับเบิลโบกี</name>และ1<name>โบกี</name>ซึ่ง<name head="นัก">นักกอล์ฟ</name>หนุ่มจากนครนายกยังไม่กล้าที่จะคาดหวังถึงตำแหน่งแชมป์</p>
<p> "พรุ่งนี้คงตีตามเกม ผมคิดว่าพอขึ้นมาเล่นระดับอาชีพแล้วทุกคนมีฝีมือกันทั้งนั้นอย่างในวันสุดท้ายผมคิดว่ากลุ่มที่มี5อันเดอร์พาร์ขึ้นมามีลุ้นกันหมดขึ้นอยู่ว่าจะเป็นจังหวะของใครสำหรับผมได้ก็ได้ไม่ได้ก็ไปเรื่อยๆจะได้ไม่กดดันตัวเองส่วนผลงานปีนี้ที่ดีขึ้นเพราะผมทุ่มเทให้กับการซ้อมพัตต์เป็นอย่างมากวันละอย่างน้อย4ชั่วโมง"รณชัยกล่าว</p>
<p> อันดับสองไล่หลังเพียงสโตรกเดียวเท่านั้นคือสัตยาทรัพย์อัประไมยรอง<name head="แชมป์">แชมป์ชลบุรีแชมเปี้ยนชิพ</name>เมื่อปีที่แล้วที่ในรอบสามเก็บเข้ามาอีก2<name>อันเดอร์พาร์</name>70เป็นรอบที่สองติดต่อกัน รวมสามวัน8<name>อันเดอร์พาร์</name>208ส่วนอันดับสามเท่ากัน2คนคือนำโชคตันติโภคากุลและอุดรดวงเดชาที่สกอร์รวม7<name>อันเดอร์พาร์</name>209</p>
<p> ทางด้านบุญชูเรืองกิจ<name head="นายกสมาคม">นายกสมาคมกอล์ฟอาชีพแห่งประเทศ</name>ที่นำการแข่งขันในรอบแรกแต่พอเข้ารอบสาม<name>โปร</name>วัย53ปีเจ้าของ<name head="แชมป์">แชมป์ไทยแลนด์โอเพน</name>2สมัยตีเกินไป2<name>โอเวอร์พาร์</name>74หล่นมาอยู่อันดับห้าร่วมกับธรรมนูญศรีโรจน์และถาวรวิรัตน์จันทร์ด้วยสกอร์รวม6อันเดอร์พาร์210</p>
<p> สรุปผลรอบสาม(สนามพาร์ 72)207รณชัยจำนงค์67-69-71,208สัตยาทรัพย์อัประไมย68-70-70,209นำโชคตันติโภคากุล69-66-74,อุดรดวงเดชา 70-66-73,210ถาวรวิรัตน์จันทร์71-67-72,บุญชูเรืองกิจ67-69-74,ธรรมนูญศรีโรจน์69-66-75,211พิพัฒน์พงษ์แนวสุข(สมัครเล่น)68-70-73,ปรเมษฐ์สนธิระติ(สมัครเล่น)70-72-69,ปิยะสว่างอรุณพร68-72-71,ขวัญชัยแท่นนิล70-69-72,212อภิชัยลีลาขจรจิต70-72-70.</p></body>
</news>
