<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>มอนิเตอร์ : อีเอ็มซี ปลื้มผลงานตลาดไทย  </title>
  <author>กรุงเทพธุรกิจ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-05-29 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/2009/05/29/news_28832463.php?news_id=28832463  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>มอนิเตอร์ : อีเอ็มซี ปลื้มผลงานตลาดไทย</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>นายธาดา เศวตศิลา, <name head="ผู้จัดการ">ผู้จัดการประจำประเทศไทย</name> บริษัท อีเอ็มซี คอร์ปอเรชั่น กล่าวว่า ไอดีซี ได้เผยผลสำรวจการติดตามผล<name head="สตอเรจ">ซอฟต์แวร์ สตอเรจ</name>ครึ่งปีหลังของปี 2551 ว่า อีเอ็มซี มีส่วนแบ่งการตลาด 26.83% จากยอดรายได้รวมทั้งปีของตลาด<name head="สตอเรจ">ซอฟต์แวร์ สตอเรจ</name>โดยรวมในประเทศไทย ซึ่งมีมูลค่า 20.96 ล้านดอลลาร์</p>
<p>โดยปี 2551 อีเอ็มซี คอร์ปอเรชั่น มีรายได้รวมจากการดำเนินงานทั่วโลก ที่ 14.88 พันล้านดอลลาร์ เพิ่มขึ้น 12% ปีต่อปี และเป็นตัวเลขการเติบโตสองหลักต่อเนื่องเป็นปีที่หกของอีเอ็มซีด้วยเช่นกัน</p>
<p>ขณะที่ ช่วงเดือนแรกๆ ของปีนี้ องค์กรธุรกิจและบริษัทที่มีความเติบโตในไทยให้ความสำคัญกับ<name head="ซอฟต์แวร์สตอเรจ">โซลูชั่นซอฟต์ แวร์สตอเรจ</name>และบริการที่ช่วยให้ธุรกิจสามารถพัฒนาทางด้านการดำเนินธุรกิจและ รักษาระดับศักยภาพในการแข่งขัน</p>
<p>“สเมอร์นอฟ” ปั้นเฟสบอล</p>
<p>นายกมลาศ พัฒนาไพศาล <name head="ผู้จัดการ">ผู้จัดการฝ่ายการตลาด</name> <name head="ผลิตภัณฑ์">ผลิตภัณฑ์สเมอร์นอฟ</name> โดย บริษัท ดิอาจิโอ โมเอ็ท เฮนเนสซี่ ประเทศไทย จำกัด กล่าวว่า ขณะนี้<name>สเมอร์นอฟ</name>ได้สร้าง<name head="แอพพลิเคชั่น">แอพพลิเคชั่น “เฟสบอล”</name> ซึ่งเป็นสนามฟุตบอลที่ให้แฟนบอลได้ระเบิดความมันส์และความรู้สึกต่อทุกแมทช์ การแข่งขันกับทุกสโมสร</p>
<p>ผู้สนใจเข้ามาร่วมสนุกด้วยการลงทะเบียนเป็นสมาชิกของ<name>เฟสบอล</name>ได้ที่<name head="เว็บไซต์">เว็บไซต์ www.thefaceball.com</name> เพื่อให้แฟนบอลได้รวมกลุ่มเชียร์บอลอย่างสนุกพร้อมเพื่อนใน<name head="โลก">โลกอินเทอร์เน็ต</</name>p>
<p><name>ไฮ-เจ็ท</name> ถล่มราคาในไอที ซิตี้</p>
<p>บริษัท ปภาวิน จำกัด <name head="ผู้จัดจำหน่าย">ผู้จัดจำหน่ายผลิตภัณฑ์กระดาษและหมึกสำหรับเครื่องพิมพ์อิงค์เจ็ท</name> กระดาษสำหรับเครื่องพิมพ์เลเซอร์ <name head="ยี่ห้อ">ยี่ห้อ ไฮ-เจ็ท</name> ได้จัดจำหน่ายสินค้าราคาพิเศษมอบส่วนลด 10-20% พร้อมแจกของที่ระลึก ใน<name head="งาน">งาน Big Thanks 2009</name> ที่ร้านไอที ซิตี้ ทุกสาขา</p>
<p>ตั้งแต่วันนี้ไปจนถึงวันที่ 7 มิ.ย.2552 นี้ สนใจสอบถามรายละเอียดเพิ่มเติมได้ที่ บริษัท ปภาวิน จำกัด โทร.02-423-3555 หรือ<name head="เว็บไซต์">เว็บไซต์ http://www.hi-jet.com</name></p>
<p>ทรูมูฟ เปิดเบอร์เดียวครบเรื่อง</p>
<p>นายสุภกิจ วรรธนะดิษฐ์ <name head="หัวหน้า">หัวหน้าคณะผู้บริหารด้านการพาณิชย์</name> บริษัท ทรูมูฟ จำกัด กล่าวว่า ทรูมูฟได้เปิด<name head="บริการใหม่">บริการใหม่ IVR *9399</name> เบอร์เดียวครบทุกเรื่อง ซึ่งจะรวมทุกบริการให้ลูกค้าแบบรายเดือนเลือกสิ่งที่ต้องการได้ทุกวัน ตลอด 24 ชั่วโมง</p>
<p>สำหรับบริการหลากหลายที่มีรองรับ เช่น เช็คค่าโทร เปลี่ยนโปรโมชั่น จ่ายบิล สมัครบริการเสริมทันใจ และบริการอื่นๆ อีกมากมาย ให้<name head="ชาว">ชาวทรูมูฟ</name>แบบรายเดือนกว่า 15 ล้านราย ได้รับความสะดวก</p>
<p>ชาร์ป ส่ง "<name head="ไดรเวอร์">ไทย ไดรเวอร์</name>" เจาะตลาด</p>
<p>คุณสมชาย โรจน์อัศวเสถียร <name head="ผู้อำนวยการ">ผู้อำนวยการกลุ่มผลิตภัณฑ์</name> บริษัท ชาร์ป ไทย จำกัด กล่าวว่า บริษัทฯ ได้พัฒนาสินค้าให้ตรงกับความต้องการตลาดไทยชาร์ป ไทย ที่ต้องการเครื่องใช้งานง่ายประหยัด</p>
<p>ดังนั้นจึงได้พัฒนา<name head="เครื่องถ่ายเอกสาร">เครื่องถ่ายเอกสารขาว-ดำรุ่น ภาษาไทยในตระกูล Pegasus</name> ขึ้นเป็น แบรนด์แรกของโลก ภายใต้ความร่วมมือระหว่างบริษัท ชาร์ป ไทย จำกัด, บริษัท ชาร์ป แมนูแฟคเจอริ่ง (ประเทศไทย) จำกัด และ บริษัท ชาร์ป คอร์ปอเรชั่น จำกัด ประเทศญี่ปุ่น</p>
<p><name head="เครื่องถ่ายเอกสาร">เครื่องถ่ายเอกสารรุ่น Pegasus</name> นี้นอกจากพัฒนา<name head="ไดรเวอร์">ไดรเวอร์ภาษาไทย</name>แล้ว ยังใช้วัสดุที่ปลอดสารพิษ รวมทั้งวัสดุที่สามารถรีไซเคิลได้ และมีระบบประหยัดหมึก และระบบประหยัดไฟฟ้า เพื่อความประหยัด ของผู้ใช้ และช่วยลด<name head="ภาวะ">ภาวะโลกร้อน</name>ด้วย</p></body>
</news>
