<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>นายทัศนัย  บุรณุปกรณ์ ผู้สมัครหมายเลข 2 ได้คะแนนเป็นอันดับหนึ่งในการเลือกตั้งนายกเทศมนตรีนครเชียงใหม่  </title>
  <author>วีระพันธ์ วุฒิบุญญะ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-10-05 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255210050020&tb=N255210&return=ok&news_headline  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName>นายทัศนัย  บุรณุปกรณ์</persName> ผู้สมัครหมายเลข 2 ได้คะแนนเป็นอันดับหนึ่งในการเลือกตั้งนายกเทศมนตรีนครเชียงใหม่</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p><persName>นายทัศนัย บุรณุปกรณ์</persName> ผู้สมัครหมายเลข 2 ได้คะแนนเป็นอันดับหนึ่งในการเลือกตั้งนายกเทศมนตรีนครเชียงใหม่เมื่อวานนี้(4 ตค) ผลการเลือกตั้งนายกเทศมนตรีนครเชียงใหม่อย่างไม่เป็นทางการ ปรากฏว่า <persName>นายทัศนัย บุรณุปกรณ์</persName> หมายเลข 2 ได้คะแนนเป็นอันดับหนึ่ง 24,384 คะแนน รองลงมาหมายเลข 7 <persName>นางวิภาวัลย์ วรพุทธิพงษ์</persName> 13,197 คะแนน และอันดับสามหมายเลข 1 <persName>ร้อยเอกหญิงเดือนเต็มดวง ณ เชียงใหม่</persName> 6,958 คะแนน ผู้ไปใช้สิทธิ 64,871 คน คิดเป็นร้อยละ 61.03 ของจำนวนผู้มีสิทธิทั้งหมด 106,366 คน ส่งผลให้ตระกูลบูรณุปกรณ์เป็นทั้งนายกองค์การบริหารส่วนจังหวัดเชียงใหม่คือ<persName>นายบุญเลิศ บุรณุปกรณ์</persName> ซึ่งมีศักดิ์เป็นอาของ<persName>นายทัศนัย</persName> และ<persName>นางสาวทัศนีย์ บุรณุปกรณ์</persName> น้องสาวของ<persName>นายทัศนัย</persName> ซึ่งมีตำแหน่งนายกเทศมนตรีตำบลช้างเผือก โดยกรรมการการเลือกตั้งจะประกาศรับรองผลการเลือกตั้งภายใน 30 วัน สำหรับการเลือกตั้งนายกเทศมนตรีนครเชียงใหม่ในครั้งนี้มีผู้สมัคร 10 คน เป็นการเลือกตั้งในตำแหน่งดังกล่าวเป็นครั้งที่ 2 หลังจาก<persName>ร้อยเอกหญิงเดือนเต็มดวง ณ เชียงใหม่</persName> อดีตนายกเทศมนตรีนครเชียงใหม่ลาออกจากตำแหน่ง เนื่องจากขาดคุณสมบัติและได้ลงสมัครเข้าชิงชัยในครั้งนี้ โดยพบว่าการแข่งขันรุนแรงมากกว่าการเลือกตั้งทุกครั้งที่ผ่านมา เป็นที่จับตามองของประชาชน และสื่อมวลชนทั่วไป แม้ว่าจะเป็นสนามการเมืองเล็ก ทั้งนี้ เทศบาลนครเชียงใหม่เป็นพื้นที่ใหญ่ ที่บริหารงบประมาณจำนวนมาก และได้จัดกิจกรรมระดับชาติ เช่น งานประเพณียี่เป็งหรือลอยกระทง งานประเพณีสงกรานต์หรือปีใหม่เมือง และงานมหกรรมไม้ดอกไม้ประดับ เขตเทศบาลนครเชียงใหม่นับเป็นหัวแหวนของจังหวัดเชียงใหม่ ที่ต้องการผู้บริหารที่มีฝีมือโดยอาศัยการมีส่วนร่วมของประชาชนในพื้น</p></body>
</news>
