<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>แกนนำพรรคร่วมหารือนายกฯถกแก้รธน.  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-10-04 20:15:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://dailynews.co.th/newstartpage/index.cfm?page=content&categoryID=8&contentID=24165  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>แกนนำพรรคร่วมหารือนายกฯถกแก้รธน.</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>วันนี้(4ต.ค.)ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ตั้งแต่ 18.00 น.ที่บ้านพิษณุโลก <persName>นายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ</persName> นายกรัฐมนตรี ได้นัดแกนนำพรรคร่วมรัฐบาลรับประทานอาหารค่ำ หารือสถานการณ์ทางการเมือง โดยเฉพาะประเด็นเรื่องการแก้ไขรัฐธรรมนูญ  โดยมีแกนนำทยอยมาตั้งแต่ 17.00 น.คนแรก คือ <persName>นายสุเทพ เทือกสุบรรณ</persName> เลขาธิการพรรคประชาธิปัตย์ จากนั้น นายกรัฐมนตรีจึงเดินทางตามมา ส่วนของพรรคชาติไทยพัฒนา ได้แก่ <persName>นายบรรหาร ศิลปอาชา</persName> <persName>นายสมศักดิ์ ปริศนานันทกุล</persName> ในขณะที่พรรคภูมิใจไทย ได้แก่<persName>นายเนวิน ชิดชอบ</persName> <persName>นายอนุทิน ชาญวีรกูล</persName> <persName>นายสมศักดิ์ เทพสุทิน</persName> ส่วนพรรคภูมิใจไทย ชาติพัฒนา ได้แก่ <persName>นายสุวัฒน์ ลิปตพัลลภ</persName> ส่วนพรรคกิจสังคม ได้แก่<persName>นายสุวิทย์ คุณกิตติ</persName> พรรคเพื่อแผ่นดิน คือ <persName>ว่าที่ รต.ไพโรจน์ สุวรรณฉวี</persName> <persName>นายพินิจ  จารุสมบัติ</persName> เป็นต้น ขณะที่ตำแหน่งเลขาธิการนายกรัฐมนตรี คือ<persName>นายนิพนธ์ พร้อมพันธุ์</persName> ไม่ได้เดินทางมาด้วย มีเพียงเลขานุการส่วนตัวของ<persName>นายนิพนธ์</persName> คือ<persName>นายสุธรรม ลิ้มสุวรรณเกษม</persName>  รองเลขาธิการนายกรัฐมนตรี เดินทางมา</p>
<p>ผู้สื่อข่าวรายงานว่า บรรดาแกนนำพรรคร่วมรัฐบาลได้ใช้เวลาในการกินข้าวเย็นและหารือร่วมกันประมาณ 1 ชั่วโมง ต่อมาเมื่อเวลา 19.00 น.<persName>นายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ</persName> นายกรัฐมนตรี ได้เดินทางออกจากบ้านพิษณุโลกคนแรกด้วยสีหน้ายิ้มแย้ม  จากนั้นบรรดาแกนนำพรรคร่วมรัฐบาลได้ทยอยกันเดินทางออกมา โดยเป็นที่น่าสังเกตว่า มีเพียง<persName>นายอภิสิทธิ์</persName> <persName>นายสุเทพ</persName> <persName>นายอนุทิน</persName> และ<persName>นายสุวัจน์</persName> ที่มีสีหน้ายิ้มแย้ม นอกนั้นมีสีหน้าเคร่งเครียด และมีการคาดหมายว่า จะมีการหารือระดับแกนนำกันต่อ</p>
<p>ด้าน<persName>นายเนวิน ชิดชอบ</persName> แกนนำพรรคภูมิใจไทย เปิดเผยว่า ในการหารือ นายกฯ และแกนนำได้อวยพรวันเกิดให้กับตน ทั้งนี้ ประเด็นหลักที่หารือมีเรื่องเดียว คือการแก้ไขรัฐธรรมนูญ ซึ่งทั้งหมด เห็นชอบที่จะให้แก้ไข 6 ประเด็นตามที่คณะกรรมการสมานฉันท์ศึกษาและแก้ไขรัฐธรรมนูญได้นำเสนอ และให้นำเรื่องเข้าสู่สภาฯ และรับหลักการในวาระ 1 และ 2 จากนั้น จะไปทำประชามติ ซึ่งนายกฯ ได้ย้ำว่า เรื่องของกรอบเวลานั้น ต้องทำโดยเร็ว แต่ไม่มีการพูดถึงการปรับ ครม.และกรณีที่<persName>นายนิพนธ์ พร้อมพันธุ์</persName> จะลาออกจากเลขาธิการนายกรัฐมนตรี</p>
<p>ผู้สื่อข่าวรายงานว่า หลังจากการหารือดังกล่าว ได้มีแกนนำพรรคร่วมรัฐบาลบางส่วน ไปหารือกันเป็นการภายในอีกครั้งที่โรงแรมพลาซ่า แอทธินี ถนนวิทยุ โดย<persName>นายอภิสิทธิ์</persName> <persName>นายบรรหาร</persName> และ<persName>นายเนวิน</persName> ไม่ได้เข้าร่วมด้วย</p></body>
</news>
