<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>นายกฯจวก“เฉลิม”ส่งเทป“กษิต” ทำเพื่ออะไร  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-10-04 14:55:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://dailynews.co.th/newstartpage/index.cfm?page=content&categoryID=8&contentID=24138  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>นายกฯจวก“<persName>เฉลิม</persName>”ส่งเทป“<persName>กษิต</persName>” ทำเพื่ออะไร</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>วันนี้(4ต.ค.) ผู้สื่อข่าวรายงานว่า <persName>นายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ</persName> นายกรัฐมนตรี ให้สัมภาษณ์ถึงปัญหาความขัดแย้งระหว่างไทย-กัมพูชา กรณีพิพาทที่ดินทับซ้อนปราสาทพระวิหาร โดย <persName>ร.ต.อ.เฉลิม อยู่บำรุง</persName> ประธาน ส.ส.พรรคเพื่อไทย ยอมรับว่าเป็นผู้ส่งเทปคำพูดของ<persName>นายกษิต ภิรมย์</persName> รมว.ต่างประเทศ ที่ต่อว่า<persName>สมเด็จฮุนเซ็น</persName> นายกรัฐมนตรีของกัมพูชา ว่า ตนไม่ทราบว่า<persName>ร.ต.อ.เฉลิม</persName>ทำเพื่ออะไร ซึ่ง <persName>ร.ต.อ.เฉลิม</persName>ต้องตอบว่าทำเพื่ออะไร ทั้งนี้ ตนคิดว่าเทปที่เขาส่งไปน่าจะเป็นเทปเก่า แต่ในส่วนของรัฐบาลก็มีการทำความเข้าใจอย่างต่อเนื่อง และที่จริงก็อยากให้ทุกคนช่วยกันแก้ปัญหามากกว่า</p>
<p>เมื่อถามคิดว่าทำไมนักการเมืองของไทยจึงกระทำเช่นนี้ นายกรัฐมนตรี กล่าวว่า ถ้าเป็นตน ตนไม่ทำ อย่างไรก็ตามต้องไปถามคนทำ ทั้งนี้เชื่อว่าจะไม่ส่งผลกระทบใดๆกับการแก้ปัญหาดังกล่าว เพราะตนคิดว่าในระดับของรัฐบาล แม้กระทั่งในส่วนของตนที่ได้พบกับ<persName>สมเด็จฮุนเซ็น</persName>ทุกครั้ง ก็เป็นไปในบรรยากาศที่ดี ตนยืนยันว่าความสัมพันธ์ระหว่าง 2 ประเทศยังเดินหน้า อีกทั้ง เรื่องการเปิดจุดค้าขายกันมากขึ้นก็มีการทำอย่างต่อเนื่อง นอกจากนี้ <persName>สมเด็จฮุนเซ็น</persName>เป็นคนหยิบยกมาพูดขึ้นเองกับตนทุกครั้งว่าอย่าให้เรื่องปราสาทพระวิหารมาเป็นอุปสรรคในการเดินหน้าความร่วมมือในเรื่อง และเรื่องนี้ควรได้รับการแก้ไขด้วยวิธีการที่สงบและสันติ ส่วนประชาชนของทั้ง 2 ฝ่ายก็ยังค้าขายกัน เพียงแต่จุดที่มีการพิพาทกันตรงนั้นเป็นความตึงเครียดที่เราพยายามแก้ไขโดยรักษาประโยชน์ของเรา คือ ถ้าเราจะให้สงบอย่างเดียวแล้วไปยอม ก็คงไม่ได้ แต่ถ้าเราไม่ยอม ก็ต้องระวังไม่ให้เกิดการสูญเสีย</p>
<p>“อยากจะขอร้องว่าจริงๆ รัฐบาลฟังเสียงทุกฝ่ายและพยายามเดินหน้าแก้ปัญหา และในทางการเมือง เรื่องรัฐธรรมนูญมีแนวทางที่ชัดเจนอย่างนี้แล้วก็น่าจะร่วมกันมาทำงานมากกว่า”<persName>นายอภิสิทธิ์</persName> กล่าว</p></body>
</news>
