<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>WBหั่นคาดการณ์ศก.ปีนี้ IMFชี้53กลับมาโต2.4%  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-06-13 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>ต่างประเทศ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/130609/6150  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>WB</orgName>หั่นคาดการณ์ศก.ปีนี้ <orgName>IMF</orgName>ชี้53กลับมาโต2.4%</headline>
<lead><orgName>ธนาคารโลก</orgName>ปรับลดคาดการณ์เศรษฐกิจโลกปีนี้จากหดตัว   1.7%  เป็นเกือบ  3%   เนื่องจากภาวะการลงทุนในประเทศกำลังพัฒนายังคงซบเซา  ขณะเดียวกันคาด<orgName>ไอเอ็มเอฟ</orgName>เตรียมขยับตัวเลขประมาณการเศรษฐกิจสำหรับปีหน้าใหม่เป็น  2.4%  จากอานิสงส์การใช้จ่ายที่รีบาวด์ขึ้นเกินคาดในประเทศพัฒนาแล้ว</lead>
<neck></neck>
<body><p>นายโรเบิร์ตเซลลิกประธานธนาคารโลกคาดเศรษฐกิจโลกปีนี้มีแนวโน้มหดตัวเกือบ3%เลวร้ายกว่าเดิมที่ประเมินไว้1.75%เนื่องจากเศรษฐกิจของประเทศร่ำรวยและประเทศกำลังพัฒนาส่งสัญญาณการฟื้นตัวให้เห็นน้อยลงนายเซลลิกคาดว่าปีนี้ประเทศกำลังพัฒนาจำเป็นต้องได้รับเงินกู้ราว3.5-6.35แสนล้านดอลลาร์เพื่อนำไปสะสางหนี้พร้อมกับแนะว่าประเทศต่างๆควรเน้นหนักไปที่การเร่งฟื้นฟูระบบการเงินเพื่อเยียวยาปัญหาเศรษฐกิจที่เผชิญอยู่</p>
<p> ขณะเดียวกันแหล่งข่าวระบุว่า<orgName>กองทุนการเงินระหว่างประเทศ(ไอเอ็มเอฟ)</orgName>เตรียมจะปรับเพิ่มคาดการณ์เศรษฐกิจโลกปีหน้าจากเติบโตได้1.9%เป็น2.4%ส่วนปีนี้ไอเอ็มเอฟคาดการณ์ไว้ตั้งแต่เดือนเม.ย.ว่าน่าจะเติบโตติดลบแค่ 1.3%</p>
<p> ตัวเลขประมาณการเศรษฐกิจของธนาคารโลกและไอเอ็มเอฟ สะท้อนให้เห็นถึงความยากลำบากในการคาดการณ์ระยะการฟื้นตัวของเศรษฐกิจโลก ขณะเดียวกันก็เปิดเผยออกมาช่วงเดียวกับการประชุมรัฐมนตรีคลังกลุ่มชาติอุตสาหกรรมชั้นนำ7ประเทศ(จี 7)ซึ่งได้แก่สหรัฐอังกฤษฝรั่งเศสเยอรมนีอิตาลีและญี่ปุ่นก่อนจะตามมาด้วยการประชุมสุดยอดผู้นำกลุ่มจี8(เพิ่มรัสเซีย)ในช่วงต้นเดือนหน้าซึ่ง<orgName>ไอเอ็มเอฟ</orgName>มีกำหนดจะประกาศตัวเลขคาดการณ์ดังกล่าวออกมาอย่างเป็นทางการ</p>
<p> อย่างไรก็ดี ตัวเลขคาดการณ์ของไอเอ็มเอฟและธนาคารโลกไม่อาจนำมาเปรียบเทียบกันได้โดยตรงเนื่องจากใช้วิธีประเมินการเติบโตของเศรษฐกิจแตกต่างกัน</p></body>
</news>
