<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ยอดผู้ติดเชื้อหวัดใหญ่ 2009 ในแคนาดาพุ่งทะลุหลัก 1,000 รายแล้ว  </title>
  <author>สำนักข่าวไทย  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>MCOT  </publisher>
  <pubPlace>http://news.mcot.net/  </pubPlace>
  <date>2009-05-28 11:54:17  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>ต่างประเทศ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://news.mcot.net/international/inside.php?value=bmlkPTk1ODIxJm50eXBlPXRleHQ=  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ยอดผู้ติดเชื้อหวัดใหญ่ 2009 ใน<placeName>แคนาดา</placeName>พุ่งทะลุหลัก 1,000 รายแล้ว</headline>
<lead><placeName>วอชิงตัน</placeName> 28 พ.ค. - เจ้าหน้าที่สาธารณสุข<placeName>แคนาดา</placeName> เผยว่า ยอดผู้ติดเชื้อไวรัสไข้หวัดใหญ่สายพันธุ์ใหม่ 2009 ใน<placeName>แคนดา</placeName>พุ่งทะลุหลัก 1,000 คนแล้ว หลังจากเมื่อวานนี้พบผู้ติดเชื้อรายใหม่เพิ่มอีก 197 คน</lead>
<neck></neck>
<body><p>ขณะนี้ แคนาดาพบผู้ติดเชื้อไวรัสไข้หวัดใหญ่ชนิดเอ เอช 1 เอ็น 1 ทั้งสิ้น 1,118 คน รวมทั้งผู้เสียชีวิต 2 คน โดยใน<placeName><prefix>รัฐ</prefix>ออนแทริโอ</placeName>เพียงรัฐเดียวพบผู้ติดเชื้อ 495 คน ทำให้<placeName>แคนาดา</placeName>เป็นประเทศที่พบผู้ติดเชื้อมากที่สุดเป็นอันดับ 3 รองจาก<placeName>เม็กซิโก</placeName> และ<placeName>สหรัฐ</placeName></p>
<p>สำนักสาธารณสุข<placeName><prefix>รัฐ</prefix>ออนแทริโอ</placeName> กล่าวว่า ผู้เสียชีวิตมีอาการเจ็บป่วยอยู่แล้ว ขณะนี้ยังไม่ชัดเจนว่า ไข้หวัดใหญ่สายพันธุ์ใหม่มีผลมากน้อยเพียงใดต่อการเสียชีวิตของผู้ป่วยรายนี้ ซึ่งทางการกำลังรอผลการตรวจสอบอย่างเป็นทางการ กรณีนี้คล้ายคลึงกับใน<placeName><prefix>รัฐ</prefix>แอลเบอร์ตา</placeName> ซึ่งสตรีคนหนึ่งที่มีปัญหาสุขภาพอยู่แล้วถูกรายงานว่าเป็นผู้เสียชีวิตจากไข้หวัดใหญ่สายพันธุ์ใหม่รายแรกของ<placeName>แคนาดา</placeName></p>
<p>ส่วนใน<placeName><prefix>รัฐ</prefix>ควิเบก</placeName>มีรายงานผู้ติดเชื้อ 207 ราย เพิ่มขึ้น 22 ราย ขณะที่<placeName><prefix>รัฐ</prefix>บริติชโคลัมเบีย</placeName>พบผู้ติดเชื้อ 120 ราย <placeName><prefix>รัฐ</prefix>แอลเบอร์ตา</placeName> 109 ราย <placeName><prefix>รัฐ</prefix>ซัสแคตเชวัน</placeName> 104 ราย และ<placeName><prefix>รัฐ</prefix>โนวาสโกเชีย</placeName> มีผู้ติดเชื้อ 71 ราย</p>
<p>ข้อมูลขององค์การอนามัยโลกก่อนการประกาศของ<placeName>แคนาดา</placeName> ระบุว่ามีผู้ติดเชื้อไข้หวัดใหญ่สายพันธุ์ใหม่ 13,398 คน ใน 48 ประเทศ นับแต่โรคเริ่มระบาดเมื่อเดือนก่อน.</p></body>
</news>
