<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ผู้นำโสมขาวต่อสายตรงบารัค โอบามา  </title>
  <author>ทีมข่าวต่างประเทศ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยรัฐ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thairath.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-26 09:53:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>ต่างประเทศ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thairath.co.th/content/oversea/8524  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ผู้นำ<placeName><addName>โสมขาว</addName></placeName>ต่อสายตรงบารัค โอบามา</headline>
<lead>ขณะที่สำนักข่าว<placeName>เกาหลีใต้</placeName>รายงาน เกาหลีเหนือเตรียมยิงขีปนาวุธพิสัยใกล้อีก จับสัญญาณจากที่เกาหลีเหนือประกาศห้ามเรือแล่นในทะเลนอกชายฝั่ง<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>เปียงกังใต้</placeName>ระหว่างวันที่ 25-27 นี้</lead>
<neck></neck>
<body><p>สำนักข่าวต่างประเทศรายงานวันนี้ (26 พ.ค.) ว่า ที่<placeName><component>ทำเนียบประธานาธิบดีเกาหลีใต้</component> <component><prefix>กรุง</prefix>โซล</component></placeName> นายลี เมียง-บัค ได้โทรศัพท์พูดคุยกับประธานาธิบดีบารัค โอมาบา ของ<placeName>สหรัฐฯ</placeName> โดยประธานาธิบดี<placeName>เกาหลีใต้</placeName> พร้อมจะร่วมมือกับสหรัฐฯ ในการหยุดยั้งคุกคามสันติภาพ ความมั่นคงในภูมิภาค  หลังเกาหลีเหนือได้ทดลองยิงนิวเคลียร์ใต้ดินครั้งที่สอง </p>
<p>ด้านทำเนียบขาว<placeName>สหรัฐฯ</placeName>แถลงว่า  ประธานาธิบดีโอบามากับผู้นำ<placeName>เกาหลีใต้</placeName>หารือกันเพื่อหาแนวทางร่วมในการตอบโต้เกาหลีเหนือ โดยเห็นพ้องที่จะร่วมกันผลักดันให้คณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติมีมาตรการที่เข้มงวดขึ้นเพื่อป้องกันการทดลองนิวเคลียร์และขีปนาวุธของเกาหลีเหนือ  ส่วนในการหารือกับผู้นำ<placeName>ญี่ปุ่น</placeName> ประธานาธิบดีโอบามา ได้เน้นย้ำถึงพันธสัญญาร่วมกันเพื่อสร้างสันติภาพและความมั่นคงในภูมิภาค<placeName>เอเชียตะวันออกเฉียงเหนือ</placeName></p>
<p>ขณะที่สำนักข่าวยอนฮัพของทางการ<placeName>เกาหลีใต้</placeName>รายงานว่า เกาหลีเหนือเตรียมยิงขีปนาวุธพิสัยใกล้อีกในวันนี้หรือพรุ่งนี้นอกชายฝั่งตะวันตกของประเทศ หลังจากเมื่อวานนี้ (25 พ.ค.)ยิงไปแล้ว 3 ลูก โดยเกาหลีเหนือประกาศห้ามเรือแล่นในทะเลนอกชายฝั่ง<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>เปียงกังใต้</placeName>ระหว่างวันที่ 25-27 นี้</p></body>
</news>
