<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>จับอดีตตร.โหดฆ่ายกครัว 4 ศพ อ้างแค้นถูกหักหลัง‏  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2010-03-26 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=204899  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>จับอดีตตร.โหดฆ่ายกครัว 4 ศพ อ้างแค้นถูกหักหลัง‏</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>เมื่อ เวลา 11.00 น.ที่ บก.ป. <persName>พล.ต.ท.ไถง ปราศจากศัตรู</persName> ผบช.ก. <persName>พล.ต.ต.คำรณวิทย์ ธูปกระจ่าง</persName> รอง ผบช.ภ.1 <persName>พ.ต.อ.สุพิศาล ภักดีนฤนาถ</persName> รักษาการ ผบก.ป. <persName>พ.ต.อ.อัคราเดช</persName> ร่วมกันแถลงข่าวจับกุม แก้วรัตน์ อายุ 46 ปี กรณีใช้อาวุธปืนยิง <persName>ร.ต.ท.ราชัน พันธ์วงศ์</persName> อายุ 37 ปี พร้อมกับ<persName>นางเนาวรัตน์</persName> หรือ<persName>ปาล์ม พันธ์วงศ์</persName> อายุ 33 ปี <persName>ด.ญ.ญานิสา</persName> หรือน้อง<persName>ออย พันธ์วงศ์</persName> อายุ 5 ปี และ <persName>ด.ช. จิรายุ</persName> หรือน้อง<persName>โอม พันธ์วงศ์</persName> อายุ 4 ปี ภรรยา และลูกของ <persName>ร.ต.ท.ราชัน</persName> เสียชีวิตอย่างเหี้ยมโหด และยิง <persName>ด.ญ.ญานิสา พันธ์วงศ์</persName> หรือน้อง<persName>ออย</persName> อายุ 5 ขวบ บุตรสาวของ <persName>ร.ต.ท.ราชัน</persName> อีกคนหนึ่ง ได้รับบาดเจ็บ พร้อมของกลาง จากการสอบสวนผู้ต้องหา ให้การรับสารภาพว่า ปัจจุบันถูกไล่ออกจากราชการแล้วเนื่องจากต้องโทษในคดีฆ่าผู้อื่นโดยขณะนี้ อยู่ระหว่างหลบหนีการประกันตัวในชั้นศาล ส่วนสาเหตุที่ลงมือยิง <persName>ร.ต.ท.ราชัน</persName> พร้อมกับภรรยาและลูก เนื่องจากโกรธแค้นที่ <persName>ร.ต.ท.ราชัน</persName> ซึ่งเป็นเพื่อนรักและทำงานด้วยกันมานานให้ข้อมูลกับตำรวจในการติดตามจับกุม ตน นอกจากนี้ยังทวงเงินที่ตนยืมมา 3 หมื่นบาท เพื่อใช้ในการต่อสู้คดีทั้งที่ตนกำลังเดือดร้อนอยู่ โดยนัดหมายให้มาพบกันที่บริเวณจุดเกิดเหตุ</p>
<p><persName>ร.ต.ท.ราชัน</persName> ให้การต่อว่า ช่วงก่อนที่จะลงมือก่อเหตุตนได้สอบถามเกี่ยวกับคดีที่ตนถูกตำรวจติดตามจับ กุมว่าผู้เสียชีวิตเป็นฝ่ายให้ข้อมูลกับเจ้าหน้าที่หรือไม่ เนื่องจากมีเพียงผู้เสียชีวิตเท่านั้นที่ทราบรายละเอียดของคดีและความ เคลื่อนไหวของตน แต่ผู้เสียชีวิตก็ไม่ยอมบอกอะไรทำให้ตนยิ่งโกรธแค้นโดยระหว่างที่ผู้เสีย ชีวิต กำลังเดินกลับไปขึ้นรถ ตนจึงเกิดบันดาลโทสะ คว้าอาวุธปืนออกมาจ่อยิง เป็นจังหวะที่ภรรยาผู้เสียชีวิตเห็นเหตุการณ์และเปิดประตูรถเพื่อวิ่งหนี ตนจึงตามไปยิง ส่วนลูกๆ ของผู้เสียชีวิตตนจำเป็นต้องฆ่าเพื่อปิดปากเพราะทั้งหมดจำตนได้ เมื่อเห็นว่าทั้งหมดเสียชีวิตแล้วจึงหยิบฉวยเอาทรัพย์สินต่างๆ ภายในรถของผู้เสียชีวิตไปด้วย ก่อนจะหลบหนีกระทั่งมาถูกจับกุมตัวในที่สุด         </p>
<p>“เอาเป็นว่าทุกคนไม่ต้องถามอะไรมาก เพราะทุกอย่างผมคุยกับตำรวจแล้ว วันนั้นเป็นตำรวจก็คือตำรวจ วันนี้เป็นโจรก็เป็นโจร ผมขอพูดแค่คำเดียวว่า คนเราต้องมีความซื่อสัตย์ต่อกัน ไม่หักหลังกัน ไม่ใช่วันนี้เป็นตำรวจ พรุ่งนี้ไม่รู้ว่าเป็นอะไร คนเราจบกันเพียงแค่ตาย ขออย่างเดียวถ้าไม่หักหลังผมก็ไม่ทำแค่นั้นเอง ผมจะไม่ให้การอีกแล้ว” <persName>ร.ต.ท.มนตรี</persName> กล่าว   </p>
<p>ต่อข้อถามว่ามีการหักหลังกันเรื่องอะไร ทำไมต้องฆ่าเด็กในนาทีนั้นคิดอะไรอยู่ ผู้ต้องหารายนี้ กล่าวว่า เชื่อไหมว่าถ้าคุณหนีคดีอยู่ มีเพื่อนคนหนึ่งที่คุณไว้ใจมากแล้วเพื่อนคนนั้นหักหลังคุณถึงตอนนั้นตนอาจ คิดไม่เหมือนกับคนอื่น ส่วนกรณีที่มีเด็กรอดชีวิต 1 รายนั้น <persName>ร.ต.ท.มนตรี</persName> ปฏิเสธที่จะตอบคำถามโดยกล่าวว่า ตนยอมรับว่าเป็นผู้ก่อเหตุโดยลงมือเพียงคนเดียว     </p>
<p>ผู้สื่อ ข่าวถามต่อว่าถึงขณะนี้มีอะไรจะพูดถึงญาติพี่น้องของครอบครัวผู้เสียชีวิต หรือไม่ <persName>ร.ต.ท.มนตรี</persName> กล่าวว่า ตนฝากขอโทษที่ทำเช่นนี้โดยเฉพาะภรรยาและลูกของ <persName>ร.ต.ท.ราชัน</persName> ซึ่งไม่มีส่วนเกี่ยวข้องด้วย แต่ตนจำเป็นต้องทำ ส่วนเรื่องทั้งหมดจะไม่ขอพูดอีกแล้วจะขอเก็บไว้ในใจคนเดียว เมื่อถามว่าหลังก่อเหตุคิดจะเข้ามอบตัวหรือไม่ <persName>ร.ต.ท.มนตรี</persName> กล่าวว่า ตนไม่คิดจะมอบตัวเพราะถึงอย่างไรก็หลบหนีคดีฆ่าผู้อื่นมาก่อนหน้านี้แล้ว</p>
<p>อย่างไรก็ดี ทางชุดจับกุมยังไม่ปักใจเชื่อคำให้การของผู้ต้องหา โดยขณะนี้อยู่ระหว่างสืบสวนขยายผลในประเด็นการสังหารอื่นๆ เนื่องจากคำห้าการยังขัดแย้งกับข้อมูลตามแนวทางการสืบสวนหลายอย่าง ทั้งนี้ ทางตำรวจ สภ.บางบัวทอง ได้รับตัวผู้ต้องหาไว้ดำเนินคดีต่อไป       </p>
<p>ผู้สื่อ ข่าวรายงานว่า สำหรับคดีฆ่าผู้อื่นที่ <persName>ร.ต.ท.มนตรี</persName> ถูกดำเนินคดีอยู่นั้น สืบเนื่องจากเมื่อวันที่ 26 กรกฎาคม 2552 ได้ก่อเหตุใช้อาวุธปืนยิง<persName>นางวรรณา รัตนสิริรัตน์</persName> อายุ 38 ปี หลังจาก<persName>นางวรรณา</persName> กับสามี คือ <persName>นายชัยรัตน์ รัตนสิริรัตน์</persName> อายุ 36 ปี ขับรถกระบะ ยี่ห้อนิสสัน สีแดง ทะเบียน 1909 นนทบุรี แล้วไปปาดหน้ารถกระบะของ <persName>ร.ต.ท.มนตรี</persName> เหตุเกิดบนถนนเลี่ยงเมือง (บายพาส) จุดสกัดแยกชุมทางรถไฟ อ.ท่ามะกา จ.กาญจนบุรี ก่อนที่ตำรวจ สภ.ท่ามะกา จะสามารถควบคุมตัว <persName>ร.ต.ท.มนตรี</persName> ไว้ได้ จากนั้นจึงถูกดำเนินคดีและถูกไล่ออกจากราชการ และหนีประกันในชั้นศาล</p></body>
</news>
