<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>คุก 4 ปี อดีตนักวิชาการหนุ่มกรมบัญชีกลาง ทุจริตโอนเงิน "ลูกจ้างเกษียณ-คนตาย" เข้าบัญชีตัวเอง  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2010-03-24 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=204634  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>คุก 4 ปี อดีตนักวิชาการหนุ่มกรมบัญชีกลาง ทุจริตโอนเงิน "ลูกจ้างเกษียณ-คนตาย" เข้าบัญชีตัวเอง</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>ที่ห้องพิจารณาคดี 812 ศาลอาญา ถ.รัชดาภิเษก ศาลอ่านคำพิพากษาคดีปฏิบัติหน้าที่มิชอบที่พนักงานอัยการคดีอาญา 8 เป็นโจทก์ฟ้อง<persName>นายวีรพัฒน์ พงศ์ประพันธ์ศิริ</persName> อายุ 35 ปี อดีตนักวิชาการระดับ 5 กรมบัญชีกลาง กระทรวงการคลัง เป็นจำเลยในความผิดฐานเป็นเจ้าพนักงานปฏิบัติหน้าที่มิชอบ ฟ้องโจทก์เมื่อวันที่ 3 ธ.ค. 52 ระบุความผิดจำเลยสรุปว่า</p>
<p>เมื่อระหว่างวันที่ 11–23 ม.ค.50 จำเลย ซึ่งมีหน้าที่ ตรวจสอบ อนุมัติ บันทึกรายการสั่งจ่ายเงินบำเหน็จบำนาญของข้าราชการ ลูกจ้างประจำในหน่วยงานราชการต่างๆ ได้กระทำผิดกฎหมายหลายกรรมต่างกัน ด้วยการแก้ไขข้อมูลการรับบำเหน็จของ<persName>นายประจบ เพชรเส้ง</persName> ลูกจ้างประจำของมหาวิทยาลัยเทคโนโลยีราชมงคลศรีวิชัย จำนวน 315,684 บาท แล้วโอนเงินจำนวนดังกล่าวเข้าบัญชีธนาคาร ไทยพาณิชย์ จำกัด(มหาชน)สาขาเดอะ มอลล์งามวงศ์วาน ของจำเลยเองโดยทุจริต นอกจากนี้ จำเลยยังได้แก้ไขข้อมูลการรับเงินเงินบำเหน็จตกทอดการเสียชีวิตของ<persName>นางสมพร ฤทธิ์เรืองเดช</persName> ข้าราชการมหาวิทยาลัยเทคโนโลยีมหานคร จำนวน 547,960 บาท แล้วโอนเข้าบัญชีธนาคาร กรุงเทพ จำกัด(มหาชน) สาขาเดอะ มอลล์งามวงศ์วาน ของจำเลยโดยทุจริต</p>
<p>ชั้นสอบสวนจำเลยให้การปฏิเสธ แต่ให้การรับสารภาพในชั้นศาล รวมทั้งคืนเงินให้แก่ผู้เสียหายและทายาทครบถ้วนแล้ว</p>
<p>ศาลพิเคราะห์แล้วเห็นว่าจำเลยกระทำผิดตามฟ้องจริง ฐานเป็นเจ้าพนักงานปฏิบัติหรือละเว้นการปฏิบัติหน้าที่โดยมิชอบ หรือโดย ทุจริตพิพากษาจำคุก 2 กระทง ๆละ 2 ปี รวมจำคุก 4 ปี คำให้การรับสารภาพเป็นประโยชน์ต่อการพิจารณา ลดโทษให้กึ่งหนึ่งคงจำคุกจำเลย ไว้ 2 ปี</p></body>
</news>
