<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>รวบอดีตนักกีฬาเรือใบเหรียญทองเอเชีย นเกมส์ค้ายาไอซ์คาโรงแรมกลางเมืองสัตหีบ  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2010-03-30 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=205414  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>รวบอดีตนักกีฬาเรือใบเหรียญทองเอเชีย นเกมส์ค้ายาไอซ์คาโรงแรมกลางเมืองสัตหีบ</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p><persName>นายชายชาญ เอี่ยมเจริญ</persName> นายอำเภอสัตหีบ <persName>นาวาเอก สุรนันท์ แสงรัตนกูล</persName> หัวหน้าชุดปฏิบัติการพิเศษ ศูนย์ต่อสู้เพื่อเอาชนะยาเสพติด ฐานทัพเรือสัตหีบ (หน.ชปพ.ศตส.ฐท.สส.) พร้อมด้วยเจ้าหน้าที่เกี่ยวข้อง ได้ร่วมกันจับกุม <persName>นายวีระชาติ</persName> (หรือ<persName>แก๊ง</persName>) <persName>เหล็กเพชร</persName> อายุ 26 ปี ในข้อมียาเสพติดประเภทที่ 1 (ยาไอซ์ ) จำนวน 4 ถุง น้ำหนักประมาณ 1G ไว้ในครอบครองเพื่อจำหน่ายและขัดขืนการปฏิบัติงานของเจ้าหน้าที่</p>
<p>เจ้าหน้าที่จึงได้ขยายผลจากผู้ต้องหาให้การซัดทอดว่ายาไอซ์ ที่นำมาขายได้รับมาจาก <persName>นายอัครวัฒน์</persName> (หรือ<persName>โอ๋</persName>) <persName>วงษ์ทิม</persName> อายุ 29 ปี ในราคา 2,000 บาท ซึ่งตอนนี้ได้เปิดโรงแรมแห่งหนึ่งในพื้นที่สัตหีบนอนอยู่  เจ้าหน้าที่จึงได้วางแผนเข้าจับกุม จนสามารถควบคุมตัวพร้อมของกลาง ยาไอซ์ถุงเล็ก 1 ถุง และอุปกรณ์การเสพ พร้อมกับตั้งข้อหามียาเสพติดประเภทที่ 1 (ยาไอซ์ ) จำนวน 1 ถุงเล็กไว้ในครอบครองเพื่อจำหน่ายขณะที่เจ้าหน้าที่กำลังนำตัวผู้ต้องหา มาสอบสวนได้มีลูกค้าโทรศัพท์มาสั่งซื้อยาไอซ์เจ้าหน้าที่จึงได้นัดส่งยาไอซ์ จึงได้เข้าทำการขอตรวจค้นพบ 3 ผู้ต้องสงสัย จึงได้เชิญตัวมาสอบสวนพร้อมกับตรวจปัสสาวะพบเป็นสีม่วงทั้ง 3 รายพร้อมกับตั้งข้อหาเสพยาเสพติดประเภทที่ 1 (ยาไอซ์)</p>
<p>จากการสอบสวน <persName>นายอัครวัฒน์</persName> 1 ในผู้ต้องหา ทราบว่า เคยเป็นนักกีฬาเรือใบทีมชาติไทยและคว้าเหรียญทองเอเชียนเกมส์ปี 2006 ที่ประเทศกาตาร์ ซึ่งในปีที่แล้ว สมาคมกีฬาสมาคมเรือใบแห่งประเทศไทยฯ ได้ตัดสิทธิการเป็นนักกีฬาของตน เนื่องจากตนต้องโทษคดีพกพาอาวุธปืนเถื่อน ขนาด 9 มม.ในที่สาธารณะซึ่งยังเป็นคดีความอยู่ในชั้นศาล ตนจึงรู้สึกเครียดก่อนจะมีเพื่อนชวนมาเล่นสิ่งเสพติด ทั้งนี้ เจ้าหน้าที่ จึงได้นำตัวพร้อมของกลางส่งพนักงานสอบสวนดำเนินคดีตามกฎหมายต่อไป</p></body>
</news>
