<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ปาระเบิดช่อง5เจ็บ 6  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2010-03-27 19:19:05  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/crime.php?nid=218407  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ปาระเบิดช่อง5เจ็บ 6</headline>
<lead>คนร้ายลอบปาระเบิดบริเวณ ประตูข้างสถานีโทรทัศน์กองทัพบกช่อง5 ทำให้ทหารเจ็บ 2 นาย ชาวบ้านที่เดินผ่าน ซวย ถูกลูกหลงได้รับบาดเจ็บ ไปด้วย 4 ราย</lead>
<neck></neck>
<body><p>เจ้าหน้าที่ตำรวจ ร้อยเวร สน.ดินแดง รับแจ้งว่า เกิดเหตุระเบิดขึ้นที่ หน้า สถานีโทรทัศน์กองทัพบก ช่อง 5 จากการเข้าตรวจสอบที่เกิดเหตุ พบ รั้วกำแพงของ ททบ. 5 แตกเสียหาย และพื้นฟุตบาท ถูกแรงระเบิดเป็นหลุมลึก ประมาณ 10 ซ.ม. นอกจากนี้ ทราบว่า มีผู้ที่ได้รับบาดเจ็บ รวม 6 ราย เป็นทหารที่รักษาการอยู่หน้าประตู 2 นาย และเป็นประชาชนที่อยู่ในรัศมีระเบิดอีก 4 ราย โดยผู้บาดเจ็บทั้งหมด มีอาการสาหัส รวม 2 ราย ซึ่งทั้งหมดถูกนำตัวส่ง ร.พ.พญาไท 2 เพื่อช่วยเหลือแล้ว ส่วนผลการพิสูจน์เบื้องต้น พบว่า ระเบิดที่คนร้ายใช้ ไม่ใช่ระเบิดชนิดขว้าง แต่เป็นระเบิด M79 และคาดว่า คนร้าย น่าจะยิงลูกระเบิด มาจาก ถ.พหลโยธิน เข้ามาใน ททบ.5</p>
<p>ด้าน <persName>พล.ต.กฤษฎา ดวงอุไร</persName> อำนวยการแพทย์พระมงกุฎเกล้า เปิดเผยว่า มีนายทหารที่ได้รับบาดเจ็บจากเหตุการณ์ระเบิดที่บริเวณด้านหน้าของสถานี โทรทัศน์กองทัพบกช่อง 5 มารักษาตัวจำนวน 2 นาย ได้แก่ <persName>พลทหารนฤพงศ์ อุเทนสุต</persName> อายุ 19 ปี มีเลือดออกในหู และมีแผลที่ขาทั้ง 2 ข้าง และ<persName>พลทหารชัยสิทธิ์ ชาวโพธิ์เอน</persName> อายุ 22 ปี ถูกสะเก็ดระเบิดที่บริเวณโคนขา ทั้ง 2 เป็นทหารสังกัด กองพันทหารสื่อสารที่ 12 รักษาพระองค์ ทั้งหมดอาการปลอดภัยแล้ว แต่แพทย์ให้พักเพื่อดูอาการเป็นเวลาอีก 1 วันคาดว่า ในวันพรุ่งนี้จะอนุญาตให้กลับบ้านได้ ส่วนผู้บาดเจ็บที่เป็นพลเรือน 5 รายประกอบไปด้วย <persName>นายวีรวัฒน์</persName> <persName>น<persName>ายจักรพงษ์</persName> <persName>น.ส.สำราญ</persName> <persName>น.ส.อุมาพร สว่างทวีวงศ์</persName> และ<persName>นายวันชัย ฉัตรชัยธนวัฒน์</persName> ทั้งหมดเข้าพักรักษาตัวที่รพ.พญาไท โดย<persName>นายวันชัย</persName>มีอาการ สาหัสถูกสะเก็ดระเบิดเข้าที่ช่องท้องแพทย์ได้นำตัวเข้าห้องไอซียู เพื่อดำเนินการผ่าตัดขณะที่อีก 4 ราย ปลอดภัยแล้ว</p>
<p>ขณะที่ <persName>นายสุเทพ เทือกสุบรรณ</persName> รองนายกฯ ฝ่ายความมั่นคง <persName>พล.อ.ประวิตร วงษ์สุวรรณ</persName> รมว.กลาโหม และ <persName>พล.อ.อนุพงษ์ เผ่าจินดา</persName> ผบ.ทบ. เดินทางไปยัง ร.พ.พระมงกุฎเกล้า เพื่อเยี่ยมทหาร 2 นาย ที่ได้รับบาดเจ็บ จากเหตุระเบิด ที่ช่อง 5 </p></body>
</news>
