<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"นาดาล"ควง"เซเรนา"ลิ่วเข้ารอบ3ศึก"โซนี่ อีริคส์สัน"  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-03-30 08:40:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=194823&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"นาดาล"ควง"เซเรนา"ลิ่วเข้ารอบ3<name>ศึก"โซนี่ อีริคส์สัน"</name></headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p><name>ศึกเทนนิสเอทีพี ทัวร์</name> และ<name>ดับเบิ้ลยูทีเอ ทัวร์</name> <name head="รายการ">รายการ โซนี่ อีริคส์สัน โอเพ่น</name> ชิงเงินรางวัลรวม 4.5 ล้าน<name>เหรียญสหรัฐ</name>เท่ากันทั้ง<name>ดับเบิ้ลยูทีเอ</name> และ <name>เอทีพี ทัวร์</name> ที่ฟลอริดา สหรัฐอเมริกา เมื่อวันเสาร์ที่ผ่านมา ประเภทชายเดี่ยวรอบ 2 ราฟาเอล นาดาล นักหวดมือ 1 ของโลก ซึ่งไม่เคยได้แชมป์รายการนี้มาก่อน ลิ่วเข้ารอบ 3 ได้อย่างไม่ยากเย็น หลังปราบ เตมูราซ กาบาชวิลลี นักหวดรัสเซีย 2 เซตรวด 6-2, 6-2 ขณะที่ แอนดี เมอร์เรย์ มือ 4 ของรายการจากสกอตแลนด์ ชนะ ฮวน โมนาโก จากอาร์เจนตินา แบบหืดจับ 2-1 เซต 4-6, 6-3, 6-2 ทะยานเข้ารอบ 3 เช่นกัน</p>
<p>ส่วนประเภทหญิงเดี่ยว เซเรนา วิล เลียมส์ มือ 1 ของรายการ ชนะ อเล็กซา กลัตช์นักหวดสหรัฐ 6-2, 6-3 ลิ่วเข้ารอบ 3 ได้อย่างไม่ยากเย็น ขณะที่ “แทมมี่” แทมมารีน ธนสุกาญจน์ นักหวดสาวขวัญใจชาวไทย พ่าย อักนีสซกา รัดวานสกา นักหวดสาวโปล มือ 10 ของรายการ 1-2 เซต 6-4, 3-6, 2-6 ร่วงตกรอบไปอย่างน่าเสียดาย </p>
<p>ผลคู่อื่น ประเภทชายเดี่ยวรอบ 2 เฟอร์นานโด เบร์ดาสโก (สเปน, มือ 8) ชนะ เบนจามิน เบคเกอร์ (เยอรมนี) 6-3, 6-4, วิคเตอร์ โทรอิคกี (เซอร์เบีย) ชนะ ดาวิด นัลบานเดียน (อาร์เจนตินา, มือ 14) 6-1, 6-3, เฟรเดริโก กิล (โปรตุเกส) ชนะ อิโว คาร์โลวิช (โคร เอเชีย, มือ 26) 6-4, 6-4, เฟลิเซียโน โลเปซ (สเปน, มือ 32) ชนะ แซม เคอร์เรย์ (สหรัฐ) 6-7 (5-7), 7-5, 6-2, ราเด็ค สเตปาเน็ค (เช็ก, มือ 18) ชนะ บ็อบบี เรย์โนลด์ส (สหรัฐ) 7-5, 6-7 (3-7), 6-2, อิกอร์ อันเดร เยฟ (รัสเซีย, มือ 20) ชนะ หลู เย็น ซุน (ไต้หวัน) 7-6 (7-4), 6-3, ดาวิด แฟร์แรร์ (สเปน, มือ 11) ชนะ จอห์น อิสเนอร์ (สหรัฐ) 6-3, 3-6, 6-2, ยานโก ทิปซาเรวิช (เซอร์เบีย) ชนะ อเจอร์เกน เมลเซอร์ (ออสเตรีย, มือ 30) 6-4, 6-3, สตานิสลาฟ วาวรินกา (สวิตเซอร์แลนด์, มือ 16) ชนะ อันเดรส เซปปิ (อิตาลี) 7-5, 7-5, นิโคลาส มาสซู (ชิลี) ชนะ มาร์ดี ฟิช (สหรัฐ, มือ 27) 5-7, 7-6 (7-4), 6-2, เฟอร์นานโด กอนซาเลซ (ชิลี, มือ 12) ชนะ อิกอร์ คูนิตซิน (รัสเซีย) 6-4, 6-4, บียอร์น เฟา (เยอรมนี) ชนะ อัลเบิร์ต มอนตาเนส (สเปน) 6-4, 2-0 (ขอยอมแพ้)</p>
<p>ประเภทหญิงเดี่ยวรอบ 2 อนาเบล เมดินา การ์ริเกส (สเปน, มือ 19) ชนะ อัลลา คูเดอร์บาฟต์เซวา (รัสเซีย) 7-6 (7-3), 6-4, ไคอา คาเนปรี (เอสโตเนีย, มือ 21) ชนะ มาเรีย โฮเซ มาร์ติเนซ (สเปน) 4-6, 6-4, 7-5, หลี นา (จีน) ชนะ อเล็กซานดรา วอซเนียค (แคนาดา, มือ 29) 7-5, 6-3, เผิง ฉ่วย (จีน, มือ 32) ชนะ มารา ซานตานเจโล (อิตาลี) 7-5, 6-3, อลิเซ คอร์เนต์ (ฝรั่งเศส, มือ 14) ชนะ บาร์โบรา ซาห์โลโววา (เช็ก) 6-4, 7-6 (7-4), เอคาเทรินา มาคาโรวา (รัสเซีย) ชนะ ไอ ซูกิยามา (ญี่ปุ่น, มือ 23) 6-3, 6-4, แอนนา ลีนา กรอนเฟลด์ (เยอรมนี) ชนะ ซารา เออร์รานี (อิตาลี, มือ 30) 6-4, 6-3, เจิ้ง เจี๋ย (จีน, มือ 17) ชนะ จูเลีย จอร์เจส (เยอรมนี) 6-4, 6-2, นาเดีย เปโตรวา (รัสเซีย, มือ 9 ) ชนะ มิเชลลา ครายจ์เช็ก (เนเธอร์แลนด์) 3-6, 6-4, 6-2, อิเวตา เบเนโซวา (เช็ก, มือ 26) ชนะ ซาบิเน ลิศิคกี (เยอรมนี) 6-2, 6-4, วีนัส วิลเลียมส์ (สหรัฐ, มือ 5) ชนะ ชาฮาร์ เปียร์ (อิสราเอล) 6-3, 6-3, เวรา ซโวนาเรวา (รัสเซีย, มือ 6) ชนะ ตาเตียนา การ์บิน (อิตาลี) 6-4, 6-1, โดมินิกา ชิบุลโกวา (สโลวาเกีย, มือ 16) ชนะ คาโรลินา สเปรม (โครเอเชีย) 6-4, 6-3.
</p></body>
</news>
