<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>บาร์ซ่าแย่งคว้าริเบรี่หงส์โล่งอกราชันไม่ยอมสู้ค่าตัวอลอนโซ  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-07-09 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=169458  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>บาร์ซ่า</orgName>แย่งคว้าริเบรี่<orgName>หงส์</orgName>โล่งอก<orgName>ราชัน</orgName>ไม่ยอมสู้ค่าตัวอลอนโซ</headline>
<lead>ข่าวความเคลื่อนไหวของตลาดซื้อขายนักเตะชื่อดังล่าสุด เมื่อวันที่ 8 ก.ค.ที่ผ่านมาทางนายฆวาเม่ เฟร์เรร์รองประธาน<orgName>สโมสรเจ้าบุญทุ่ม</orgName>"<orgName>เอฟ.ซี.บาร์เซโลน่า</orgName>" ได้ออกมาเผยแก่สื่อว่า <orgName>บาร์ซ่า</orgName>เองยังให้ความสนใจตัวไอ้หน้าบากฟร้องค์ ริเบรี่มิดฟิลด์ตัวรุกริมเส้นชื่อดัง<orgName>ทีมชาติฝรั่งเศส</orgName>เช่นเดียวกับ<orgName>เรอัล มาดริด</orgName>ยักษ์ใหญ่ของ<orgName>สเปน</orgName>และ<orgName>สิงห์บลูเชลซี่</orgName>ถึงแม้ฝั่งเจ้าของตัวนักเตะคือ<orgName>บา เยิร์น</orgName>มึนเช่นจะตั้งราคาค่าตัวไว้แพลงลิบลิ่วน้องๆคริสเตียนโน่ โรนัลโดก็ตาม เฟร์เรร์เผยว่าริเบรี่เป็นนักเตะตัวริมเส้นที่มีฝีเท้าดีเยี่ยมหากได้มาร่วม เล่นกับไลโอเนล เมสซี่แล้วทีมของเราจะยิ่งใหญ่ที่สุดในลาลีกาต่อไป</lead>
<neck></neck>
<body><p>นอก จากริเบรี่แล้วนักเตะที่เป็นหมายสูงสุดอีกคนก็คือดาบิด บีย่าหัวหอกกองหน้าดาวยิง<orgName>ทีมชาติสเปน</orgName>ของ<orgName>ไอ้ค้างคาวบาเลนเซีย</orgName>นั่นเองโดย เลขาธิการฝ่ายเทคนิค ซิกิ เบกิริสไตน์กำลังเดินเครื่องอย่างเต็มที่ ทางด้านความเคลื่อนไหวของ 2 นักเตะในตำแหน่งมิดฟิลด์ตัวรับใน<orgName>ค่ายลิเวอร์พูลหงส์แดง</orgName>ซึ่งได้แก่ชาบี อลอนโซนักเตะชาว<orgName>สเปน</orgName>กับฆาเบียร์ มาสเคราโน่กัปตัน<orgName>ทีมชาติอาร์เยนติน่า</orgName>นั้น รายงานล่าสุดระบุว่าสำหรับอลอนโซนั้นทาง<orgName>เรอัลมาดริด</orgName>ดูจะเลิกตอแยไปแล้วหลัง จากเอลราฟา ราฟาเอล เบนิเตซกุนซือใหญ่ของ<orgName>หงส์แดง</orgName>ได้ตั้งค่าตัวไว้สูงลิ่วและทางเอลราฟาก็ได้ เคลียร์ใจกับอลอนโซแล้ว สำหรับมาสเคราโน่นั้นข่าวระบุว่าทางเอลราฟาได้พยายามโน้มน้าวกัปตัน<orgName>ทีมชาติ ฟ้าขาว</orgName>ให้ยอมปักหลักอยู่ค้าแข้งกับ<orgName>หงส์แดง</orgName>อีกสัก 1 ฤดูเพื่อทำให้หงส์คว้าแชมป์พรีเมียร์ลีกให้สำเร็จแล้วค่อยย้ายออกไปอยู่กับ <orgName>ทีมเจ้าบุญทุ่ม</orgName> ส่วนนักเตะใหม่ที่<orgName>หงส์แดง</orgName>จะซื้อเพิ่มนั้นมีข่าวว่าต้องการซื้อกองหน้าและกอง หลังเพิ่มอีกตำแหน่งละ 1 คน </p></body>
</news>
