<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>แฟนร้องยี้ชุดเหย้าแบบใหม่ล่าสุดผี  </title>
  <author>สยามรัฐ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สยามรัฐรายวัน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.siamrath.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-06-26 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.siamrath.co.th/UIFont/NewsDetail.aspx?cid=90&nid=40939  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>แฟนร้องยี้ชุดเหย้าแบบใหม่ล่าสุด<orgName>ผี</orgName></headline>
<lead>สาวก   "<orgName>ปีศาจแดง</orgName>"   ออกอาการไม่ปลื้มชุดทีมเหย้าแบบใหม่ล่าสุดของ   <orgName>แมนฯยูไนเต็ด</orgName> โดยบอกว่าเหมือนชุดทีมรักบี้มากกว่า</lead>
<neck></neck>
<body><p>สาวก "<orgName>ปีศาจแดง</orgName>" ออกอาการไม่ปลื้มชุดทีมเหย้าแบบใหม่ล่าสุดของ <orgName>แมนฯยูไนเต็ด</orgName> โดยบอกว่าเหมือนชุดทีมรักบี้มากกว่า</p>
<p>เสื้อทีมเหย้ารูปแบบใหม่ของทีม "<orgName>ปีศาจแดง</orgName>"ได้รับการออกแบบใหม่โดยไนกี้ บริษัทผลิตภัณฑ์กีฬายักษ์ใหญ่ของโลกสำหรับใส่ในฤดูกาลหน้า มีลักษณะพิเศษตรงแถบสีดำรูตัววี ที่จะพาดในช่วงไหล่ ซึ่งเป็นการออกแบบเป็นที่ระลึกสำหรับการครบรอบ 100 ปี การคว้าแชมป์เอฟเอคัพ ครั้งแรกของสโมสร ในฤดูกาล 1909-1910 โดยจะมีกำหนดให้นักเตะประเดิมใส่ลงสนามครั้งแรกในการทัวร์เอเชียของทีมกลางเดือนก.ค.นี้</p>
<p>อย่างไรก็ดีนิค คูเปอร์ สาวก "<orgName>เรด อาร์มี</orgName>" กลับไม่ปลื้มกับชุดนี้สักเท่าไหร่ โดยบอกว่าเหมือนกับชุดรักบี้มากกว่า"พอ ผมได้เห็น มันดูเหมือนเป็นชุดสำหรับใส่เล่นในลีกรักบี้มากกว่า มันมีกลิ่นอายแบบ<orgName>อเมริกัน</orgName>เล็กน้อย และแน่นอนปีนี้ผมคงไม่ซื้อเสื้อตัวนี้มาใส่"</p>
<p>ขณะ ที่ จิม แฟร์รีย์ แฟนบอล<orgName>ผีแดง</orgName>ตัวยงที่ตามเชียร์มาตลอดชีวิตบอกว่า "ผมไม่อยากเห็น เวย์น รูนีย์ ใส่ชุดนี้เพราะมันจะเหมือนเป็นนักรักบี้มากกว่านักฟุตบอล"</p>
<p>อย่างไรก็ตาม รูนีย์แสดงความพอใจที่จะได้ใส่ชุดแข่งนี้ลงสนามโดยเปิดเผยในเวบไซต์ของสโมสรว่า"มัน น่าตื่นเต้นเสมอที่ได้เห็นชุดแข่งแบบใหม่ มันสำคัญมากที่เราชื่นชอบมัน และต้องคุ้นเคยกับมัน ก่อนที่ฤดูกาลจะเริ่มต้นขึ้นในการออกทัวร์ ผมตื่นเต้นจริงๆ ที่ได้สวมมันลงเล่น"</p></body>
</news>
