<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ชลถล่ม6-3,แคทยำ5-2รั้งฝูงต่อโต๊ะเล็กลีก  </title>
  <author>สยามกีฬา  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สยามกีฬา  </publisher>
  <pubPlace>http://www.siamsport.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-05-31 23:46:11  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.siamsport.co.th/Sport_Football/090531_133.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>ชล</orgName>ถล่ม6-3,<orgName>แคท</orgName>ยำ5-2รั้งฝูงต่อโต๊ะเล็กลีก</headline>
<lead>โต๊ะเล็ก <orgName>แคท เทเลคอม</orgName> ฟอร์มแรงไม่เลิกไล่บี้ <orgName>รัตนบัณฑิต</orgName> สบายเท้า 5-2 รั้งจ่าฝูงต่อแบบสบายใจ ขณะที่ <orgName>ไอแอม สปอร์ต</orgName> สุดโหดถล่ม <orgName>ศรีปทุม</orgName> เละเทะ 12-2 ด้าน <orgName>ชลบุรี บลูเวฟ เชือด นนทบุรี</orgName> นิ่ม 6-2 นั่งรองฝูงต่อ ส่วน <orgName>บางกอกกล๊าส</orgName> ไล่เจ๊า <orgName>ทีโอที</orgName> ดุเดือด 3-3 ศึกฟุตซอลลีก ที่สนาม ว.นอร์ทกรุงเทพ เมื่อวันที่ 31 พ.ค. ที่ผ่านมา</lead>
<neck>การแข่งขันฟุตซอล "ไทยแลนด์ ฟุตซอลลีก" นัดที่ 15 ก่อนเบรกให้ทีมชาติไปแข่งขันฟุตซอลชิงแชมป์อาเซียน ที่ประเทศเวียดนาม เป็นเวลา 20 วัน ที่สนาม ว.นอร์ทกรุงเทพ ย่านบางเขน โดยลงสนามทั้งหมด 6 คู่ ผลการแข่งขันมีดังนี้</neck>
<body><p><orgName>ศรีปทุม</orgName>2-12ไอแอมสปอร์ต</p>
<p>คู่แรก"หนุ่มบางเขน"<orgName>ศรีปทุม</orgName>ทีมอันดับบ๊วยของตารางมีอยู่7แต้มพบกับ<orgName>ทีมไอแอมสปอร์ต</orgName>อันดับ3ของตารางโดย<orgName>ไอแอมสปอร์ต</orgName>ต้องการ3แต้มเพื่อจะกดดัน2ทีมนำให้ได้ส่งผู้เล่นลงสนามแบบฟูลทีมนำทีมโดยนักฟุตซอลทีมชาติอย่างเสริมพันธ์คุ้มถิ่นแก้วและนณรงค์ศักดิ์คงแก้วเกมนี้<orgName>ไอแอมสปอร์ต</orgName>เหนือกว่ามากไล่ต้อน<orgName>ศรีปทุม</orgName>ไปอย่างขาดลอย12-2โดย<orgName>ไอแอมสปอร์ต</orgName>ได้ประตูจากเสริมพันธ์คุ้มถิ่นแก้วน.4,14,38,เปอนัมบูโก้นิลสันน.17,33,39,44,วีระศักดิ์อรุณพูลทรัพย์น.6,13,ศราวุฒิใจเพชรน.7,37อนุวัติปาทานน.18ส่วน<orgName>ศรีปทุม</orgName>ได้จาก<orgName>สหรัฐ</orgName>อินปันน.3,เพชรประสมศรีน.25</p>
<p><orgName>สุราษฎร์ธานี</orgName>2-5<orgName>ราชนาวี</orgName></p>
<p>คู่สองเป็นการพบกันระหว่าง<orgName>สุราษฎร์ธานี</orgName>อันดับ7มี18แต้มของตารางลงเจอกับ<orgName>ราชนาวี</orgName>อันดับ8มี16แต้มเกมนี้<orgName>ราชนาวี</orgName>เข้าทำได้ดีกว่าเอาชนะไปได้5-2โดย<orgName>ทีมราชนาวี</orgName>ได้ประตูจากดำรงค์ภูสมนึกน.6เจษฎาชูเดชน.15,23อิทธิชาประภาพันธ์น.13,39ส่วน<orgName>สุราษฎร์ธานี</orgName>ได้จากวิวัฒน์ไทยเจริญน.38,สรันชื่นใจน.36ทำให้ราชนาวีมี19แต้มแซง<orgName>สุราษฎร์ธานี</orgName>ขึ้นไปอยู่ที่7ทันที</p>
<p><orgName>รัตนบัณฑิต</orgName>2-5<orgName>แคทเทเลคอม</orgName></p>
<p>คู่สามเป็นการลงสนามของจ่าฝูง<orgName>แคทเทเลคอม</orgName>มี33แต้มพบกับทีมรองบ๊วย<orgName>รัตนบัณฑิต</orgName>ที่มีอยู่10แต้มเกมเล่นกันดุเดือดแต่สุดท้าย<orgName>แคทเทเลคอม</orgName>ยังคงเล่นได้เหนือกว่าซึ่งก่อนจบเกมไม่กี่นาทีผู้เล่นของทั้งสองทีมเกือบจะมีเรื่องกันอีกครั้งแต่ผู้ตัดสินก็ห้ามไว้ได้ทำให้<orgName>แคทเทเลคอม</orgName>ชนะ<orgName>รัตนบัณฑิต</orgName>ไปได้5-2จากการยิงของเลิศชายอิสราสุวิภากรณ์น.12,โจ้เนื่องเกิดน.14,โรเจริโอโมไรร่าน.15,วีรยุทธทวีกันน.26,ผู้เล่น<orgName>รัตนบัณฑิต</orgName>ทำเข้าประตูตัวเองน.4ส่วน<orgName>รัตนบัณฑิต</orgName>ได้จากธนากรปิยะปรีชายุทธน.35,ผู้เล่น<orgName>แคทเทเลคอม</orgName>ทำเข้าประตูตัวเองน.30</p>

<p><orgName>บางกอกกล๊าส</orgName>3-3<orgName>ทีโอที</orgName></p>
<p>คู่สี่<orgName>บางกอกกล๊าส</orgName>พบ<orgName>ทีโอที</orgName>โดยบางกอกกล๊าสแพ้มา3นัดรวดเก้าอี้โค้ชอนุสรณ์พิมงากำลังโดนกดดันผลงานของทีมตกมาอยู่อันดับ9มี13แต้มส่วนทีโอทีก็ไม่สู้ดีแพ้มา2นัดติดอันดับร่วงมาอยู่อันดับ5มี23แต้มเกมนี้ขาดนักเตะหลักอย่างณัฐวุฒิคงนิมิตรนักเตะทีมชาติที่ป่วย</p>

<p>เกมเริ่มขึ้นมา<orgName>ทีโอที</orgName>ครองเกมได้ดีกว่าและมาได้ฟรีคิก15หลาฮาจี้มาร์ดี้มาเหม็ดยิงปั่นไซด์เฉียดกำแพงเข้าไป1-0น.8หลังจากนั้นเกมเนือยลงไป<orgName>บางกอกกล๊าส</orgName>ทำได้ดีขึ้นน.15ยุทธศิลป์สุวรรณประเสริฐหลุดไปยิงติดจังหวะแรกลูกกระดอนโด่งตกใกล้กระโดดแปซ้ำอีกทีตีเสมอเป็น1-1แต่ก่อนหมดเวลา2นาที<orgName>ทีมทีโอที</orgName>นำอีกครั้งจากจังหวะเตะมุมฝั่งขวาเล่นสั้นอุลิศรสนากาญจน์ยิงอัดไปหน้าประตูบอลกระแทกหน้าอกกิติพงษ์โพธิ์ชัยกองหลัง<orgName>บางกอกกล๊าส</orgName>เข้าไปเป็น2-1</p>

<p>ครึ่งหลังอุลิศเจ้าเก่ายิงให้<orgName>ทีโอที</orgName>หนีไปเป็นเป็น3-1น.26แต่น.31กิติพงษ์โพธิ์ชัยยิงไล่มาเป็น2-3และน.33อาเดรียโน่ลูเช็ตตินักเตะ<orgName>บราซิล</orgName>ของ<orgName>บางกอกกล๊าส</orgName>ยิงตีเสมอเป็น3-3หลังจากเสมอกัน<orgName>ทีโอที</orgName>หันมาเล่นเพาเวอร์เพลย์แต่ก็เจาะไม่เข้าหมดเวลาเสมอกันไป3-3</p>

<p><orgName>การท่าเรือแห่งประเทศไทย</orgName>0-0<orgName>กรุงเทพมหานคร</orgName></p>
<p>คู่ที่ห้าทีมแชมป์เก่า<orgName>การท่าเรือแห่งประเทศไทย</orgName>อยู่อันดับที่6มี20แต้มทำได้แค่เสมอกับทีม<orgName>กรุงเทพมหานคร</orgName>0-0แบ่งกันไปทีมละ1แต้ม</p>

<p><orgName>นนทบุรี</orgName>3-6<orgName>ชลบุรีบลูเวฟ</orgName></p>
<p>คู่สุดท้าย<orgName>ชลบุรีบลูเวฟ</orgName>ยังร้อนแรงต่อไปด้วยการเอาชนะ<orgName>นนทบุรี</orgName>ไป6-3โดย<orgName>ทีมชลบุรีบลูเวฟ</orgName>ได้ประตูจากอนุชามั่นเจริญน.19,27,เอกพงษ์สุรัตน์สว่างน.4,13,เอกพันธ์สุรัตน์สว่างน.15,ผู้เล่น<orgName>นนทบุรี</orgName>ทำเข้าประตูตัวเองน.19</p>

<p>สำหรับโปรแกรมการแข่งขันนัดต่อไปวันอาทิตย์ที่21มิ.ยนี้ที่สนามม.รัตนบัณฑิตเริ่มคู่แรก10.00น.<orgName>ศรีปทุม</orgName>พบ<orgName>ชลบุรีบลูเวฟ</orgName>,<orgName>นนทบุรี</orgName>พบ<orgName>ราชนาวี</orgName>,<orgName>กรุงเทพมหานคร</orgName>พบ<orgName>ทีโอที</orgName>,<orgName>บางกอกกล๊าส</orgName>พบ<orgName>แคทเทเลคอม</orgName>,<orgName>ไอแอมสปอร์ต</orgName>พบ<orgName>สุราษฎร์ธานี</orgName>,<orgName>การท่าเรือแห่งประเทศไทย</orgName>พบ<orgName>รัตนบัณฑิต</orgName></p></body>
</news>
