<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>บาสหญิงชิงแชมป์โลก ไทยเปิดสนามบราซิล  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-07-22 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/220709/8103  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>บาสหญิงชิงแชมป์โลก <orgName>ไทย</orgName>เปิดสนามบราซิล</headline>
<lead>เมื่อ  21  ก.ค.ที่โรงแรมเรดิสัน  นางทยา  ทีปสุวรรณ  รองผู้ว่าราชการกรุงเทพมหานคร  และ  มร.ลูโบเมียร์  คอตลีบา  (Mr.Lubomir  Kotleba)  ประธานอำนวย<orgName>การกีฬาสหพันธ์บาสเกตบอลนานาชาติ</orgName>  และนายสุเทพ  เบ็ญจโภคี  นายก<orgName>สมาคมบาสเกตบอลแห่งประเทศไทย</orgName>  ร่วมแถลงข่าวการจัดการแข่งขันบาสเกตบอลเยาวชนหญิงชิงแชมป์โลก  อายุไม่เกิน  19  ปี  ครั้งที่  8  ซึ่งจัดการแข่งขันวันที่  23  ก.ค.-2  ส.ค.นี้  ที่ศูนย์กีฬาเวสน์  1  และเวสน์  2  สนามกีฬาไทย-ญี่ปุ่น  ดินแดง</lead>
<neck></neck>
<body><p>ด้าน นายสุเทพเบ็ญจโภคีกล่าวว่าการที่<orgName>ไทย</orgName>เสนอตัวจนชนะชาติอื่นได้รับความไว้วางใจจาก<orgName>สหพันธ์กีฬาบาสเกตบอลนานาชาติ</orgName>ให้จัดการแข่งขันครั้งนี้ถือเป็นประวัติศาสตร์หน้าแรกของการวงการบาสเกตบอลไทยได้จัดศึกชิงแชมป์โลกด้วยความร่วมมือระหว่าง<orgName>สมาคมบาสเกตบอลแห่งประเทศไทยฯ</orgName>และ<orgName>กรุงเทพมหานคร</orgName>และMr. LubomirKotlebaประธานอำนวยการกีฬาสหพันธ์บาสเกตบอลนานาชาติ</p>
<p> สำหรับการแข่งขันครั้งนี้มีชาติที่ผ่านรอบคัดเลือกแต่ละทวีปเข้าร่วมการแข่งขัน16ชาติคือ<orgName>อาร์เจนตินา</orgName>,<orgName>ออสเตรเลีย</orgName>,<orgName>บราซิล</orgName>,<orgName>แคนาดา</orgName>,<orgName>จีน</orgName>,<orgName>สาธารณรัฐเช็ก</orgName>,<orgName>ฝรั่งเศส</orgName>,<orgName>ญี่ปุ่น</orgName>,<orgName>เกาหลีใต้</orgName>,<orgName>ลิทัวเนีย</orgName>,<orgName>รัสเซีย</orgName>,<orgName>สเปน</orgName><orgName>ตูนีเซีย</orgName>,"แชมป์เก่า"<orgName>สหรัฐอเมริกา</orgName>, <orgName>มาลี</orgName> และ<orgName>ไทย</orgName>ได้แข่งโดยอัตโนมัตในฐานะเจ้าภาพชมฟรีทุกวันตั้งแต่เวลา11.30 น.เป็นต้นไปโดย<orgName>ไทย</orgName>อยู่สายBร่วมกับ<orgName>บราซิล</orgName>,<orgName>เช็ก</orgName>,<orgName>ลิทัวเนีย</orgName>จะลงเปิดสนามกับ<orgName>บราซิล</orgName> วันที่23ก.ค.นี้เวลา17.00น.ส่วนสายAมี<orgName>อาร์เจนตินา</orgName>,<orgName>ออสเตรเลีย</orgName>, <orgName>ฝรั่งเศส</orgName>, <orgName>เกาหลีใต้</orgName>,สายC<orgName>แคนาดา</orgName>,<orgName>ญี่ปุ่น</orgName>,<orgName>รัสเซีย</orgName>,<orgName>ตูนิเซีย</orgName>และสายD<orgName>จีน</orgName>,<orgName>มาลี</orgName>,<orgName>สเปน</orgName>และ<orgName>สหรัฐ</orgName></p>
<p> ด้านความหวังนั้นยอมรับว่า<orgName>ทีมไทย</orgName>ตกเป็นรองทุกทีมถ้าไม่ได้อันดับบ๊วยใน16ทีมก็ถือว่าประสบความสำเร็จแล้วแต่นักบาสฯชุดได้เก็บตัวฟิตซ้อมมายาวนานนักกีฬามีความพร้อมที่จะสู้อย่างเต็มที่คิดว่าจะสู้ทุกทีมได้อย่างสูสีเป็นการเก็บเกี่ยวประสบการณ์ระดับโลกที่ล้ำค่าก่อนที่จะก้าวขึ้นสู่การเป็นทีมชาติชุดใหญ่ต่อไป</p>
<p> ส่วนรายชื่อนักกีฬาทีมสาว<orgName>ไทย</orgName>ทั้ง12คนประกอบด้วย1.วรรณิศานาคขาว(<orgName>สุราษฎร์ธานี</orgName>),2.อังคณาบัวพา(<orgName>เชียงใหม่</orgName>),3.พรนัชชาสวาทอง(<orgName>เชียงใหม่</orgName>),4.สุวิมล แสงเทศ (<orgName>ชลบุรี</orgName>),5.ธนัชพรศรีเวชนันท์(<orgName>ชลบุรี</orgName>),6.อัจฉรากายชัยภูมิ(<orgName>ชลบุรี</orgName>) ช,7.สุรีย์พรหมราช(<orgName>อ่างทอง</orgName>),8.กันยาวีร์ประภาการ(<orgName>อ่างทอง</orgName>),9.ฤมลชนก ดอกสายหยุด(<orgName>อ่างทอง</orgName>),10.สุภาวดีกุญชวน(<orgName>สโมสรม.หัวเฉียวฯ</orgName>),11.ชาริณี นภาศรี(<orgName>สโมสรธ.กรุงเทพ</orgName>),12.สุชาดาภู่โค(<orgName>สโมสรธ.กรุงเทพ</orgName>)โดยมีนายพิพัฒน์ลาภปรารถนาเป็นผู้จัดการทีม,นายธงชัยวัฒนศักดาสกุลเป็นเฮดโค้ชและนายเสียงปริกขิตตานนท์กับนางอุไรวรรณปิ่นเกล้าเป็นสตาฟฟ์โค้ช.</p></body>
</news>
