<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ชุดขาวลงทุนซื้อคืน "เนเกรโด" ใช้ล่อหงส์ปล่อย "ชาบี"  </title>
  <author>ASTVผู้จัดการออนไลน์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการออนไลน์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-06-02 13:11:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Sport/ViewNews.aspx?NewsID=9520000061737  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>ชุดขาว</orgName>ลงทุนซื้อคืน "เนเกรโด" ใช้ล่อ<orgName>หงส์</orgName>ปล่อย "ชาบี"</headline>
<lead>"<orgName>ราชันชุดขาว</orgName>" <orgName>รีล มาดริด</orgName> ยักษ์ใหญ่แห่งศึกลาลีกา สเปน พร้อมลงทุนซื้อตัว อัลวาโร เนเกรโด กลับสู่ทีม เพื่อหวังนำตัวดาวยิงอัลเมเรีย ไปเป็นส่วนหนึ่งในข้อเสนอซื้อตัว ชาบี อลอนโซ จาก<orgName>ลิเวอร์พูล</orgName> ในช่วงปิดฤดูกาลนี้</lead>
<neck></neck>
<body><p>"<orgName>เดอะซัน</orgName>" สื่อดัง<orgName>เมืองผู้ดี</orgName>เปิดเผยว่า <orgName>รีล มาดริด</orgName> ที่เพิ่งจะแต่งตั้ง มานูเอล เปเยกรินี เข้ามารับหน้าที่กุนซือคนใหม่ พร้อมใช้ออฟชันซื้อตัวอัลวาโร เนเกรโด คืนจาก<orgName>สโมสรอัลเมเรีย</orgName> เพื่อนำมาเป็นข้อเสนอซื้อตัว ชาบี อลอนโซ จาก<orgName>ลิเวอร์พูล</orgName> หลังดาวยิงวัย 23 ปี กำลังถูกจับจ้องจาก ราฟา เบนิเตซ</p>
<p> โดย<orgName>ทีมราชันชุดขาว</orgName>มีสัญญาซื้อดาวยิง 19 ประตูแห่งศึกลาลีกา ฤดูกาลล่าสุด คืนสู่ถิ่นเบอร์นาบิว ด้วยราคาเพียง 4.4 ล้านปอนด์ (ราว 233 ล้านบาท) เท่านั้น หลังปล่อยตัวให้อัลเมเรียไปใช้งานเมื่อ 2 ปีที่ผ่านมา</p>
<p> ซึ่ง<orgName>สื่อผู้ดี</orgName>เผยว่าทีมดังจากแกน<orgName>กระทิงดุ</orgName> พร้อมนำตัว เนเกรโด ไปเป็นส่วนหนึ่งในข้อเสนอซื้อตัวกองกลาง<orgName>ทีมชาติสเปน</orgName> จาก<orgName>ลิเวอร์พูล</orgName> ซึ่งมูลค่าในการซื้อขายครั้งนี้น่าจะอยู่ที่ราว 25 ล้านปอนด์ (ราว 1,325 ล้านบาท)</p>
<p> อย่างไรก็ดี เนเกรโด ที่ตกเป็นข่าวกับ<orgName>ลิเวอร์พูล</orgName> เผยว่ายังไม่ได้พูดคุย เบนิเตซ แต่อย่างใด แต่ก็ยอมรับว่า อนาคตของตนขึ้นอยู่กับ <orgName>รีล มาดริด</orgName> และ<orgName>อัลเมเรีย</orgName> "ผมไม่ได้พูดคุยกับราฟา แต่ผมเข้าใจดีว่าสัญญาของผมในเวลานี้เป็นอย่างไร"</p></body>
</news>
