<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"บรรหาร"จัดเองปั่น2ล้อลู่ควีนส์คัพศึกใหญ่สุพรรณบุรี  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-06-08 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/080609/5904  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"บรรหาร"จัดเองปั่น2ล้อลู่ควีนส์คัพศึกใหญ่<orgName>สุพรรณบุรี</orgName></headline>
<lead>พลตรี  เดชา  เหมกระศรี  เลขาธิการ<orgName>สมาคมจักรยานแห่งประเทศไทยฯ</orgName>  เปิดเผยว่า  ในระหว่างวันที่  13-14  มิ.ย.52  <orgName>สมาคมจักรยานฯ</orgName>  ร่วมกับ<orgName>จังหวัดสุพรรณบุรี</orgName>  จัดแข่งขันจักรยานประเภทลู่ชิงแชมป์ประเทศไทย  ชิงถ้วยพระราชทาน  "ควีนสคัพ"  ประจำปี  2552  สนามที่  2  ณ  สนามเวลโลโดรม  จังหวัดสุพรรณบุรี  การแข่งขันครั้งนี้นับว่ามีผลกับนักปั่นประเภทลู่ทุกคน  เนื่องจากสมาคมจักรยานฯ  จะเฟ้นหานักกีฬาทั้งรุ่นทั่วไปชาย  และรุ่นทั่วไปหญิง  รวมทั้งประเภทเยาวชนขึ้นมาเสริมทีมนักปั่นลู่  เพื่อเข้าร่วมการแข่งขันจักรยานชิงแชมป์เอเชีย  ครั้งที่  29  และเยาวชนชิงแชมป์เอเชีย  ครั้งที่  16  ระหว่างวันที่  14-20  ส.ค.2552  ณ  เมืองสุราบายา  ประเทศอินโดนีเซีย</lead>
<neck></neck>
<body><p>การจัดการแข่งขันที่เวลโลโดรมสุพรรณบุรีครั้งนี้ได้รับเกียรติจากนาย บรรหารศิลปอาชานายกรัฐมนตรีคนที่21มาเป็นประธานในพิธีเปิดการแข่งขันในวันเสาร์ที่13มิ.ย.2552เวลา18.30น.พิธีเปิดจัดให้มีการแสดงชุดอเมซิ่งสุพรรณบุรีจากนักเรียน<orgName>โรงเรียนกีฬาสุพรรณบุรี</orgName>มีการจัดนิทรรศการตำนานจักรยานไทยจากชมรมจักรยานโบราณให้ประชาชนทั่วไปได้รับชมการจัดแข่งขันครั้งนี้จะเปิดไฟให้นักปั่นสู้กันแบบสุดๆให้เป็นระดับอินเตอร์เหมือนเช่นทุกประเทศที่จัดแข่งขันด้วยการแข่งขันครั้งนี้นอกจากเป็นการแข่งขันเก็บคะแนนสะสมรวม4สนามแล้วนักปั่นที่ทำคะแนนสูงสุดก็จะได้ครองถ้วยพระราชทาน"ควีนส์คัพ"สำหรับในสนามที่2ที่จังหวัดสุพรรณบุรีครั้งนี้สโมสรใดที่ส่งทีมเข้าร่วมการแข่งขันและสามารถทำคะแนนรวมได้สูงสุดในประเภท ชายและประเภทหญิงจะได้รับถ้วยรางวัลเกียรติยศประจำสนาม2จากนายบรรหารศิลปอาชา.</p></body>
</news>
