<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เรือใบทุ่มเงินตัดหน้าหงส์คว้าเตเบซ  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-06-01 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=163962  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>เรือใบ</orgName>ทุ่มเงินตัดหน้า<orgName>หงส์</orgName>คว้าเตเบซ</headline>
<lead><orgName>เรือใบ</orgName>ทุ่มเงินตัดหน้า<orgName>หงส์</orgName>คว้าเตเบซ เอลราฟาเปลี่ยนเป้าเล็งดาวน์นิ่งแทน <orgName>นกนางนวล</orgName>เข้าวินซิวเดเอฟเบโปคาล</lead>
<neck></neck>
<body><p>ความเคลื่อนไหวของฟุตบอลลีกยุโรปล่าสุดเมื่อ31พ.ค." <orgName>นิวส์ออฟเดอะเวิลด์</orgName>"สื่อดังของ<orgName>อังกฤษ</orgName>รายงานว่า<orgName>เรือใบแมนเชสเตอร์ซิตี้</orgName>เจ้า บุญทุ่มในเครืออะบูดาบีกรู๊ปได้เสนอเงินรวม42ล้านปอนด์หรือ2,310ล้านบาทตัด หน้า<orgName>ลิเวอร์พูลหงส์แดง</orgName>ด้วยการจะซื้อคาร์ลอส เตเบซดาวยิง<orgName>อาร์เยนไตน์</orgName>จากเคีย ชูรับเชี่ยนนักธุรกิจชาว<orgName>อิหร่าน</orgName>เจ้าของลิขสิทธิ์ด้วยวงเงิน32ล้านปอนด์และ พร้อมให้ค่าเหนื่อยเตเบซถึงสัปดาห์ละ140,000ปอนด์ นอกจากเตเบซแล้วเรือใบยังเสนอซื้อแกเร็ธ แบร์รี่มิดฟิลด์ทีมชาติ<orgName>อังกฤษ</orgName>จากแอสตันวิลล่าในราคา10ล้านปอนด์และพร้อมให้ ค่าเหนื่อยสัปดาห์ละ90,000ปอนด์ ทางด้าน"เอลราฟา" ราฟาเอล เบนิเตซกุนซือ<orgName>หงส์</orgName>ได้เปลี่ยนเป้าหมายไปที่สจ๊วร์ต ดาวน์นิ่งปีกทีมชาติ<orgName>อังกฤษ</orgName>ของมิดเดิ้ลโบรซ์แทนแล้วโดยเสนอค่าตัวในราคา 15ล้านปอนด์หรือ825ล้านบาทในขณะที่หัวหอกที่ต้องการมาเสริมนั้นยังอยู่ใน ระหว่างการพิจารณาซึ่งอาจจะเป็นเอชเซเกล ลาเวชซี่จากนาโปลี</p>
<p>ผล การแข่งขันฟุตบอลลีกยุโรปเมื่อ30พ.ค.มีดังนี้เอฟเอคัพอังกฤษครั้งที่128 แชมป์เป็น<orgName>สิงห์บลูเชลซี่</orgName>เฉือน<orgName>ท๊อฟฟี่เอฟเวอร์ตัน</orgName>2-1 ในเวมบลี่ย์สเตเดี่ยมถึงแม้หลุยส์ ซาฮาดาวยิงชาว<orgName>ฝรั่งเศส</orgName>จะวอลเล่ย์นำก่อนด้วยเวลาที่เป็นสถิติใหม่ของเอฟเอคัพ นัดชิงแค่25วินาทีแต่<orgName>สิงห์บลู</orgName>ก็กลับมาแซงด้วยประตูจากดิดิเยร์ ดร๊อกบ้าดาวยิงชาวโกดติวัวร์และแฟรงค์ แลมพาร์ดมิดฟิลด์<orgName>ทีมชาติอังกฤษ</orgName>นับเป็นแชมป์ที่เป็นของขวัญให้กุส ฮิดดิ้งค์ก่อนอำลาทีม ฝั่ง<orgName>สกอตแลนด์</orgName><orgName>เรนเจอร์สเดอะไลท์บลูส์</orgName>ชนะ<orgName>ฟอลเคิร์ก</orgName>1-0 โดยได้ประตูชัยจากนักเตะสเปนนาโช โนโบ้ทำให้เป็นดับเบิ้ลแชมป์ลูกหนังวิสกี้ในปีนี้ ส่วนแชมป์เดเอฟเบโปคาลนั้นได้แก่นกนางนวลแวร์เดอเบรเมนที่ชนะคู่ชิงไบเออร์ <orgName>เลเวอร์คูเซน</orgName>1-0 โดยได้ประตูจากเมซุต โอซิลนับเป็นแชมป์ครั้งที่6ของ<orgName>นกนางนวล</orgName> ลาลีกาสเปนเดปอร์ติโบลากอรุนย่าเสมอ <orgName>บาร์เซโลน่า</orgName> 1-1<orgName>แอตเลติโก</orgName> <orgName>มาดริด</orgName>ชนะ<orgName>อัลเมเรีย</orgName> 3-0 <orgName>เรอัล มายอร์ก้า</orgName> แพ้ <orgName>บียาร์เรอัล</orgName> 2-3 <orgName>บาเลนเซีย</orgName> ชนะ<orgName>บิลเบา</orgName> 2-0</p>
<p>ด้าน ลีกเอิงฝรั่งเศสแม็ตซ์สุดท้ายนั้นแชมป์ได้แก่ชิรงแด็งส์บอร์กโดซ์ที่บุกไป เยือนชนะเจ้าบ้าน<orgName>ก็อง</orgName> 1-0 โดยได้ประตูชัยจากโยอันน์ กุฟฟร็องนับเป็นชัยชนะนัดที่11ติดต่อกันของทีมที่มีโลรองด์ บล็องด์เป็นกุนซือและเป็นแชมป์ถ้วยใบที่3 ของทีมปีนี้หลังจากได้แชมป์ซูเปอร์คัพและเฟร้นช์ลีกคัพมาก่อนหน้านี้ <orgName>บอร์กโดซ์</orgName>คว้าแชมป์ลีกเอิงเป็นครั้งที่6 และยังหยุดสถิติแชมป์7ปีซ้อนของ<orgName>โอลิมปิกลียง</orgName>ได้สำเร็จ ผลคู่อื่นๆเกรอน็อบล์ แพ้ <orgName>โซโชซ์</orgName> 0-1 <orgName>แซงต์ เอเตียน</orgName> ชนะ <orgName>วาล็องเซียนส์</orgName> 4-0<orgName>นีซ</orgName> เสมอ <orgName>เลอ อาฟร์</orgName> 0-0 <orgName>น็องต์</orgName> ชนะ <orgName>โอแซร์</orgName> 2-1 <orgName>ลอริยงต์</orgName> เสมอ <orgName>เลอ มัง</orgName> 1-1 <orgName>ตูลูส</orgName> เสมอ <orgName>ลียง</orgName> 0-0 <orgName>ปารีส แซงต์ แชร์กแมง</orgName> เสมอ <orgName>โมนาโก</orgName> 0-0<orgName>มาร์กเซย</orgName> ชนะ <orgName>แรนส์</orgName> 4-0 <orgName>ลีลล์</orgName> ชนะ <orgName>น็องซี่</orgName> 3-2</p></body>
</news>
