<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เทศบาลเมืองสุไหงโก-ลก และชมรมฟุตบอลอาวุโสจังหวัดนราธิวาสร่วมแถลงข่าวการจัดการแข่งขันแข่งขันฟุตบอลอาวุโส ไทย-มาเลย์คัพ ครั้งที่ 4เชื่อมสัมพันธ์2ประเทศ  </title>
  <author>คณิต จินดาวรรณ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-07-02 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255207010051&tb=N255207&return=ok&news_headline="%e0%b7%c8%ba%d2%c5%e0%c1%d7%cd%a7%ca%d8%e4%cb%a7%e2%a1-%c5%a1%20%e1%c5%d0%aa%c1%c3%c1%bf%d8%b5%ba%cd%c5%cd%d2%c7%d8%e2%ca%a8%d1%a7%cb%c7%d1%b4%b9%c3%d2%b8%d4%c7%d2%ca%c3%e8%c7%c1%e1%b6%c5%a7%a2%e8%d2%c7%a1%d2%c3%a8%d1%b4%a1%d2%c3%e1%a2%e8%a7%a2%d1%b9%e1%a2%e8%a7%a2%d1%b9%bf%d8%b5%ba%cd%c5%cd%d2%c7%d8%e2%ca%20%e4%b7%c2-%c1%d2%e0%c5%c2%ec%a4%d1%be%20%a4%c3%d1%e9%a7%b7%d5%e8%204%e0%aa%d7%e8%cd%c1%ca%d1%c1%be%d1%b9%b8%ec2%bb%c3%d0%e0%b7%c8%20"  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>เทศบาลเมืองสุไหงโก-ลก</orgName> และ<orgName>ชมรมฟุตบอลอาวุโสจังหวัดนราธิวาส</orgName>ร่วมแถลงข่าวการจัดการแข่งขันแข่งขันฟุตบอลอาวุโส ไทย-มาเลย์คัพ ครั้งที่ 4เชื่อมสัมพันธ์2ประเทศ</headline>
<lead><orgName>เทศบาลเมืองสุไหงโก-ลก</orgName> และ<orgName>ชมรมฟุตบอลอาวุโสจังหวัดนราธิวาส</orgName> จัดการแข่งขันแข่งขันฟุตบอลอาวุโส ไทย-มาเลย์คัพ ครั้งที่ 4 เชื่อมสัมพันธ์ 2 ประเทศ</lead>
<neck></neck>
<body><p>ที่ห้องประชุมสำนักงานเทศบาลเมืองสุไหงโก-ลก นางสุชาดา พันธ์นรา นายกเทศมนตรี<orgName>เมืองสุไหงโก-ลก</orgName> นายยา ปิยะนรา ประธาน<orgName>ชมรมฟุตบอลอาวุโสจังหวัดนราธิวาส</orgName> คณะนักกีฬาฟุตบอล ร่วมแถลงข่าวเปิดการแข่งขันฟุตบอลอาวุโส ไทย-มาเลย์คัพ ครั้งที่ 4 ระหว่างวันที่7-28กรกฏาคม 2552 ณ สนามกีฬามหาราช อำเภอสุไหงโก-ลก จังหวัดนราธิวาส โดยปีนี้มีทีมนักกีฬาจาก 3 จังหวัดชายแดนภาคใต้ และทีมจากรัฐกลันตัน ปาหัง ตรังกานู ประเทศมาเลเซีย รวม 16 ทีม </p>
<p>ด้านนายยา ปิยะนรา กล่าวว่า การแข่งขันฟุตบอลอาวุโส ไทย-มาเลย์คัพ เป็นกีฬาเชื่อมความสัมพันธ์ที่จัดขึ้นอย่างต่อเนื่องมา 4 ปีแล้ว ซึ่งที่ผ่านมานักกีฬาในพื้นที่และจาก<orgName>ประเทศมาเลเซีย</orgName> ส่งทีมเข้าแข่งขันเพิ่มขึ้นทุกปี สำหรับการจัดงานปีนี้คาดว่า จะมีเงินสะพัดในช่วงการแข่งขันมากกว่า 5 ล้านบาท</p></body>
</news>
