<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ผีแดงขวางทางชุดขาวกระชากตัว "โรนัลโด้" ตั้งค่าหัวสถิติโลกแพงกว่า "กาก้า"  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-06-11 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090610/16525/%e0%b8%9c%e0%b8%b5%e0%b9%81%e0%b8%94%e0%b8%87%e0%b8%82%e0%b8%a7%e0%b8%b2%e0%b8%87%e0%b8%97%e0%b8%b2%e0%b8%87%e0%b8%8a%e0%b8%b8%e0%b8%94%e0%b8%82%e0%b8%b2%e0%b8%a7%e0%b8%81%e0%b8%a3%e0%b8%b0%e0%b8%8a%e0%b8%b2%e0%b8%81%e0%b8%95%e0%b8%b1%e0%b8%a7%e0%b9%82%e0%b8%a3%e0%b8%99%e0%b8%b1%e0%b8%a5%e0%b9%82%e0%b8%94%e0%b9%89%e0%b8%95%e0%b8%b1%e0%b9%89%e0%b8%87%e0%b8%84%e0%b9%88%e0%b8%b2%e0%b8%ab%e0%b8%b1%e0%b8%a7%e0%b8%aa%e0%b8%96%e0%b8%b4%e0%b8%95%e0%b8%b4%e0%b9%82%e0%b8%a5%e0%b8%81%e0%b9%81%e0%b8%9e%e0%b8%87%e0%b8%81%e0%b8%a7%e0%b9%88%e0%b8%b2%e0%b8%81%e0%b8%b2%e0%b8%81%e0%b9%89%e0%b8%b2.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>ผีแดง</orgName>ขวางทางชุดขาวกระชากตัว "โรนัลโด้" ตั้งค่าหัวสถิติโลกแพงกว่า "กาก้า"</headline>
<lead>"<orgName>ปีศาจแดง</orgName>" <orgName>แมนฯ ยูไนเต็ด</orgName> ยักษ์ใหญ่แห่งศึกพรีเมียร์ลีก <orgName>อังกฤษ</orgName> เตรียมขวางทาง "<orgName>ราชันชุดขาว</orgName>" <orgName>รีล มาดริด</orgName> มหาอำนาจลูกหนังแห่งศึกสแปนิช ลาลีกา ที่พร้อมเดินหน้ากระชากตัวขุมกำลังสำคัญอย่าง คริสเตียโน โรนัลโด้ ปีกจอมสับทีมชาติ<orgName>โปรตุเกส</orgName>เข้ามาเสริมทัพเป็นรายต่อไป</lead>
<neck></neck>
<body><p> หลัง เดวิด กิลล์ ประธานบอร์ดบริหารลูกหนังแห่งถิ่นโอลด์ แทรฟฟอร์ด ประกาศตั้งค่าหัวแข้งหลักรายนี้เป็นสถิติโลกสูงถึง 96 ล้านยูโร (ประมาณ 4.8 พันล้านบาท) ซึ่งเป็นราคาที่แพงกว่า ริคาร์โด้ กาก้า มิดฟิลด์<orgName>ทีมชาติบราซิล</orgName>ที่เพิ่งย้ายเข้ามาเป็นสมาชิกใหม่ในถิ่นซานติอาโก เบอร์นาบิว เสียอีก</p>
<p><orgName>รีล มาดริด</orgName> ต้องเจออุปสรรคในการไล่ล่าตัว คริสเตียโน โรนัลโด้ ปีกจอมสับของ<orgName>แมนฯ ยูไนเต็ด</orgName> เสียแล้ว หลังมาร์กา สื่อชื่อดังแห่ง<orgName>เมืองกระทิงดุ</orgName> เปิดเผยว่า เดวิด กิลล์ ประธานบอร์ดบริหาร "<orgName>ปีศาจแดง</orgName>" ประกาศขึ้นป้ายขายปีกวัย 24 ปีรายนี้เป็นจำนวนเงินสูงถึง (ประมาณ 4.8 พันล้านบาท) เลยทีเดียว ส่งผลให้ ฟลอเรนติโน เปเรซ ประธานสโมสร "<orgName>ราชันชุดขาว</orgName>" อาจต้องทบทวนอย่างหนักอีกครั้งหนึ่ง เนื่องจาก <orgName>รีล มาดริด</orgName> ต้องยอมควักกระเป๋าจ่ายเงินค่าหัวจำนวนดังกล่าวเพื่อเป็นการพังสถิติโลก ครั้งใหม่อีกรอบ ทั้งๆ ที่เพิ่งสร้างสถิติใหม่ด้วยการคว้าตัว ริคาร์โด้ กาก้า มิดฟิลด์<orgName>ทีมชาติบราซิล</orgName>มาจาก "<orgName>ปีศาจแดงดำ</orgName>" <orgName>เอซี มิลาน</orgName> ด้วยค่าตัวสูงถึง 68 ล้านยูโร (ประมาณ 3.4 พันล้านบาท)</p></body>
</news>
