<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"เชลซี"ข่มมิด!53ปีไม่แพ้ทอฟฟี่  ชิงน็อกเอาท์เขย่าโลกเอฟเอคัพ  "นิโก้-ดร็อกบา"ปักหลักยืนหอก เอฟฯเจ็บอื้อแต่"เฟลไลนี่"นำทีม  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-06-01 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=163666  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"<orgName>เชลซี</orgName>"ข่มมิด!53ปีไม่แพ้<orgName>ทอฟฟี่</orgName>  ชิงน็อกเอาท์เขย่าโลกเอฟเอคัพ  "นิโก้-ดร็อกบา"ปักหลักยืนหอก เอฟฯเจ็บอื้อแต่"เฟลไลนี่"นำทีม</headline>
<lead>ศึกฟุตบอลน็อกเอาท์เขย่าโลก "เอฟเอ คัพ 2009" เดินทางมาถึงรอบชิงชนะเลิศ ในวันเสาร์นี้ จะเป็นการดวลแข้งกันระหว่าง "<orgName>สิงโตน้ำเงินคราม</orgName>" <orgName>เชลซี</orgName> แชมป์ 4 สมัย ซึ่งเป็นแชมป์ถ้วยนี้ในเวมบลีย์เก่าทีมสุดท้าย ดวลกับ "<orgName>ทอฟฟี่สีน้ำเงิน</orgName>" <orgName>เอฟเวอร์ตัน</orgName> อดีตแชมป์ 5 สมัยที่โหยหาความสำเร็จมานาน หลังจากไม่เคยได้แชมป์อะไรเลยนับตั้งแต่คว่ำ <orgName>แมนฯยูฯ</orgName> 1-0 ในถ้วยใบนี้เมื่อปี 1995</lead>
<neck></neck>
<body><p>เกมนัดนี้ <orgName>เชลซี</orgName> จะเตะสั่งลา กุส ฮิดดิงค์ เทรนเนอร์ชั่วคราวที่จะคุมทัพนัดสุดท้าย ซึ่ง แฟรงค์ แลมพาร์ด จูเนียร์ มิดฟิลด์ตัวกลั่น กล่าวว่า เขาคงไม่สบายกระส่ายกระสับแน่ หากแพ้ในเกมนี้ โดยที่ผู้เล่นของ <orgName>เชลซี</orgName> ถือว่าครบเครื่องต้มยำอย่างมาก เพราะจะมีตัวหลัก ๆ ลงเล่นได้ทั้งหมด โดยเฉพาะแนวรุก นิโกลาส์ อเนลก้า ดาวซัลโวพรีเมียร์ลีก จะจับคู่กับ ดีดิเย่ร์ ดร็อกบา เจอกับ "<orgName>ทอฟฟี่เมน</orgName>" ที่มีปัญหาตัวหลักลงไม่ได้ คือ มิเกล อาร์เตต้า, ยาคูบู และฟิล ยาเกียลก้า ที่บาดเจ็บ รวมไปถึง โช ที่ติดคัพไท ซึ่ง เดวิด มอยส์ กุนซือมั่นใจว่า ทีมที่เล่นได้ดีมาทั้งซีซั่นจะคว้าชัยเพื่อคืนสู่ความยิ่งใหญ่ให้จงได้ โดยเน้นเกมแดนกลางอัดไปถึง 5 คนนำโดย มารูยาน เฟลไลนี่ กองกลางเบลเยี่ยม, ลีออน ออสแมน ที่เล่นได้อย่างยอดเยี่ยมในปีนี้ และฟิล เนวิลล์</p>
<p>11 ตัวจริงที่คาดว่าจะลงสนามมีดังนี้ <orgName>เชลซี</orgName> : ปีเตอร์ เช็ก, โชเซ่ โบซิงวา, อเล็กซ์, จอห์น เทอร์รี่(กัปตันทีม), แอชลี่ย์ โคล, มิกาแอล เอสเซียง, มิชาเอล บัลลัค, แฟรงค์ แลมพาร์ด, ฟลอรองต์ มาลูด้า, นิโกลาส์ อเนลก้า และดีดิเย่ร์ ดร็อกบา </p>
<p> <orgName>เอฟเวอร์ตัน</orgName> : ทิม ฮาวเวิร์ด, โทนี่ ฮิบเบิร์ต, โจเซฟ โยโบ, โจลีออน เลสค็อตต์, เลย์ตัน เบนย์ส, ฟิล เนวิลล์, ลีออน ออสแมน, มารูยาน เฟลไลนี่, สตีเฟ่น พีนาร์, ทิม เคฮิลล์ และหลุยส์ ซาฮา</p>
<p>ขณะ ที่การเจอกันมาในช่วงหลังนี้ <orgName>เอฟเวอร์ตัน</orgName> ไม่เคยชนะ <orgName>เชลซี</orgName> มานานถึง 9 ปี โดยนัดสุดท้ายที่เอาชนะได้ต้องย้อนกลับไปในวันที่ 25 พฤศจิกายน ปี 2000 ในเกมพรีเมียร์ลีกที่กูดิสัน พาร์ค ซึ่งพวกเขาชนะไป 2-1 นับจากนั้นเจอกันทั้งในบอลลีก และบอลถ้วย 22 นัด <orgName>เชลซี</orgName> ไม่เคยแพ้ และชนะได้ถึง 14 เกมด้วยกัน อย่างไรก็ตามการเจอกันปีนี้ในลีกทั้งคู่เสมอกันแบบไร้สกอร์ทั้งสองเกม</p>
<p>สำหรับ สถิติการเจอกันของทั้งคู่มีดังนี้ ปี 1914/15 รอบรองชนะเลิศ <orgName>เชลซี</orgName> ชนะ <orgName>เอฟเวอร์ตัน</orgName> 2-0, ปี 1928/29 รอบ 3 <orgName>เชลซี</orgName> ชนะ <orgName>เอฟเวอร์ตัน</orgName> 2-0, ปี 1937/38 รอบ 3 <orgName>เชลซี</orgName> แพ้ <orgName>เอฟเวอร์ตัน</orgName> 0-1, ปี 1948/49 รอบ 4 <orgName>เชลซี</orgName> ชนะ <orgName>เอฟเวอร์ตัน</orgName> 2-0, ปี 1955-56 <orgName>เอฟเวอร์ตัน</orgName> ชนะ <orgName>เชลซี</orgName> 1-0, ปี 1991-92 รอบ 4 <orgName>เชลซี</orgName> ชนะ <orgName>เอฟเวอร์ตัน</orgName> 1-0, ปี 2005-06 รอบ 4 <orgName>เอฟเวอร์ตัน</orgName> เสมอ <orgName>เชลซี</orgName> 1-1 และนัดรีเพลย์ <orgName>เชลซี</orgName> ชนะ 4-1</p>
<p>ทางด้านฟุตบอลลีกเอิง ฝรั่งเศส เดินทางมาถึงนัดสุดท้ายเช่นเดียวกัน โดยที่ <orgName>ชิรงแด็ง บอร์กโดซ์</orgName> มีลุ้นเป็นแชมป์หนแรกในรอบ 10 ปี เมื่อต้องการเพียงแค่คะแนนเดียวเท่านั้น ในการบุกไปเจอกับ <orgName>ก๊อง</orgName> ที่กำลังดิ้นรนหนีการตกชั้นอย่างสุดลิ่ม ขณะที่ "<orgName>โอแอม</orgName>" <orgName>โอลิมปิก มาร์กเซย</orgName> ที่เป็นรองจ่าฝูง จะเฝ้าบ้านเจอกับ <orgName>แรนส์</orgName> ที่ลุ้นไปเตะบอลยุโรป โดยที่ <orgName>มาร์กเซย</orgName> กำลังต้องการชัยชนะ พร้อมกับลุ้นให้ <orgName>บอร์กโดซ์</orgName> แพ้ เพื่อให้แต้มกลับมาเท่ากันและมาวัดกันที่ประตูได้เสีย</p>
<p>พิพากษาลูกหนังโลก ตัดสินโดย บี แหลมสิงห์</p>
<p></p>
<p># เอฟเอ คัพ รอบชิงชนะเลิศ</p>
<p>21.00 น. <orgName>เชลซี</orgName> - <orgName>เอฟเวอร์ตัน</orgName> <orgName>เชลซี</orgName> ต่อ เสมอควบครึ่ง อยู่สิงห์ดีกว่า</p>
<p># ลีก เอิง ฝรั่งเศส</p>
<p>02.00 น. <orgName>เกรอน็อบล์</orgName>-<orgName>โซโชซ์</orgName> <orgName>โซโชซ์</orgName> ต่อ เสมอควบครึ่ง ต้องต่อ</p>
<p>02.00 น. <orgName>ก๊อง</orgName>-<orgName>บอร์กโดซ์</orgName> <orgName>บอร์กโดซ์</orgName> ต่อ 1 ลูก กัดฟันรอง</p>
<p>02.00 น. <orgName>แซงต์ เอเตียน</orgName>-<orgName>วาล็องเซียนส์</orgName> <orgName>แซงต์ เอเตียน</orgName> ต่อ ลูกครึ่ง รองดีกว่า</p>
<p>02.00 น. <orgName>นีซ</orgName>-<orgName>เลอ อาฟร์</orgName> <orgName>นีซ</orgName> ต่อ ลูกควบลูกครึ่ง ต่อโลด</p>
<p>02.00 น. <orgName>น็องต์</orgName>-<orgName>โอแซร์</orgName> เสมอ <orgName>น็องต์</orgName> อยู่เจ้าถิ่น</p>
<p>02.00 น. <orgName>ลอริยงต์</orgName>-<orgName>เลอ มังส์</orgName> <orgName>ลอริยงต์</orgName> ต่อ เสมอควบครึ่ง เสี่ยงต่อ</p>
<p>02.00 น. <orgName>ตูลูส</orgName>-<orgName>ลียง</orgName> <orgName>ตูลูส</orgName> ต่อ เสมอควบครึ่ง รองดีกว่า</p>
<p>02.00 น. <orgName>แซงต์ แชร์กแมง</orgName>-<orgName>โมนาโก</orgName> <orgName>แซงต์ แชร์กแมง</orgName> ต่อ ลูกครึ่ง รองดีกว่า</p>
<p>02.00 น. <orgName>มาร์กเซย</orgName>-<orgName>แรนส์</orgName> <orgName>มาร์กเซย</orgName> ต่อ ลูกครึ่ง ต้องรอง</p>
<p>02.00 น. <orgName>ลีลล์</orgName>-<orgName>น็องซี่</orgName> <orgName>ลีลล์</orgName> ต่อ ลูกครึ่ง น่าต่อ</p>
<p># ลา ลีกา สเปน</p>
<p>02.00 น. <orgName>ลา คอรุนญ่า</orgName>-<orgName>บาร์เซโลน่า</orgName> <orgName>คอรุนญ่า</orgName> ต่อ เสมอควบครึ่ง บาร์ซ่ายังแฮงค์อยู่</p>
<p>02.00 น. <orgName>แอต.มาดริด</orgName>-<orgName>อัลเมเรีย</orgName> <orgName>มาดริด</orgName> ต่อ ลูกครึ่งควบสอง ต่อไปเหอะ</p>
<p>02.00 น. <orgName>มายอร์ก้า</orgName>-<orgName>บียาร์เรอัล</orgName> <orgName>บียาร์เรอัล</orgName> ต่อ เสมอควบครึ่ง ต่อดีกว่า</p>
<p>02.00 น. <orgName>บาเลนเซีย</orgName>-<orgName>บิลเบา</orgName> <orgName>บาเลนเซีย</orgName> ต่อ ลูกครึ่ง ต่อเหอะน่า </p></body>
</news>
