<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"โคบี"เล่นพลาดช่วยเมจิกได้เฮ  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-06-11 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/110609/6058  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"โคบี"เล่นพลาดช่วย<orgName>เมจิก</orgName>ได้เฮ</headline>
<lead><orgName>ออร์แลนโด  เมจิก</orgName>  เปิดรังเฉือนชนะ<orgName>ลอสแองเจลีส  เลเกอร์ส</orgName>  108-104  ทำให้คะแนนซีรีส์ชิงชนะเลิศบาสเกตบอลเอ็นบีเอไล่กลับมาเป็น  2-1  โดยในเกมนี้โคบี  ไบรอันต์  ซูเปอร์สตาร์ของ<orgName>เลเกอร์ส</orgName>ถูกประกบตายในช่วง  3  ควอเตอร์สุดท้าย  ชู้ตฟิลด์โกล์ลงไปเพียง  4  ครั้งเท่านั้น  ในการแข่งขันเมื่อวันที่  10  มิ.ย.ที่ผ่านมา</lead>
<neck></neck>
<body><p>เกมนี้<orgName>ดไวต์โฮเวิร์ด</orgName>และราชาดลูอิสทำไปคนละ21คะแนนโดยในเกมนี้เจ้าบ้าน<orgName>ออร์แลนโดเมจิก</orgName>ทำสถิติในซีรีส์ชิงแชมป์เอ็นบีเอสำเร็จด้วยการชู้ตฟิลด์โกล์ลงไปเกือบ63เปอร์เซ็นต์ทีเดียว</p>
<p> "คืนนี้เราเร่งสปีดเร็วขึ้นใช้พลังงานมากขึ้นในการเล่นเกมบุก"<orgName>เรเฟอร์อัลสตัน</orgName>ที่ในเกมนื้ทำไป20คะแนนให้กับ<orgName>ออร์แลนโด เมจิก</orgName>"แต่สิ่งที่เลวร้ายก็คือเกมนี้เรายิงฟิลด์โกล์ลงไปถึง62.5เปอร์เซ็นต์และเกือบจะแพ้การแข่งขันในเกมนี้โชคดีที่ในที่สุดเราสามารถรู้วิธีที่จะหยุดพวกเขาเอาไว้ได้"</p>
<p> เกมนี้ในช่วงกลางของควอเตอร์สุดท้ายนั้น เจ้าบ้านออร์แลนโด เมจิกยังขึ้นนำอยู่9คะแนนทว่าพวกเขาถูกกดดันอย่างหนักและต้องมาตัดสินเกมกันในช่วงท้ายของเกมอย่างน่าตื่นเต้นก่อนที่เมจิกจะชนะเกมแรกของซีรีส์ชิงชนะเลิศเอ็นบีเอสำเร็จ</p>
<p> ในช่วงท้ายเกมขณะที่<orgName>เลเกอร์ส</orgName>ตามหลังอยู่104-102นั้นโคบีไบรอันต์ดาวดังของ<orgName>เลเกอร์ส</orgName>ดันไปพลาดเสียการครองบอลรวมถึงการทำฟาวล์มิกาเอลพีตรุสที่ลุกมายิงโทษลงไปทั้ง2ลูกในช่วง28.7วินาทีสุดท้ายช่วยให้เมจิกชนะไปในที่สุด</p>
<p> "มันเป็นเรื่องที่น่าผิดหวังมาก" โคบีไบรอันต์ที่เมื่อปีที่แล้วคว้ารางวัลผู้เล่นทรงคุณค่าหรือเอ็มวีพีและกำลังลุ้นแชมป์เอ็นบีเอเป็นสมัยที่4ของตัวเองกล่าว"ผมมักจะเคยอยู่ในสถานการณ์ที่เข้ามากู้สถานการณ์ของทีมซึ่งทีมต่างก็เชื่อมั่นในตัวผมแต่มันไม่ใช่สำหรับเกมในคืนนี้"</p>
<p> ในเกมนี้โคบีไบรอันต์เล่นในแย่ที่สุดของซีรีส์โดยชู้ตฟิลด์โกล์ลงไปเพียง11ครั้งจากโอกาสทั้งหมด25ครั้งขณะที่ชู้ตโทษลงไปเพียงครึ่งหนึ่งจากทั้งหมด10ครั้งและที่สำคัญสิ่งไม่ค่อยเกิดกับไบรอันต์คือการเสียเทิร์นโอเวอร์ถึง4ครั้ง</p>
<p> "ไบรอันต์"ซูเปอร์สตาร์วัย30ปีที่ติดทีมออลสตาร์11ครั้งแม้ในเกมนี้จะทำไปทั้งหมด31แต้มทว่าในช่วง3ควอเตอร์สุดท้ายนั้นแทบจะกระดิกตัวไม่ได้เลยหลังจากที่ในควอเตอร์แรกทำไป17คะแนนจากการชู้ตฟิลด์โกล์ลงไป7จากทั้งหมด10ครั้งแต่หลังจากนั้นทำเพิ่มได้เพียง14แต้มจาก3ควอเตอร์ที่เหลือโดยชู้ตฟิลด์โกล์ลงไปเพียง4ครั้งจากทั้งหมด15ครั้ง</p>
<p> "ฟิลแจ็กสัน"เฮดโค้ชของ<orgName>เลเกอร์ส</orgName>กล่าวว่า"พวกเขากดดันไปที่โคบีเป็นอย่างหนักโดยเฉพาะอย่างยิ่งโฮเวิร์ดที่ทำหน้าที่ของเขาได้อย่างยอดเยี่ยม ทำให้โคบีเล่นได้ยากและไม่สามารถกลับมาสู่จังหวะของตัวเองได้อีกเลย"</p>
<p> เฮดโค้ชของ<orgName>เลเกอร์ส</orgName>ยอมรับว่าการชู้ตโทษผิดพลาดของโคบีไบรอันต์นั้นเป็นเหตุผลสำคัญที่ทำให้ทีมแพ้ในเกมนี้"การชู้ตโทษผิดพลาดนั้นเป็นสิ่งที่เปลี่ยนแปลงเกมนี้นี่เป็นเรื่องที่ผิดปกติมากที่โคบีชู้ตโทษลงไปเพียง5จากทั้งหมด10ครั้งทั้งๆที่ในช่วงท้ายของเกมที่แล้วเขาชู้ตลงติดต่อกัน14ครั้ง".</p></body>
</news>
