<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>จ.กำแพงเพชร เปิดการแข่งขันบาสเกตบอลนักเรียนเฉลิมพระเกียรติ "สมเด็จพระนางเจ้าฯ"  </title>
  <author>ธนวัต วงศ์วิริยะวณิช  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-07-14 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255207140193&tb=N255207&return=ok&news_headline="%a8.%a1%d3%e1%be%a7%e0%be%aa%c3%20%e0%bb%d4%b4%a1%d2%c3%e1%a2%e8%a7%a2%d1%b9%ba%d2%ca%e0%a1%b5%ba%cd%c5%b9%d1%a1%e0%c3%d5%c2%b9%e0%a9%c5%d4%c1%be%c3%d0%e0%a1%d5%c2%c3%b5%d4%20%ca%c1%e0%b4%e7%a8%be%c3%d0%b9%d2%a7%e0%a8%e9%d2%cf%20"  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>จ.กำแพงเพชร</orgName> เปิดการแข่งขันบาสเกตบอลนักเรียนเฉลิมพระเกียรติ "สมเด็จพระนางเจ้าฯ"</headline>
<lead><orgName>จ.กำแพงเพชร</orgName> เปิดการแข่งขันบาสเกตบอลนักเรียนเฉลิมพระเกียรติ สมเด็จพระนางเจ้าฯ พระบรมราชินีนาถ Sponsor Thailand Championship 2009 รอบคัดเลือกตัวแทนภาคเหนือ</lead>
<neck></neck>
<body><p>วันนี้ (14 ก.ค.52) ที่โรงพลศึกษา จ.กำแพงเพชร นายวันชัย สุทิน ผู้ว่าราชการ<orgName>จังหวัดกำแพงเพชร</orgName> เป็นประธานเปิดการแข่งขันบาสเกตบอลนักเรียนเฉลิมพระเกียรติ สมเด็จพระนางเจ้าฯ พระบรมราชินีนาถ “Sponsor Thailand Championship 2009” ซึ่งดำเนินการจัดแข่งขันติดต่อกันมาเป็นประจำทุกปี โดยสำนักงานเขตพื้นที่และโรงเรียนในสังกัด สพฐ. 5 ภูมิภาค ผลัดเปลี่ยนกันเป็นเจ้าภาพจัดการแข่งขัน ครั้งนี้เป็นครั้งที่ 8 รอบคัดเลือกตัวแทนภาคเหนือ จังหวัดกำแพงเพชร เป็นเจ้าภาพจัดการแข่งขัน ระหว่างวันที่ 14 – 22 กรกฎาคม 2552 โดยมีสำนักงานเขตพื้นที่การศึกษาจำนวน 41 แห่ง มีทีมเข้าร่วมแข่งขัน ทั้งสิ้นรวม 100 ทีม แบ่งเป็นทีมชาย และทีมหญิง รุ่นอายุ 13 ปี, 15 ปี และ 18 ปี </p>
<p>การจัดการแข่งขันครั้งนี้เพื่อสร้างเสริมลักษณะของเยาวชน<orgName>ไทย</orgName>ให้อยู่ในกรอบของคุณธรรมพื้นฐาน 8 ประการ ได้แสดงออกถึงความสามารถด้านกีฬาบาสเกตบอลอย่างถูกวิธี สร้างพื้นฐานการพัฒนาขีดความสามารถของนักกีฬาบาสเกตบอลทีมชาติต่อไปในอนาคต </p></body>
</news>
