<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เจ็ตสกีไทยติดลมลุยจัดเวิลด์คัพต่อวอนรัฐฯช่วยด้วย  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-06-02 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/010609/5524  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>เจ็ตสกี<orgName>ไทย</orgName>ติดลมลุยจัดเวิลด์คัพต่อวอนรัฐฯช่วยด้วย</headline>
<lead><p>นายปริเขตสืบสหการกรรมการบริหาร<orgName>สมาคมเจ็ตสกีโลก</orgName><orgName>IJSBA</orgName>หนึ่งเดียวของ<orgName>เอเชีย</orgName> เปิดเผยว่า"หลังจากที่ไทยได้จัดการแข่งขันเจ็ตสกี"เวิลด์คัพกรังด์ปรีซ์"เมื่อเดือนธันวาคมปีกลายนั้นทำให้ได้เห็นศักยภาพและผลประโยชน์ที่เกิดขึ้นกับชาติ<orgName>ไทย</orgName>อย่างชัดเจนเนื่องจากก่อนหน้านี้เจ็ตสกีซึ่งเป็นกีฬาใหม่หลายส่วนงานอาจยังไม่คุ้นเคยและต้องใช้เวลาศึกษารูปแบบต่อเมื่อได้มีการประเมินผลและเข้าพบหารือกับท่านผู้ใหญ่ในหลายภาคส่วนอาทิฯพณฯวีระศักด์โควสุรัตน์อดีตรัฐมนตรีว่าการ<orgName>กระทรวงท่องเที่ยวและกีฬา</orgName>,นายกนกพันธ์จุลเกษม ผู้ว่าการ<orgName>การกีฬาแห่งประเทศไทย</orgName>,นายอิทธิพลคุณปลื้มนายก<orgName>เมืองพัทยา</orgName>หรือโครงการไวท์แซนด์บีชพัทยาทุกท่านต่างเห็นพ้องว่ากิจกรรมมีศักยภาพสร้างประโยชน์ทั้งชื่อเสียงความเป็นเลิศทางกีฬา และยังสร้างรายได้ทางการท่องเที่ยวไม่ต่ำกว่า100ล้านบาท</p></lead>
<neck></neck>
<body><p>ประเด็นหลักดังกล่าวยังไม่รวมประโยชน์ด้านการสร้างตลาดนักท่องเที่ยวและประชาสัมพันธ์ทำให้ทุกฝ่ายเห็นว่าควรจะขอสิทธิ์จัดเจ็ตสกีเวิลด์คัพกรังด์ปรีซ์ในประเทศไทยอย่างต่อเนื่องแต่ปัญหาในขณะนี้ก็คือการไม่มีหน่วยงานภาครัฐเข้ามาช่วยเป็นแม่งานเพราะลำพังสมาคมหรือผู้จัดซึ่งเป็นภาคเอกชนมีน้ำหนักดำเนินงานน้อยมากจนเข้าเดือน6แล้วยังไม่สามารถสรุปได้เลยว่าแท้จริงจะมีงบจัดหรือไม่ภาครัฐจะให้การสนับสนุนเท่าใดเพราะหากประกาศตัวอย่างเป็นทางการไปแล้วไม่มีงบจัดคงเสียหายอย่างมาก ด้าน<orgName>สมาคมเจ็ตสกีโลก</orgName>ก็รอว่า<orgName>ไทย</orgName>จะดำเนินการต่อเช่นเดิมหรือไม่ต้องตอบให้ชัดเจนเร็วที่สุดเพราะมีชาติคู่แข่งสำคัญอย่าง<orgName>อเมริกา</orgName>, <orgName>กลุ่มยุโรป</orgName>,<orgName>ดูไบ</orgName>หรือ<orgName>อินโดนีเซีย</orgName>และ<orgName>มาเลเซีย</orgName> ก็พยายามปรับตัวขึ้นมาอีกเพื่อแข่งกับ<orgName>ไทย</orgName></p>
<p>ทั้งนี้เพื่อหาทางออกและแก้ปัญหา อยากให้<orgName>กระทรวงการท่องเที่ยวและกีฬา</orgName>รับเป็นแม่งานในการผลักดันซึ่งตนจะรีบเข้าหารือกับทางกระทรวงภายในสัปดาห์นี้".</p></body>
</news>
