<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เมืองทองฮอตยำฉลามชลคาถิ่น5-2  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-06-01 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=163869  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>เมืองทอง</orgName>ฮอตยำ<orgName>ฉลามชล</orgName>คาถิ่น5-2</headline>
<lead>ศึกฟุตบอลลีกสไตล์ไทยแลนด์ปีที่ 13 ในนัดที่12 เริ่มสนุกตื่นเต้นเมื่อ<orgName>ทีมกิเลนคู่เมืองทองหนองจอกยูไนเต็ด</orgName>จาก<orgName>ปากเกร็ด</orgName>บุกไป ยำ<orgName>ฉลามชลบุรี</orgName>ถึงถิ่น 5-2 เมื่อวันที่30 พ.ค.ที่สนามเทศบาลหนองปรือชลบุรี <orgName>เมืองทอง</orgName>ได้ประตูจากดังโก้ เซียก้านักเตะชาว<orgName>โกติวัวร์</orgName> 2 ลูกที่เหลือได้จากฝีเท้าของพิเชษฐ์ อินทร์บาง,หัตถพร สุวรรณและณัฐพร พันธุ์ฤทธิ์ ฝั่งเจ้าบ้านได้จากอาทิตย์ สุนทรพิธและโคเน่ มะหะหมัดนักเตะชาว<orgName>โกดติวัวร์</orgName>จากชัยชนะทำให้<orgName>เมืองทอง</orgName>มี 25 คะแนนขึ้นไปรั้งรองจ่าฝูงทันที ผลคู่อื่นๆ<orgName>บีอีซีเทโรศาสน</orgName><orgName>ทีมมังกรไฟเล่น</orgName>ในบ้านเฉือนทีมเยือนรองบ๊วย<orgName>บลูมารี</orgName> <orgName>นศรีราชาเอฟ.ซี.</orgName> 3-2 มังกรไฟได้ประตูจากอาเรี่ยน ฌอง อาคาสซูนักเตะ<orgName>โกดติวัวร์</orgName> อานนท์สระน้อยและชลากร สงวนดี ทีมเยือนได้จากฮิโรโนริ ซารูตะนักเตะญี่ปุ่นและอรรถพงษ์ หนูพรหม</lead>
<neck></neck>
<body><p>คู่ที่ 3 <orgName>สโมสรการไฟฟ้าส่วนภูมิภาค</orgName>เสมอกับทีมเยือน<orgName>การท่าเรือไทย</orgName>แบบน่าดู 2-2 นับเป็นนัดที่ 10 แล้วที่มนุษย์ไฟฟ้ายังไม่ชนะใคร แชมป์เก่าไฟฟ้าได้ประตูจากอภิภู สุนทรพนาเวศและวิคเตอร์ แมนซ่านักเตะชาว<orgName>กาน่า</orgName>ส่วน<orgName>สิงห์เจ้าท่า</orgName>ได้ประตูจากจิระวัฒน์ มัคคารมณ์และพิพัฒน์ ต้นกันยาคู่ที่ 4 <orgName>ทหารน้ำราชนาวีระยอง</orgName>เฉือนทีม<orgName>ห้างขายยาตรากิเลนโอสถสภา</orgName> 2-1 ราชนาวีได้ประตูจากสมเจตร สัตบุษและสุทธินันท์ นนทรีส่วน<orgName>ห้างขายยา</orgName>ได้ประตูจากโจ้ 5 หลาศรายุทธ ชัยคำดี ผลการแข่งขันดิวิชั่น 1 มีดังนี้ทีมจ่าฝูง<orgName>เพื่อนตำรวจ</orgName>บุกไปชนะ<orgName>ทหารอากาศ</orgName>ที่สนามธูปะเตมีย์ 3-2 <orgName>ทหารบก</orgName>ชนะ<orgName>สุราษฎร์ธานี</orgName> 1-0 <orgName>การบินไทยบ้านบึง</orgName>ชนะ<orgName>จันทบุรี</orgName> 1-0 <orgName>เทศบาลเมืองปราจีนบุรี</orgName>ชนะ<orgName>ศุลกากร</orgName> 1-0 ดิวิชั่น2 <orgName>สมุทรปราการ</orgName>ชนะ<orgName>สิงห์บุรี</orgName> 2-0 <orgName>พิจิตร</orgName>ชนะ<orgName>ตาก</orgName> 2-0 <orgName>เลย</orgName>ชนะ<orgName>บุรีรัมย์</orgName> 2-1 </p></body>
</news>
