<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เฟเดอเรอร์รับ เซตสามตื่นเต้น เกือบเล่นไม่ได้  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-06-09 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/090609/5946  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>เฟเดอเรอร์รับ เซตสามตื่นเต้น เกือบเล่นไม่ได้</headline>
<lead>โรเจอร์  เฟเดอเรอร์  อดีตมือหนึ่งของ<orgName>โลก</orgName>จาก<orgName>สวิตเซอร์แลนด์</orgName>สลัดหลุดจากคำว่า  "ยอดนักเทนนิสที่ปราศจากแชมป์เฟรนช์โอเพน"  สำเร็จ  หลังเอาชนะ  โรบิน  โซเดอร์ลิง  มือวางอันดับ  23  จากสวีเดน  3  เซตรวด  ในแมตช์ชิงชนะเลิศชายเดี่ยวเฟรนช์โอเพนที่โรลังด์การ์โรส  ซึ่งเฟดเอ็กซ์ยอมรับว่าเซตสุดท้ายตื่นเต้นจนแทบเล่นไม่ได้</lead>
<neck></neck>
<body><p>หลังใช้เวลา1ชั่วโมง55นาทีโรเจอร์เฟเดอเรอร์มือวางอันดับสองของรายการจาก<orgName>สวิตเซอร์แลนด์</orgName>เอาชนะโรบินโซเดอร์ลิงสำเร็จ6-1,7-6และ6-4ทำให้เขากลายเป็นนักเทนนิสคนที่6ในประวัติศาสตร์ที่ชนะแกรนด์สแลมทั้ง4พื้นผิวสนามพร้อมทั้งทำสถิติชนะแกรนด์สแลมมากที่สุด14ครั้งเทียบเท่าพีตแซมพราสจาก<orgName>ส หรัฐอเมริกา</orgName></p>
<p> "มันเป็นช่วงเวลาที่เหมือนมีมนต์สะกดมันอาจจะเป็นชัยชนะที่ยิ่งใหญ่ที่สุดในการเล่นอาชีพของผมเลยอังเดร (อากัสซี)บอกว่ามันเป็นพรหมลิขิตให้ผมชนะการแข่งขันในครั้งนี้"เฟเดอเรอร์กล่าวหลังรับมัสเก็ตเทียร์สคัพจากมือของอังเดรอากัสซีซึ่งเป็นนักเทนนิสคนล่าสุดที่เคยชนะแกรนด์สแลมครบทั้ง4พื้นผิวสนาม</p>
<p> เฟเดอเรอร์ที่ชนะเฟรนช์โอเพนจนได้หลังลงเล่นมาทั้งหมด11ครั้งกล่าวต่อว่า"มันเหมือนกับผมปลดความกดดันทั้งหมดออกจากตัวไปเลยต่อจากนี้ผมคงลงแข่งขันอย่างมีความสุขตลอดอาชีพของผมเพราะจะไม่มีใครมาพูดอีกแล้วว่าผมไม่เคยชนะที่โรลังด์การ์โรส"</p>
<p> "มันเป็นสัปดาห์ที่ยาวนานมาก โดยเฉพาะอย่างยิ่งในแมตช์สุดท้าย"เฟเดอเรอร์กล่าว "เพราะว่ามันเหมือนกับผมต้องเล่นแมตช์ชิงชนะเลิศถึง 4แมตช์ในการเจอกับทอมมี ฮาส,ฮวนมาร์ตินเดลปอโตร,กาเอลมองฟิสและรวมถึงโรบินโซเดอร์ลิงมันมีความกดดันสูงมาก"</p>
<p> เฟเดอเรอร์ยังกล่าวต่อว่า"ผมตื่นเต้นมากตอนที่เริ่มเซตที่สามเพราะผมตระหนักดีว่าผมเข้าใกล้โอกาสมากแค่ไหนโดยเฉพาะในเกมสุดท้ายผมแทบเล่นไม่ได้เลยผมหวังว่าจะเสิร์ฟให้ได้ดีที่สุดและหวังให้เขา (โซเดอร์ลิง)เล่นผิดพลาดเองสัก4แต้ม" </p>
<p> การคว้าแชมป์แกรนด์สแลม13รายการแรกนั้นโรเจอร์เฟเดอเรอร์ไม่ต้องออกแรงเหนื่อยเหมือนรายการนี้เพราะในแต่ละรายการที่เขาชนะนั้นไม่เคยเสียเกิน5เซตแม้แต่รายการเดียวขณะที่ในเฟรนช์โอเพนครั้งนี้เขาเสียไป6เซต</p>
<p> อย่างไรก็ตามชัยชนะรายการนี้เฟเดอเรอร์ต้องขอบคุณโรบินโซเดอร์ลิงคู่แข่งในแมตช์ชิงชนะเลิศของเขาที่เป็นฝ่ายเขี่ยราฟาเอลนาดาลยอดนักเทนนิสหมายเลขหนึ่งของ<orgName>โลก</orgName>จาก<orgName>สเปน</orgName>ตกรอบไปอย่างพลิกความคาดหมาย</p>
<p> "ผมรู้ทันทีตั้งแต่วันที่ราฟาไม่สามารถผ่านเข้าถึงแมตช์ชิงชนะเลิศได้เพราะผมจะต้องมาให้ถึงแมตช์ชิงให้ได้และจะต้องเป็นผู้ชนะผมรู้อย่างนั่นและเชื่อมั่นตลอดมา"เฟเดอเรอร์กล่าว"มันเป็นเรื่องน่าตลกจริงๆผมไม่ได้หวังให้มันเป็นอย่างนั้นแต่ผมเชื่อว่ามันจะเกิดขึ้นจริงๆ" </p>
<p> "แน่นอนว่ามันเป็นช่วงเวลาที่ดีที่สุดในชีวิตของผมมันคงไม่มีจังหวะเวลาไหนที่ดีไปกว่านี้อีกแล้วผมเพิ่งแต่งงานเมียร์กาก็กำลังท้องและตอนนี้ผมมาชนะเฟรนช์โอเพนมันไม่มีอะไรดีไปกว่านี้อีกแล้ว"เฟเดอเรอร์กล่าวในที่สุด.</p></body>
</news>
