<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>นักกีฬาไทยสวมใส่แกรนด์สปอร์ตต่อ4ปี  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-07-17 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/170709/7863  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>นักกีฬา<orgName>ไทย</orgName>สวมใส่แกรนด์สปอร์ตต่อ4ปี</headline>
<lead>พล.อ.ยุทธศักดิ์  ศศิประภา  ประธาน<orgName>คณะกรรมการโอลิมปิกแห่งประเทศไทยฯ</orgName>   พร้อมด้วย  พล.ต.จารึก  อารีราชการัณย์  รองประธานและเลขาธิการฯ,  น.ส.สุชาดา   นิมากร  ประธานกรรมการบริหาร<orgName>บริษัท  แกรนด์สปอร์ต  กรุ๊ป  จำกัด</orgName> ร่วมกันแถลงข่าว  "พิธีลงนามในสัญญาเป็นผู้สนับสนุนหลักอย่างเป็นทางการ"  ของ<orgName>คณะกรรมการโอลิมปิกแห่งประเทศไทยฯ</orgName>  ที่บ้านอัมพวัน  เมื่อ  16  ก.ค.ที่ผ่านมา</lead>
<neck></neck>
<body><p>การเซ็นสัญญาครั้งนี้<orgName>บริษัทแกรนด์สปอร์ต</orgName>จะให้การสนับสนุน<orgName>คณะกรรมการโอลิมปิกแห่งประเทศไทยฯ</orgName>เป็นเงินสดปีละ1ล้านบาทระยะเวลา4ปีรวม4ล้านบาทตามสัญญาตั้งแต่ปีพ.ศ.2552-2556พร้อมด้วยการสนับสนุนผลิตภัณฑ์เสื้อผ้าชุดกีฬาในการแข่งขันกีฬาระดับนานาชาติ15รายการในระยะเวลา4ปีมูลค่าโดยประมาณ140ล้านบาทรวมมูลค่าทั้งสิ้น144ล้านบาท</p>
<p> พล.อ.ยุทธศักดิ์กล่าวว่า<orgName>คณะกรรมการโอลิมปิกฯ</orgName>กับ<orgName>แกรนด์สปอร์ต</orgName>ร่วมงานกันอย่างต่อเนื่องในการจัดหาเสื้อผ้าชุดฝึกซ้อมชุดกีฬาและยูนิฟอร์มให้ทีมชาติไทย4ปีที่ผ่านมาและอีก4ปีข้างหน้า<orgName>คณะกรรมการโอลิมปิกฯ</orgName>ยังให้ความไว้วางใจ"<orgName>แกรนด์สปอร์ต</orgName>"ต่อไปโดยเชื่อมั่นว่านักกีฬา<orgName>ไทย</orgName>จะมีเสื้อผ้าชุดฝึกซ้อมและชุดแข่งขันที่มีคุณภาพดีดีไซน์ทันสมัยไม่แพ้ชาติอื่นใดในโลกแน่นอน</p>
<p> ทางด้านน.ส.สุชาดากล่าวว่า"<orgName>แกรนด์สปอร์ต</orgName>"มีความยินดีและภาคภูมิใจที่ได้รับความไว้วางใจจาก<orgName>คณะกรรมการโอลิมปิกฯ</orgName>เลือกใช้ชุดกีฬาของ<orgName>แกรนด์สปอร์ต</orgName>เพื่อใช้เป็นชุดนักกีฬา<orgName>ทีมชาติไทย</orgName>ในการเข้าร่วมการแข่งขันระดับนานาชาติต่อไปอีก4ปีซึ่ง"<orgName>แกรนด์สปอร์ต</orgName>"ไม่ได้หวังผลประโยชน์ทางการค้าแต่ในฐานะที่"<orgName>แกรนด์สปอร์ต</orgName>" เป็นผู้ผลิตเสื้อผ้ากีฬาชั้นนำของ<orgName>เมืองไทย</orgName> มีความยินดีที่จะสนับสนุนให้นักกีฬา<orgName>ไทย</orgName>ได้มีเครื่องแต่งกายที่ดีทันสมัยซึ่งทั้งหมดนี้ถือเป็นภารกิจสำคัญอย่างหนึ่งขององค์กร</p>
<p> สำหรับการแข่งขัน15รายการในสัญญาคือปี2552เอเชียนมาเชียลอาร์ตเกมส์ครั้งที่1,เอเชียนยูธเกมส์ครั้งที่1,เอเชียนอินดอร์เกมส์ครั้งที่3,ซีเกมส์ครั้งที่25,ปี2553คือโอลิมปิกเกมส์ฤดูหนาวครั้งที่21,ยูธโอลิมปิกเกมส์ครั้งที่1,เอเชียนเกมส์ครั้งที่16,เอเชียนบีชเกมส์ครั้งที่2,ปี2554คือเอเชียนเกมส์ฤดูหนาวครั้งที่7,เอเชียนอินดอร์เกมส์ครั้งที่4,ซีเกมส์ครั้งที่26,เอเชียนมาเชียลอาร์ตเกมส์ครั้งที่2,เอเชียนยูธเกมส์ครั้งที่2,ปี2555คือโอลิมปิเกมส์ฤดูร้อนครั้งที่30และเอเชียนบีชเกมส์ครั้งที่3.</p></body>
</news>
