<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>รางวัลเจ๋งนักข่าวไม่พลิกโผ  </title>
  <author>มติชน  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>มติชน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.matichon.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-05-28 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.matichon.co.th/matichon/view_news.php?newsid=01spo17280552&sectionid=0114&day=2009-05-28  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>รางวัลเจ๋งนักข่าวไม่พลิกโผ</headline>
<lead></lead>
<neck>พล.ต.สนั่น ขจรประศาสน์ <name>รองนายกรัฐมนตรี</name> เป็นประธานมอบรางวัลการจัดงาน<name>วันนักกีฬายอดเยี่ยม ประจำปี 2551</name> ของสมาคมผู้สื่อข่าวกีฬาแห่งประเทศไทยฯ ที่โรงแรมอิมพีเรียล ควีนสปาร์ค เมื่อวันที่ 27 พฤษภาคม โดยรางวัลต่างๆ มีดังนี้</neck>
<body><p><name>นักกีฬาสมัครเล่นยอดเยี่ยม</name> ชาย สมจิตร จงจอหอ <name>(มวยสากลสมัครเล่น</name>) หญิง ประภาวดี เจริญรัตนธารากูล (<name>ยกน้ำหนัก</name>), <name>นักกีฬาอาชีพยอดเยี่ยม</name> ประหยัด มากแสง, <name>นักมวยไทยยอด</name>เยี่ยม แสนชัย ส.คิงสตาร์, <name>นักกีฬาเยาวชนยอดเยี่ยม</name> ชาย ปรัชญา บูรพนาวิบูลย์ (<name>เทควันโด</name>) หญิง บุตรี เผือดผ่อง (เทควันโด), <name>นักกีฬายุวชนยอดเยี่ยม</name> หญิง โมรียา จุฑานุกาล (กอล์ฟ) ส่วนชายไม่มีใครเหมาะสม, <name>ผู้ฝึกสอนกีฬาสมัครเล่นยอดเยี่ยม</name> จ.ส.อ.กามนิตย์ นารีรักษ์ <name>(มวยสากลสมัครเล่น</name>), <name>ผู้ฝึกสอนกีฬาอาชีพยอดเยี่ยม</name> คริสต์มาส วิไลโรจน์ (<name>จักรยานยนต์อาชีพ</name>), <name>ผู้ฝึกสอนกีฬาภูธรดีเด่น</name> สุริยันต์ ดรุณนาถ (<name>ว่ายน้ำ</name> จ.เชียงใหม่), <name>สมาคมกีฬายอดเยี่ยม สมาคมมวยสากลสมัครเล่นฯ กับ สมาคมยกน้ำหนักฯ</name>, <name>สมาคมพัฒนาดีเด่น สมาคมเทควันโดฯ</name>, <name>สมาคมกีฬาจังหวัดดีเด่น สมาคมกีฬาจังหวัดชลบุรี</name>,</p>
<p><name>ผู้จัดการทีมยอดเยี่ยม</name> นางบุษบา ยอดบางเตย (ยกน้ำหนัก) กับ นายศักดิ์ชัย วงศ์มาลาสิทธิ์ (<name>มวยสากลสมัครเล่น</name>), <name>ทีมกีฬายอดเยี่ยม</name> ชาย <name>ทีมฟุตซอลทีมชาติไทย</name>, หญิง <name>ทีมวอลเลย์บอลชายหาด</name> (อุษา เต็นปักษี-จารุณี สารนอก), <name>นักกีฬาคนพิการยอดเยี่ยม</name> ชาย ประวัติ วะโฮรัมย์ หญิง สายสุนีย์ จ๊ะนะ (ฟันดาบ), รางวัล เอกชัย นพจินดา สุรเชษฐ งามทิพย์ (ฟุตบอล) 
ทั้งนี้ ภายในงานมีการรับบริจาคเงินเพื่อช่วยเหลือครอบครัวของ "ไอ้แสบ" แสนศักดิ์ เมืองสุรินทร์ โดยรวบรวมได้เงินทั้งสิ้น 73,150 <name>บาท</name></p></body>
</news>
