<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>นายกฯสั่งวิสิฐ ทำรายงาน แจงกบข.ขาดทุน  </title>
  <author>ทีมข่าวการเมือง  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยรัฐ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thairath.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-27 17:55:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thairath.co.th/content/pol/8879  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>นายกฯสั่งวิสิฐ ทำรายงาน แจง<orgName>กบข.</orgName>ขาดทุน</headline>
<lead>"อภิสิทธิ์" นัดหารือปลัดกระทรวงวันพรุ่งนี้ (28 พ.ค.) ถึงผลกระทบจากความบกพร่องที่เกิดขึ้น เผยเป็นห่วง<orgName>กองทุนประกันสังคม</orgName> เตรียมหาวิธีการเยียวยาแก้ไขและมีผู้ต้องรับผิดชอบอีกครั้ง...</lead>
<neck></neck>
<body><p>เมื่อ เวลา 15.00 น.วันนี้ ( 27 พ.ค.) ที่จุฬาลงกรณ์มหาวิทยาลัย นายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ นายกรัฐมนตรี  กล่าวถึงปัญหาการดำเนินโครงการชุมชนพอเพียง กรณีมีผู้ไม่หวังดีแอบอ้างกินหัวคิวโครงการจากชาวบ้านว่า ขณะนี้ได้แจ้งเจ้าหน้าที่ไประยะหนึ่งแล้วเพราะมีเครือข่ายไปทำเรื่องนี้และ มีหลายพื้นที่รายงานมา โดยให้เจ้าหน้าที่ดำเนินการไปแล้ว  มีกระบวนการแสวงประโยชน์ในลักษณะนี้  เมื่อได้เบาะแสจึงรีบแจ้งเจ้าหน้าที่ไปดำเนินการ ช่วงแรกมีเรื่องพรรคการเมืองเรื่องอะไร มีข้อสงสัยหวังผลในเรื่องมวลชนด้วยแต่ได้บอกเจ้าหน้าที่ไปแล้วระยะ หนึ่ง  รัฐบาลจะดำเนินการชี้แจงทำความเข้าใจให้กับประชาชนต่อไป</p>
<p>ผู้สื่อข่าวถาม กรณี <orgName>คณะกรรมป้องกันและปราบปรามการทุจริตในภาครัฐ (ป.ป.ท.)</orgName> รายงาน  ผลสรุป <orgName><prefix>กองทุน</prefix>บำเน็จบำนาญข้าราชการ(กบข.)</orgName> เข้าไปซื้อหุ้นในตลาด หลังทรัพย์ที่ถือครองโดยผู้บริหาร <orgName>กบข.</orgName>เอง นายอภิสิทธิ์ กล่าวว่า ถ้าสรุปมาว่าผู้บริหารเข้าไปเกี่ยวข้อง ก็ต้องดำเนินการตามกฎหมาย</p>
<p>ต่อ ข้อถามว่า เรื่องนี้มีข้าราชการที่เป็นสมาชิก<orgName>กบข.</orgName>ได้รับผลกระทบในวงกว้างจะดำเนินการ อย่างไร นายอภิสิทธิ์ กล่าวว่า ตนได้หยิบยกเรื่องนี้มาหารือในที่ประชุมปลัดกระทรวงแล้วครั้งหนึ่ง ในวันที่ 28 พ.ค.นี้ ที่จะมีการประชุมปลัดกระทรวงอีกครั้งก็จะนำมาหารืออีกครั้ง เพราะทุกกระทรวงมีความห่วงใยข้าราช การของตัวเอง ก่อนหน้านี้  ตนเคยให้ทำรายงานมา ในเรื่องความเสียหาย ขณะนี้จะให้สรุปอีกครั้งว่า จะกระทบจำนวนเท่าไหร่อย่างไร เมื่อถามว่า ปัญหาอยู่ที่ วิสิฐ ตันติสุนทร เลขาธิการ<orgName>กบข.</orgName>จะดำเนินการอย่างไร นายอภิสิทธิ์ กล่าวว่า จะให้ทำสรุปมาอย่างเป็นทางการ</p>
<p>เมื่อ ถามอีกว่า ปัญหาของ<orgName>กบข.</orgName>จะเป็นบทเรียนกับกองทุนอื่นๆหรือไม่ นายอภิสิทธิ์ กล่าวว่า ที่ตนเป็นห่วงอยู่คือ <orgName>กองทุนประกันสังคม</orgName> ที่จะต้องมีการปรับปรุงเรื่องการบริหารจัดการด้วย ในอดีตมีหลายช่วงที่เวลาไปปรับแก้กฎระเบียบ โดยเฉพาะในเรื่องความเสี่ยง การลงทุน และระบบการบริหารจัดการ การตัดสินใจในเรื่องการลงทุน เป็นเรื่องสำคัญ <orgName><prefix>คณะกรรมการ</prefix>ประกันสังคม(สปส.)</orgName>ก็รู้อยู่แล้วจึงได้มีการเสนอรูปแบบที่จะเปลี่ยนแปลงระบบบริหารจัดการ แต่จริงๆแล้วทั้ง<orgName>กบข.</orgName>และ<orgName>สปส.</orgName>ทิศทางคือต้องให้มืออาชีพเป็นคนทำ แต่บังเอิญที่ผ่านมาแม้แต่มืออาชีพก็ต้องยอม รับว่าบริหารแล้วก็มีความเสียหายกัน <orgName>รัฐบาล</orgName>ก็ต้องมาดูวิธีการเยียวยาแก้ไขและใครต้องรับผิดชอบอีกครั้ง</p></body>
</news>
