<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>สมุนแม้วเดินแผนสงครามปชช.เผยผบ.เหล่าทัพจับตาใกล้ชิด  </title>
  <author>ASTVผู้จัดการรายวัน  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการรายวัน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th/daily  </pubPlace>
  <date>2009-03-17 19:52:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Daily/ViewNews.aspx?NewsID=9520000030689  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>สมุนแม้วเดินแผนสงครามปชช.เผยผบ.เหล่าทัพจับตาใกล้ชิด</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>นพ.บุรณัชย์ สมุทรักษ์ โฆษก<orgName><prefix>พรรค</prefix>ประชาธิปัตย์</orgName> กล่าวว่า ที่ประชุม<orgName><prefix>คณะ</prefix>ทำงานปฏิบัติการทางการเมือง (วอร์รูม) <component><prefix>พรรค</prefix>ประชาธิปัตย์</component></orgName> ได้ประเมินสถานการณ์ ของประเทศ เพื่อเสนอต่อที่ประชุมพรรคโดยวิเคราะห์สถานการณ์ในขณะนี้ว่า ไม่น่าไว้วางใจ เพราะการเคลื่อนไหวไม่เป็นไปตามปกติตามระบอบประชาธิปไตย แต่สร้างเงื่อนไขเพื่อบรรลุ 2 อย่างคือ 1. สร้างอำนาจต่อรองเพื่อนำไปสู่การให้ พ.ต.ท.ทักษิณ ชินวัตร พ้นจากความผิดในอดีต เช่นการแก้กฎหมายนิรโทษกรรม หรืออภัยโทษ</p>
        <p>2. เพื่อล้มรัฐบาล โดยดำเนินการ เปลี่ยนแนวรุกจากเดิม ใน 4 ด้าน 1. แนวรุกด้านมวลชน ของ <orgName>นปช.</orgName> ซึ่งเปลี่ยนการชุมนุมใหญ่ไปเป็นการเพิ่มความรุนแรง ในการก่อการต่อต้านโดยคนไม่กี่คน สิ่งทีน่าเป็นห่วงคือการเริ่มพูดถึงระดับความขัดแย้ง พูดถึงสงครามประชาชน 2.แนวร่วมผ่าน<orgName><prefix>พรรค</prefix>เพื่อไทย</orgName> ที่ใช้กลไกของแกนนำ ที่ใกล้ชิดหรือญาติกับพ.ต.ท.ทักษิณ และแรงผลักดันจากการถอนถอนและอภิปรายไม่ไว้วางใจ เพื่อนำสู่การแทรกแซงการเริ่มต้นกระบวนการปฏิรูปการเมือง ซึ่งแกนนำได้พูดชัดว่าจะบรรลุวัตถุประสงค์เพื่อนำระบอบทักษิณ กลับคืนมา</p>
        <p>3. แนวร่วมนอกประเทศ แม้พื้นที่การเคลื่อนไหวของ พ.ต.ท.ทักษิณ จะน้อยลง แต่มีการเปลี่ยนเป็นการสร้างพันธมิตรกับประเทศ องค์กรและบุคคลที่ไม่มีจุดยืน ที่ให้ความสำคัญกับระบบยุติธรรมหรือประชาธิปไตยและ 4.สงครามสื่อสารมวลชน ที่มีการปลุกระดมโดยใช้สื่อบนดินและใต้ดินเป็นหลักไปสู่การเพิ่มการบิดเบือน ประเด็นด้านเศรษฐกิจเพื่อลดความน่าเชื่อถือและซ้ำเติมประเทศ</p>
        <p>ที่ประชุมเป็นห่วงกันมากคือการใช้เครือข่ายสื่อต่างประเทศกดดันสถาบันนอกการ เมืองในลักษณะการตั้งคำถามในกระบวนการประชาธิปไตย กระบวนการยุติธรรมและศาล ก้าวล่วงถึงพระราชอำนาจด้วย
        อย่างไรก็ตามเงื่อนไขของ 4 แนวร่วมนี้จะไม่บรรลุความสำเร็จถ้ารัฐบาล สามารถแก้ไขปัญหาของประเทศและประชาชนใน 5 ด้านหลัก คือ 1. แสดงให้เห็นถึง การแก้วิกฤติเศรษฐกิจ 2. ให้การเยียวยาช่วยเหลือประชาชนที่ได้รับผลกระทบ ทั้งเกษตรกร ผู้ว่างงาน เป็นต้น</p>
        <p>3. การเริ่มต้นปฏิรูปการเมือง เพื่อสร้างความปรองดองเอาวิกฤตออกจาก การเมืองไทย 4.แก้ไขความรุนแรงใน 3 จังหวัดชายแดนภาคใต้ และ 5. การแก้ไขปัญหายาเสพติด และอาชญากรรม และในวันที่ 18 มี.ค. <orgName><addName>ทีมวอร์รูม</addName></orgName>จะร่วมประชุมกับ<orgName><prefix>คณะทำงาน</prefix><addName>วิปรัฐบาล</addName></orgName> เพื่อให้พรรคร่วมรัฐบาลรับรู้ถึงการประเมินสถานการณ์ดังกล่าว และเตรียมการอภิปรายไม่ไว้วางใจเนื่องจากเห็นห่วงว่าการอภิปรายจะเป็นแบบ เก่า บิดเบือนข้อเท็จจริงทำให้คนไม่เชื่อมั่นว่าเวทีสภาจะเป็นทางออกของประเทศได้</p>
       <p> พล.อ.อ.อิทธพร ศุภวงศ์ ผบ.<orgName>ทอ.</orgName> กล่าวถึงขบวนการล้มรัฐบาลและกองทัพตามแผน ตากสินว่า กองทัพ เข้าร่วมปฏิบัติในฐานะผู้ช่วยเจ้าพนักงานโดยมีการ ติดตามสถานการณ์อย่างต่อเนื่อง เมื่อมีการปฏิบัติการที่อยู่นอกเหนือกฎหมายผู้รักษากฎหมายหรือเจ้าหน้าที่ ตำรวจ คงดำเนินการอย่างเด็ดขาดมากขึ้น เพราะหากไม่ดำเนินการอย่างจริงจังจะทำให้มีข้อขัดแย้งเพิ่มขึ้นไม่จบ</p>
        <p>ผบ.<orgName>ทอ.</orgName> กล่าวว่าในส่วนของ<orgName><prefix>กอง</prefix>ทัพอากาศ</orgName>ได้ประชุมและให้นโยบายกับหัวหน้าส่วนราชการ รวมทั้งการประชาสัมพันธ์ คิดว่าจากข้อมูลของสื่อต่าง ๆและเทคโนโลยีในปัจจุบัน ทำให้ประชาชนมีโอกาสเข้าถึงข้อมูลข่าวสารมากขึ้นอะไรที่ไม่เป็นความจริง ประชาชนมีความรู้ มีความคิด แยกแยะได้ว่าสิ่งไหนดี ไม่ดี และควรเชื่อถือหรือไม่ นอกจากนี้ ผู้บัญชาการเหล่าทัพได้ติดต่อพูดคุยกันอย่างใกล้ชิด เพื่อติดตามสถานการณ์ หากเห็นว่ามีแนวโน้มจะเกิดความรุนแรง ก็จะประชุมหารือ เพื่อหาแนวทางแก้ไข คิดว่าขณะนี้ไม่มีอะไรน่าห่วง เพราะเชื่อมั่นประชาชนแยกแยะได้</p></body>
</news>
