<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>สมุนแม้วเดินแผนสงครามปชช.เผยผบ.เหล่าทัพจับตาใกล้ชิด  </title>
  <author>ASTVผู้จัดการรายวัน  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการรายวัน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th/daily  </pubPlace>
  <date>2009-03-17 19:52:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Daily/ViewNews.aspx?NewsID=9520000030689  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ชงตั้งเด็ก <orgName>คมช.</orgName>นั่งบอร์ด<orgName><prefix>องค์การ</prefix>ตลาด</orgName></headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>มีรายงานจาก<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>มหาดไทย</orgName> ว่า ในการประชุมคณะรัฐมนตรี (ครม.) วันนี้ (17 มี.ค.) นายถาวร เสนเนียม รัฐมนตรีช่วยว่าการ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>มหาดไทย</orgName> ซึ่งกำกับดูแล<orgName><prefix>องค์การ</prefix>ตลาด</orgName> รัฐวิสาหกิจในกำกับของ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>มหาดไทย</orgName> จะเสนอรายชื่อคณะกรรมการ (บอร์ด) <orgName><prefix>องค์การ</prefix>ตลาด</orgName> ให้ที่ประชุม ครม.พิจารณา โดยหนึ่งในผู้ที่ได้รับการเสนอชื่อคือ พล.อ.สมเจตน์ บุญถนอม อดีตหัวหน้า<orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>เลขาธิการคณะมนตรีความมั่นคง<suffix>แห่งชาติ</suffix> (คมช.)</orgName></p>

<p>ทั้งนี้ พล.อ.สมเจตน์ เป็นนักเรียน<orgName>เตรียมทหารรุ่น 7 (ตท.7)</orgName> แนบแน่นกับ พล.อ.วินัย ภัททิยกุล อดีตเลขาธิการ <orgName>คมช.</orgName> และยังเป็นพี่ชายของ พล.ต.ท.สมคิด บุญถนอม ผู้บัญชาการ<orgName>ตำรวจภูธรภาค 5</orgName> (ผบช.ภ.5) คนใหม่ ขณะเดียวกัน พล.อ.สมเจตน์ ยังมีสายสัมพันธ์อันดีกับ พล.ต.สนั่น ขจรประศาสน์ รองนายกรัฐมนตรี และ อดีตเลขาธิการ<orgName><prefix>พรรค</prefix>ประชาธิปัตย์</orgName> ซึ่งเป็นบุคคลที่นายถาวรให้ความเคารพด้วย  </p>

<p>สำหรับคนอื่นๆ ที่ได้รับการเสนอชื่อเป็นบอร์ด<orgName><prefix>องค์การ</prefix>ตลาด</orgName> ได้แก่ นายสิทธิชัย หงส์ศิลาทอง นักธุรกิจรับเหมาก่อสร้างที่ให้การสนับสนุน<orgName><prefix>พรรค</prefix>ประชาธิปัตย์</orgName>มาตลอด นายวงศ์ศักดิ์ สวัสดิ์พาณิชย์ อธิบดี<orgName><prefix>กรม</prefix>การปกครอง</orgName> ขณะที่ประธานบอร์ดได้วางตัว นายสมเจตน์ ทิณพงษ์ อดีตกรรมการผู้จัดการใหญ่<orgName><prefix>ท่า</prefix>อากาศยาน<suffix>แห่งประเทศไทย</suffix></orgName> เอาไว้ ซึ่งนายสมเจตน์เคยทำงานใกล้ชิดกับ นายสุเทพ เทือกสุบรรณ เลขาธิการ<orgName><prefix>พรรค</prefix>ประชาธิปัตย์</orgName> สมัยเป็นรัฐมนตรีว่าการ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>คมนาคม</orgName> </p></body>
</news>
