<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>สวนสัตว์เชียงใหม่ลุ้นหลินฮุ่ยท้องลูกแฝด  </title>
  <author>กรุงเทพธุรกิจ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-03-03 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/2009/03/03/news_28307345.php?news_id=28307345  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>มติครม.2548ทำลาย<orgName><prefix>วิทยุ</prefix>ชุมชนแท้</orgName></headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p><orgName><component><prefix>ศูนย์</prefix>ศึกษานโยบายสื่อคณะนิเทศศาสตร์</component> <component>จุฬาลงกรณ์<suffix>มหาวิทยาลัย</suffix></component></orgName> ร่วมกับ<orgName><prefix>สหพันธ์</prefix>วิทยุชุมชน<suffix>แห่งชาติ</suffix></orgName> และ<orgName><prefix>มูลนิธิ</prefix>อาสาสมัครเพื่อสังคม</orgName> จัดเวทีเสวนานำเสนอผลงานวิจัยวิทยุชุมชนภาคประชาชน วานนี้ (3 มี.ค.) โดยนายวีระพล เจริญธรรม ผู้ประสานงาน<orgName><prefix>สมาพันธ์</prefix>วิทยุชุมชนคนอีสาน</orgName> กล่าวว่า <orgName><prefix>วิทยุ</prefix>ชุมชน<infix>ภาค</infix>ประชาชน</orgName> หรือ<orgName><prefix>วิทยุ</prefix>ชุมชนแท้</orgName> ต้องเป็นสื่อของชุมชน ดำเนินการโดยชุมชน เพื่อใช้สื่อสารกับคนในชุมชน โดยไม่แสวงหากำไร แต่มติคณะรัฐมนตรี 16 ส.ค. 2548 อนุญาตให้<orgName><prefix>วิทยุ</prefix>ชุมชน</orgName>มีโฆษณาได้ 6 นาทีต่อชั่วโมง ทำให้เกิด<orgName><prefix>วิทยุ</prefix>ชุมชนมีโฆษณา</orgName>กว่า 3,000 สถานีในปัจจุบัน ซึ่งไม่ใช่หลักการที่ถูกต้อง ทำให้<orgName><prefix>วิทยุ</prefix>ชุมชนแท้</orgName> ลดลงจาก 287 สถานี ในปี 2547 เหลือ 158 สถานี</p>

<p>รศ.ดร.จุมพล รอดคำดี ผู้อำนวยการ<orgName><prefix>สถานี</prefix>วิทยุ<infix>แห่ง</infix>จุฬาลงกรณ์<suffix>มหาวิทยาลัย</suffix></orgName> กล่าวว่า ปัญหาของ<orgName><prefix>วิทยุ</prefix>ชุมชน</orgName>ในปัจจุบัน เกิดจากภาครัฐไม่มีกติกาและระเบียบในการควบคุมดูแลที่จัดเจน และการเกิดของ<orgName><prefix>วิทยุ</prefix>ชุมชน มีโฆษณา</orgName> ทำให้ภาพลักษณ์ของ<orgName><prefix>วิทยุ</prefix>ชุมชน <infix>ภาค</infix>ประชาชน</orgName> ถูกมองในเชิงลบ</p>

<p>แนวทางแก้ปัญหาเบื้องต้นจะต้องมีการแยก<orgName><prefix>วิทยุ</prefix> ชุมชน มีโฆษณา</orgName>ออกจาก<orgName><prefix>วิทยุ</prefix>ชุมชน<infix>ภาค</infix>ประชาชน</orgName> โดยให้เรียกเป็นชื่ออื่น อาจจะเป็น <orgName><prefix>วิทยุ</prefix>ท้องถิ่น</orgName> เพราะมีเจตนารมณ์ในการหารายได้จากโฆษณา ต่างจาก<orgName><prefix>วิทยุ</prefix>ชุมชน</orgName> ที่ต้องการเป็นสื่อของชุมชน</p>

<p>หลังจากนั้น ให้ภาครัฐ จัดโซนนิ่ง คลื่นความถี่วิทยุแต่ละประเภทใหม่ ไม่ให้ทับซ้อนกัน โดยอาจจะแบ่งตามสัดส่วนคลื่นความถี่ ที่กำหนดไว้ใน พ.ร.บ.<orgName><prefix>องค์กร</prefix>จัดสรรคลื่นความถี่</orgName> ปี 2543 ที่กำหนดสัดส่วนสื่อภาคประชาชน 20% สื่อธุรกิจ 40% และสื่อสาธารณะ 40% เพื่อนำมาแบ่งคลื่นความถี่ให้<orgName><prefix>วิทยุ</prefix>ชุมชน</orgName> ไม่ให้ทับซ้อนกับ<orgName><prefix>วิทยุ</prefix>ชุมชน มีโฆษณา</orgName>ที่จะต้องอยู่ในกลุ่มสื่อธุรกิจ  </p>

<p>ปัจจุบันที่ยังไม่มีองค์กรอิสระจัดสรรคลื่น หน่วยงานที่ดูแล<orgName><prefix>วิทยุ</prefix>ชุมชน</orgName> คือ <orgName><prefix>คณะกรรมการ</prefix>กิจการโทรคมนาคม (กทช.)</orgName> ที่มี<orgName><prefix>คณะอนุกรรมการ</prefix> วิทยุกระจายเสียงและวิทยุโทรทัศน์</orgName> เป็นคณะทำงานอยู่นั้น น่าจะพิจารณาการแก้ปัญหาคลื่นวิทยุชุมชนทับซ้อนกัน ด้วยการทำคลื่นวิทยุหลักที่มีอยู่ มา Reuse คือ การนำคลื่นความถี่เดิมมาใช้ใหม่ อาทิเช่น เลขที่คลื่นความถี่ที่อยู่ในกรุงเทพฯ ก็ใช้ในจังหวัดอื่นๆ ได้ อาทิเช่น คลื่น 102 ในกรุงเทพฯ ก็นำมาใช้เป็น 102 เชียงใหม่ ได้ด้วย โดยไม่ถือเป็นการจัดสรรคลื่นความถี่ใหม่ที่กฎหมายห้ามไว้ แต่เป็นการนำคลื่นความถี่เดิมมาใช้ ซึ่งจะช่วยให้มีจำนวนคลื่นความถี่ใช้ในชุมชนได้มากขึ้น</p>

<p>ทางด้านนายธีรพล อันมัย อาจารย์<orgName><component><prefix>สาขาวิชา</prefix>นิเทศศาสตร์</component> <component><prefix>คณะ</prefix>ศิลปศาสตร์</component> <component><prefix>มหาวิทยาลัย</prefix>อุบลราชธานี</component></orgName> กล่าวว่า ที่ผ่านมา สังคมมีความรู้สึกแง่ลบกับคำว่า "<orgName><prefix>วิทยุ</prefix>ชุมชน</orgName>" โดยมองว่าเป็น<orgName><addName><prefix>วิทยุ</prefix>เถื่อน</addName></orgName> จากปัญหาของ<orgName>วิทยุชุมชน ที่มีโฆษณา</orgName> และ<orgName>วิทยุชุมชน ที่อยู่ภายใต้อำนาจทุนและการเมือง</orgName></p></body>
</news>
