<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"ดีเอสไอ"รวบแก๊งตุ๋นซื้อขายน้ำมัน  </title>
  <author>กรุงเทพธุรกิจ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-02-27 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/2009/02/27/news_28286930.php?news_id=28286930  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName><prefix>ศาล</prefix>ปกครองสูงสุด</orgName>ยืน ไม่รับคดี"หวยออนไลน์"</headline>
<lead><orgName><prefix>ศาล</prefix>ปกครองสูงสุด</orgName>ยืน ตาม<orgName><prefix>ศาล</prefix>ปกครองชั้นต้น</orgName> ไม่รับคำฟ้องกรณี หวยออนไลน์ ระบุไม่ใช่ความเดือดร้อนเสียหาย ที่ผู้ร้องอาจจะได้รับโดยมิอาจจะหลีกเลี่ยงได้</lead>
<neck></neck>
<body><p>วานนี้( 25ก.พ.) <orgName><prefix>ศาล</prefix>ปกครองสูงสุด</orgName> มีคำสั่งยืนตามคำสั่ง<orgName><prefix>ศาล</prefix>ปกครองชั้นต้น</orgName> ไม่รับคำฟ้องที่นายมนัส เปรื่องชีว ที่ได้ยื่นฟ้อง<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การคลัง</orgName> รมว.<orgName>คลัง</orgName> นายประดิษฐ์ ภัทรประสิทธิ์ รมช.<orgName>คลัง</orgName> และ<orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>สลากกินแบ่งรัฐบาล</orgName> เป็นผู้ถูกฟ้องที่ 1-4 เรื่องเป็นหน่วยงานทางปกครอง หรือเจ้าหน้าที่รัฐ กระทำการโดยไม่ชอบด้วยกฎหมาย กรณีที่ออกคำสั่งให้ดำเนินการออกจำหน่ายสลากแบบเลขท้าย 2 ตัวบน-ล่าง และ 3 ตัวโต๊ด-บน-ล่าง โดยเครื่องคอมพิวเตอร์ออนไลน์ ที่เดิมมีกำหนดให้จำหน่ายหวยออนไลน์งวดแรกในวันที่ 17 ก.ย. 51</p>
       
      <p> ทั้งนี้ <orgName><prefix>ศาล</prefix>ปกครองสูงสุด</orgName>ได้ให้ความเห็นว่า แม้สิ่งที่นายมนัส คาดหมายว่า หากมีการออกสลากเลขท้าย 2-3 ตัว ด้วยเครื่องสลากคอมพิวเตอร์ออนไลน์ จะมีความล่อแหลมต่อการทำให้สลากกินรวบ( หวยใต้ดิน) ที่เอกชนลักลอบทำกลายเป็นสิ่งที่ถูกต้องตามกฎหมาย ส่งผลเสียหายต่อสังคมเศรษฐกิจและศีลธรรมอาจเป็นไปได้บ้าง แต่ก็ไม่ใช่ความเดือดร้อนเสียหายที่นายมนัส อาจจะได้รับโดยมิอาจจะหลีกเลี่ยงได้ จึงไม่อยู่ในฐานะที่จะเดือดเสียหายอันเนื่องมาจากคำสั่งของ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การคลัง</orgName> ที่ออกโดย รมว.<orgName>คลัง</orgName> สั่งให้รมช.<orgName>คลัง</orgName> และ<orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>สลาก</orgName>ดำเนินการออก และจำหน่ายสลากพิเศษ แบบเลขท้ายด้วยเครื่องสลากคอมพิวเตอร์ออนไลน์ จึงไม่มีสิทธิที่จะยื่นฟ้อง<orgName><prefix>ศาล</prefix>ปกครอง</orgName> เพื่อขอให้ศาลมีคำพิพากษาหรือให้ศาลเพิกถอนคำสั่งดังกล่าวได้ตาม มาตรา 42 วรรค 1 แห่ง พ.ร.บ.จัดตั้ง<orgName><prefix>ศาล</prefix>ปกครอง</orgName> และวิธีพิจารณาคดีปกครอง 2542 และ เมื่อฟังได้ว่า ผู้ฟ้องไม่มีสิทธิ์ที่จะนำคดีมาฟ้องแล้ว จึงไม่จำเป็นต้องวินิจฉัยอุทธรณ์คำสั่ง ของนายมนัสอีก <orgName><prefix>ศาล</prefix>ปกครองสูงสุด</orgName> จึงมีคำสั่งยืนตาม<orgName><prefix>ศาล</prefix>ปกครองชั้นต้น</orgName> ที่ไม่รับคำฟ้องไว้พิจารณา และให้จำหน่วยคดีออกจากสาระบบความ</p></body>
</news>
