<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"สปน."สัมมนาก.ธ.จ. หวังให้ขรก.เข้าใจบทบาทหน้าที่ตามหลักธรรมาภิบาล  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-08-10 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/header_day_stylesheet.css  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"<orgName>สปน.</orgName>"สัมมนา<orgName>ก.ธ.จ.</orgName> หวังให้<orgName>ขรก.</orgName>เข้าใจบทบาทหน้าที่ตามหลักธรรมาภิบาล</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>(10ส.ค.)   ที่ทำเนียบรัฐบาล นายนัที เปรมรัศมี ปลัด<orgName>สำนักนายกรัฐมนตรี</orgName>(<orgName>สปน.</orgName>) เป็นประธานเปิดการประชุมสัมมนา<orgName>คณะกรรมการธรรมาภิบาลจังหวัด 4 ภาค</orgName> เพื่อสร้างความรู้ ความเข้าใจเกี่ยวกับบทบาท อำนาจหน้าที่ตามระเบียบ<orgName>สำนักนายกรัฐมนตรี</orgName> ว่าด้วยคณะกรรมการธรรมาภิบาลจังหวัด พ. ศ.2552 ในระดับภูมิภาค โดยนายนัที กล่าวว่า สืบเนื่องจากที่<orgName>สำนักงานพัฒนาข้าราชการพลเรือน</orgName> (<orgName>ก.พ.ร.</orgName>) ออกแก้ไขเพิ่มเติมพ.ร.บ.ระเบียบริหาราชการแผ่นดิน ฉบับที่ 7 พ.ศ.2550 มาตรา 55/1 ที่บัญญัติ ให้ตั้ง<orgName>คณะกรรมการธรรมาภิบาลจังหวัด</orgName> (<orgName>ก.ธ.จ.</orgName>) เพื่อสอดส้องและเสนอแนะการปฏิบัติภารกิจของหน่วยงานรัฐ และหากพบว่าเจ้าหน้าที่ละเลย ไม่ปฏิบัติตามกฎหมาย สามารถแจ้งต่อผู้ว่าฯ หรือหัวหน้าส่วนราชการ เพื่อดำเนินการต่อไป
</p>
<p>นายนัที กล่าวต่อว่า สำหรับขั้นตอนการแต่งตั้ง<orgName>ก.ธ.จ.</orgName> ได้แล้วเสร็จไปตั้งแต่วันที่ 26 ก.ค.ที่ผ่านมา ซึ่งตนได้ลงนามรับรองไปจำนวน 62 จ.จากทั้งหมด 76 จ. ส่วนอีก 13 จ. ที่เหลืออยู่ระหว่างการพิจารณาดำเนินการ ซึ่งตามข้อบัญญัติของกฎหมายระบุว่าให้จัดการประชุมหลังประกาศชื่อคณะกรรมการภายใน 60 วัน และให้จัดประชุมอย่างน้อยปีละ 3 ครั้ง เพื่อให้สอดคล้องกับหลักเกณฑ์การบริหารบ้านเมือง ดังนั้นทาง<orgName>สปน.</orgName> จึงจัดให้มีการสัมมนาเกิดขึ้น โดยภาคเหนือจะจัดขึ้นระหว่างในวันที่ 11 ส.ค.  วันที่ 14 ส.ค.  วันที่ 19 ส.ค. และวันที่ 26 ส.ค.ที่จ.เชียงใหม่ จ. ขอนแก่น จ. สงขลา และจ.ชลบุรี ตามลำดับ</p></body>
</news>
