<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>กกต.ระนอง พร้อมรับสมัครผู้สมัครรับเลือกตั้ง นายก อบต.และสมาชิก อบต.  15 แห่ง  </title>
  <author>ธนวัต วงศ์วิริยะวณิช  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-08-02 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255208020028&tb=N255208  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>กกต.ระนอง</orgName> พร้อมรับสมัครผู้สมัครรับเลือกตั้ง นายก <orgName>อบต.</orgName>และสมาชิก <orgName>อบต.</orgName> 15 แห่ง</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p><orgName>สำนักงานคณะกรรมการการเลือกตั้งประจำจังหวัดระนอง</orgName> พร้อมรับสมัครผู้สมัครรับเลือกตั้ง นายก <orgName>อบต.</orgName>และสมาชิก <orgName>อบต.</orgName> ที่ครบวาระ 15 แห่ง วันที่ 3-7 สิงหาคมนี้ ว่าที่ร้อยตรี กมล วิภาดาพิสุทธิ์ ประธาน<orgName>กรรมการการเลือกตั้งประจำจังหวัดระนอง</orgName> เปิดเผยว่า <orgName>จังหวัดระนอง</orgName>มี<orgName>องค์การบริหารส่วนตำบล</orgName>หรือ <orgName>อบต.</orgName>ที่ครบวาระการดำรงตำแหน่ง 4 ปี เมื่อวันที่ 30 กรกฎาคมที่ผ่านมา จำนวน 16 แห่ง ซึ่งได้กำหนดเปิดรับสมัครผู้สมัครรับเลือกตั้งในวันที่ 3-7 สิงหาคม 2552 ณ ที่ทำการ <orgName>อบต.</orgName>ที่ครบวาระ และจัดเลือกตั้งในวันที่ 6 กันยายน 2552 จำนวน 15 แห่ง ส่วนอีก 1 แห่ง คือ <orgName>อบต.</orgName> <orgName>จปร.</orgName> ได้ขอยกฐานะเป็น<orgName>เทศบาลตำบล จปร.</orgName> จึงต้องมีการแบ่งเขตเลือกตั้งใหม่และให้ประกาศยกฐานะก่อนจึงได้มีการขอขยายเวลาการเลือกตั้งออกไป 45 วัน ประธาน <orgName>กกต.ระนอง</orgName> กล่าวว่า ในส่วนของการเตรียมความพร้อมนั้น ขณะนี้ทาง <orgName>กกต.ระนอง</orgName>ได้มีการซักซ้อมความเข้าใจถึงขั้นตอนการรับสมัครให้แก่เจ้าหน้าที่ผู้ปฏิบัติงานเรียบร้อยแล้ว รวมทั้งในเรื่องของเอกสาร การจัดสถานที่รับสมัคร ทั้งนี้ การเลือกตั้งสมาชิก <orgName>อบต.</orgName>และ นายก <orgName>อบต.</orgName>ของ<orgName>จังหวัดระนอง</orgName> ในครั้งนี้คาดว่า การแข่งขันไม่รุนแรง โดยผู้สมัครนายก <orgName>อบต.</orgName>แต่ละแห่งน่าจะมีประมาณ 2-3 คนเท่านั้น </p></body>
</news>
