<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>พรรคเพื่อไทย ยื่นหนังสือต่อ กมธ.ป.ป.ช.สภาฯ ให้ตรวจสอบการทุจริตโครงการ “ชุมชนพอเพียง”  </title>
  <author>สุนันทา สุขสุมิตร  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-08-06 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255208060088&tb=N255208&return=ok&news_headline  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>พรรคเพื่อไทย</orgName> ยื่นหนังสือต่อ <orgName>กมธ.ป.ป.ช.</orgName>สภาฯ ให้ตรวจสอบการทุจริตโครงการ “ชุมชนพอเพียง”</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>พรรคเพื่อไทย ยื่นหนังสือต่อ<orgName>คณะกรรมาธิการ ป.ป.ช.</orgName> <orgName>สภาผู้แทนราษฎร</orgName> ให้ตรวจสอบการทุจริตโครงการ “ชุมชนพอเพียง” พร้อมเตรียมยื่นหนังสือต่อนายกรัฐมนตรีด้วย นาวาอากาศเอกอนุดิษฐ์ นาครทรรพ ส.ส.<orgName>กรุงเทพมหานคร</orgName> <orgName>พรรคเพื่อไทย</orgName> เข้ายื่นหนังสือต่อนายวิลาศ จันทร์พิทักษ์ ประธาน<orgName>คณะกรรมาธิการป้องกันและปราบปรามการทุจริตประพฤติมิชอบ</orgName> (<orgName>ป.ป.ช.</orgName>) เพื่อขอให้ตรวจสอบโครงการเศรษฐกิจพอเพียงเพื่อยกระดับชุมชน ซึ่งเป็นหนึ่งในโครงการเร่งด่วนของรัฐบาล เพราะจากการตรวจสอบเบื้องต้นของ<orgName>พรรคเพื่อไทย</orgName> พบว่า มีการทุจริตเชิงนโยบายและมีข้อสังเกตในส่วนของอำนาจผู้อนุมัติโครงการ ที่ไม่ใช่ผู้อำนวยการ แต่กลับเป็นรองผู้อำนวยการโครงการแทน รวมถึงการเอื้อประโยชน์ให้กับเอกชน นอกจากนี้ขอเรียกร้องไปยังนายกอร์ปศักดิ์ สภาวสุ รองนายกรัฐมนตรีด้านเศรษฐกิจ และเป็นประธานบอร์ดโครงการ ให้แสดงความรับผิดชอบโดยการลาออก และวันพรุ่งนี้ <orgName>พรรคเพื่อไทย</orgName>จะเดินทางเข้ายื่นหนังสือต่อนายกรัฐมนตรีให้ตรวจสอบ และหากมีการเพิกเฉย ทางพรรคจะเปิดเผยข้อในมูลเชิงลึกต่อไป ด้านนายวิลาศ กล่าวให้ความมั่นใจภายหลังรับหนังสือว่า คณะกรรมาธิการจะตรวจสอบข้อเท็จจริง หากพบการกระทำผิดจะดำเนินการอย่างจริงจัง และระหว่างการพิจารณา หาก<orgName>พรรคเพื่อไทย</orgName>มีข้อมูลการทุจริตในโครงการก็ขอให้ส่งข้ามาเพื่อใช้ตรวจสอบด้วย </p></body>
</news>
