<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>แก๊งแดงถ่อยนัดแต่งชุดดำ สวดบังสุกุลวันเกิด"มาร์ค"  </title>
  <author>ASTVผู้จัดการรายวัน  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการรายวัน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th/daily  </pubPlace>
  <date>2009-08-03 21:19:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Daily/ViewNews.aspx?NewsID=9520000087419  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>แก๊ง<orgName>แดง</orgName>ถ่อยนัดแต่งชุดดำ สวดบังสุกุลวันเกิด"มาร์ค"</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p> นายณัฐวุฒิ ใสยเกื้อ โฆษก<orgName>กลุ่มแนวร่วมประชาธิปไตยต่อต้านเผด็จการแห่งชาติ</orgName>(<orgName>นปช.</orgName>) กล่าวถึงการรณรงค์การรณรงค์ให้ประชาชนคน<orgName>เสื้อแดง</orgName>ทั่วประเทศใส่เสื้อดำ ในวันนี้(3ส.ค.) ซึ่งเป็นวันคล้ายวันเกิดของนายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ นายกรัฐมนตรี ว่า แม้นายอภิสิทธิ์ จะเลื่อนกำหนดแถลงผลงานของรัฐบาลในรอบ 6 เดือน ออกไป แต่<orgName>นปช.</orgName>และองค์กรสมาชิกแนวร่วมจะยังเดินหน้ารณรงค์ให้ประชาชนทั้งประเทศแต่งชุดดำต่อไป เพื่อแสดงความเสียใจต่อประเทศไทย ที่เสียโอกาส ภายใต้การบริหารประเทศของรัฐบาลนายอภิสิทธิ์ ส่วนเครือข่ายคน<orgName>เสื้อแดง</orgName>ในจังหวัดต่างๆ จะมีกำหนดการพิเศษขึ้น ถือเป็นสิทธิของแต่ละกลุ่มที่จะแสดงออกนอกจากการณรงค์ใส่เสื้อดำของ <orgName>นปช.</orgName></p>
<p> ด้านนายชินวัฒน์ หาบุญพาด แกนนำ<orgName>นปช.</orgName>ในฐานะประธาน<orgName>กลุ่มวิทยุชุมชุนคนแท็กซี่</orgName> <orgName>เอฟเอ็ม 92.75</orgName> และ <orgName>เอฟเอ็ม107.5</orgName> กล่าวว่า ในวันนี้ ตั้งแต่เวลา 09.00 น. สมาชิกวิทยุชุมชนคนแท็กซี่ และ<orgName>กลุ่มคนเสื้อแดง</orgName>ในย่านพระราม 9 ห้วยขวาง และวัฒนา จะร่วมกันแต่งชุดดำและทำพิธีทางศาสนาสวดบังสุกุลและเผาศพไร้ญาติ ที่บริเวณใต้ทางด่วนพระราม 9 เพื่อสะเดาะเคราะห์ ล้างซวยให้กับ<orgName>ประเทศไทย</orgName> ที่อยู่ภายใต้การบริหารประเทศของนายอภิสิทธิ์ ที่นับวันมีแต่ปัญหาเศรษฐกิจสังคมตกต่ำ บ้านเมืองแตกแยก เผื่อว่า <orgName>ประเทศไทย</orgName>จะได้หมดเคราะห์ สังคมคืนสู่ความสมานฉันท์สามัคคี </p></body>
</news>
