<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ครม. กำหนดให้วันที่ 2 เม.ย.ของทุกปีเป็นวันส่งเสริมการอ่าน  </title>
  <author>กัลยา คงยั่งยืน  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-08-05 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255208050197&tb=N255208  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>ครม.</orgName> กำหนดให้วันที่ 2 เม.ย.ของทุกปีเป็นวันส่งเสริมการอ่าน</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>ที่ประชุมคณะรัฐมนตรี กำหนดให้วันที่ 2 เมษายนของทุกปีเป็นวันส่งเสริมการอ่าน หลัง<orgName>องค์กรระดับชาติ</orgName> พิสูจน์แล้วพบว่า การอ่านสามารถส่งเสริมให้คนมีความรู้เพิ่มขึ้น นายปณิธาน วัฒนายากร รองเลขาธิการนายกรัฐมนตรี ทำหน้าที่โฆษกประจำ<orgName>สำนักนายกรัฐมนตรี</orgName> แถลงผลการประชุมคณะรัฐมนตรี ว่า ที่ประชุมอนุมัติงบประมาณผูกพัน 3 ปี ปีละกว่า 20 ล้านบาท การจัดตั้ง<orgName>ศูนย์ประสานการบริการนักลงทุน</orgName> เพื่อให้ทันดำเนินการวันที่ 1 ตุลาคม ส่วนงบประมาณปี 2553 ที่ส่วนราชการต่าง ๆ ขออนุมัติเพิ่มเติม เพื่อแก้ไขปัญหาเศรษฐกิจ ประมาณกว่า 80,000ล้านบาท เพื่อใช้ในงบประมาณต่าง โดยเฉพาะการแก้ไขปัญหายุทธศาสตร์เศรษฐกิจที่ปรับมากที่สุดเพิ่มขึ้นกว่า 30,000 ล้านบาท และยุทธศาสตร์การบริหารจัดการที่ดีกว่า 20,000 ล้านบาท การส่งเสริมการอ่าน วันละ 39 นาทีตามรายงานของ<orgName>กระทรวงศึกษาธิการ</orgName> หรือปีละประมาณ 5 เล่ม ยุทธศาสตร์เสริมการอ่านให้คน<orgName>ไทย</orgName>อ่านหนังสือปีหน้าปีละ 10 เล่ม เพื่อให้คน<orgName>ไทย</orgName>รู้หนังสือเพิ่มมากขึ้นจากร้อยละ 97 เป็นร้อยละ 99 โดยมีเหตุผลสำคัญว่าการเรียนรู้ในสังคมโลกพิสูจน์แล้วตามหลักฐานทางวิทยาศาสตร์ ว่า ร้อยละ 80 และ 90 มาจากการอ่าน ขณะที่สังคมไทยเป็นสังคมพูดมากกว่า รัฐบาลจึงผลักดันให้การอ่านเป็นวาระแห่งชาติ นอกจากนี้ ยังมีการพิจารณาถึงแผนแม่บทของ<orgName>กระทรวงเทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสาร</orgName>(<orgName>ไอซีที</orgName>) ฉบับที่ 2 เพื่อให้คนไทยร้อยละ 50 เข้าถึงการสื่อสารสมัยใหม่ ส่วนการแถลงผลงานรัฐบาล 6 เดือนในวันพรุ่งนี้ ประชาชนสามารถส่งความเห็นในไปรษณียบัตร โดยไม่ต้องเสียค่าใช้จ่าย เพื่อสะท้อนว่ารัฐบาลทำงานอย่างไร และต้องการให้รัฐบาลปรับปรุงแก้ไขอย่างไร</p></body>
</news>
