<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>กคพ. รับอีก 4 คดีไว้เป็นคดีพิเศษ  </title>
  <author>กัลยา คงยั่งยืน  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-08-19 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255208190311&tb=N255208&return=ok&news_headline  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>กคพ.</orgName> รับอีก 4 คดีไว้เป็นคดีพิเศษ</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p><orgName>คณะกรรมการคดีพิเศษ</orgName> รับอีก 4 คดีเป็นคดีพิเศษ ขณะที่รองอธิบดี<orgName>กรมสอบสวนคดีพิเศษ</orgName> และโฆษก<orgName>กรมสอบสวนคดีพิเศษ</orgName> ระบุ มีคดีที่อยู่ระหว่างดำเนินการ 149 คดี การประชุม<orgName>คณะกรรมการคดีพิเศษ</orgName>(<orgName>กคพ.</orgName>) ซึ่งมีนายสุเทพ เทือกสุบรรณ รองนายกรัฐมนตรีฝ่ายความมั่นคงเป็นประธานวันนี้(19 ส.ค.) ที่ประชุมมีมติเห็นชอบให้รับคดีความผิดทางอาญาไว้เป็นคดีพิเศษที่จะต้องดำเนินการสืบสวนสอบสวนรวม 4 คดี ประกอบด้วย คดีกรณีบุคคลหรือคณะบุคคลร่วมกับชาวต่างชาติเป็นเครือข่ายของ<orgName>องค์กรอาชญากรรมข้ามชาติ</orgName>ทำหนังสือเดินทางปลอมเพื่อสนับสนุนการกระทบความผิดข้ามชาติ ซึ่งเป็นเรื่องอาจกระทบความมั่นคงของประเทศชาติ กรณีขบวนการลักลอบนำยา “คามากร้า” เพื่อเพิ่มสมรรถภาพทางเพศเข้ามาจำหน่ายในประเทศโดยผิดกฎหมาย กรณีนายทองจันทร์ ภารพี ถูกฆ่าแขวนคอที่อำเภอเมือง จังหวัดกาฬสินธุ์ เมื่อวันที่ 10 มกราคม 2547 ซึ่งเป็นช่วงเวลาที่มีการประกาศสงครามกับยาเสพติด ที่เกี่ยวกับสิทธิมนุษยชนและอาจส่งผลกระทบต่อความเชื่อมั่นในการดำเนินคดีอาญา เนื่องจากผู้ตายมีความขัดแย้งกับเจ้าหน้าที่ของรัฐในพื้นที่ และกรณีการลักลอบผลิตกระสุนปืน วัตถุระเบิด ที่อาจกระทบอย่างรุนแรงต่อความมั่นคงของประเทศ พ.ต.อ.ณรัชต์ เศวตนันทน์ รองอธิบดี<orgName>กรมสอบสวนคดีพิเศษ</orgName> และโฆษก<orgName>กรมสอบสวนคดีพิเศษ</orgName> เปิดเผยว่า ที่ผ่านมาตั้งแต่ปี 2547 <orgName>กรมสอบสวนคดีพิเศษ</orgName>รับคดีไว้ 550 คดี สอบสวนเสร็จสิ้น 401 คดี และอยู่ระหว่างดำเนินการ 149 คดี </p></body>
</news>
