<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>มีการตั้งกระทู้ถามสดนายกฯ เรื่องการแต่งตั้งรักษาการผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ และโครงการใช้งบประมาณในโครงการเศรษฐกิจพอเพียง  </title>
  <author>คณิต จินดาวรรณ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-08-20 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255208200071&tb=N255208&return=ok&news_headline  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>มีการตั้งกระทู้ถามสดนายกฯ เรื่องการแต่งตั้งรักษาการผู้บัญชา<orgName>การตำรวจแห่งชาติ</orgName> และโครงการใช้งบประมาณในโครงการเศรษฐกิจพอเพียง</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>การประชุม<orgName>สภาผู้แทนราษฎร</orgName>จะมีการตอบกระทู้สดเรื่องการการแต่งตั้งรักษาการผู้บัญชา<orgName>การตำรวจแห่งชาติ</orgName> และโครงการใช้งบประมาณในโครงการเศรษฐกิจพอเพียง การประชุมสภาผู้แทนราษฎรวันนี้(20 สค) ซึ่งเป็นการพิจาณากระทู้ถามทั่วไป ได้มีการตั้งกระทู้ถามเรื่องการดำเนินการของ<orgName>การเคหะแห่งชาติ</orgName>ในโครงการที่อยู่อาศัย สำหรับผู้มีรายได้น้อย โดยนายวิชาญ มีนชัยนันท์ ส.ส.<orgName>กรุงเทพมหานคร</orgName> <orgName>พรรคเพื่อไทย</orgName> กระทู้ถามเรื่องการก่อสร้างถนนลาดยางตามกิจกรรมสนับสนุนยุทธศาสตร์การท่องเที่ยว โดยนายประกอบ รัตนพันธ์ ส.ส.<orgName>นครศรีธรรมราช</orgName> <orgName>พรรคประชาธิปัตย์</orgName> เป็นผู้ตั้งกระทู้ถามรัฐมนตรีว่าการ<orgName>กระทรวงคมนาคม</orgName> และกระทู้ถามเรื่องโครงการศูนย์พัฒนาเด็กเล็กในจังหวัดชัยภูมิ โดยนางสาวสุนทรี ชัยวิรัตนะ ส.ส.<orgName>ชัยภูมิ</orgName> <orgName>พรรคเพื่อไทย</orgName> ส่วนในช่วงบ่ายร้อยตำรวจเอกเฉลิม อยู่บำรุง สส.<orgName>พรรคเพื่อไทย</orgName> จะถามนายกรัฐมนตรี เรื่องการแต่งตั้งรักษาการผู้บัญชา<orgName>การตำรวจแห่งชาติ</orgName> ขณะที่นาวาเอกอนุดิษฐ์ นาครทรรพ ส.ส.<orgName>กรุงเทพมหานคร</orgName> <orgName>พรรคเพื่อไทย</orgName> ได้ตั้งกระทู้ถาม โครงการใช้งบประมาณในโครงการเศรษฐกิจพอเพียง</p></body>
</news>
