<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เลขา สรส. ยื่นหนังสือต่อ  ป.ป.ช. ถามความคืบหน้าตรวจสอบทุจริตขององค์กรสมาชิกรัฐวิสาหกิจ  </title>
  <author>กัลยา คงยั่งยืน  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-08-18 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255208180097&tb=N255208&return=ok&news_headline  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>เลขา <orgName>สรส.</orgName> ยื่นหนังสือต่อ  <orgName>ป.ป.ช.</orgName> ถามความคืบหน้าตรวจสอบทุจริตของ<orgName>องค์กรสมาชิกรัฐวิสาหกิจ</orgName></headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>เลขาธิการ<orgName>สมาพันธ์แรงงานรัฐวิสาหกิจสัมพันธ์</orgName> ยื่นหนังสือ<orgName>สำนักงานคณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งชาติ</orgName> ทวงถามความคืบหน้าตรวจสอบการทุจริตของ<orgName>องค์กรสมาชิกรัฐวิสาหกิจ</orgName> โดยจะกลับมาทวงถามความคืบหน้าอีกครั้งในเดือนกันยายน นายสาวิทย์ แก้วหวาน เลขาธิการ<orgName>สมาพันธ์แรงงานรัฐวิสาหกิจสัมพันธ์</orgName>(<orgName>สรส.</orgName>) พร้อมด้วยตัวแทนพนักงาน <orgName>สรส.</orgName> ประมาณ 100 คน ยื่นหนังสือต่อนายณรงค์ รัฐอมฤทธิ์ ผู้ช่วย เลขาธิการ<orgName>คณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งชาติ</orgName> หรือ <orgName>ป.ป.ช.</orgName>เพื่อขอให้เร่งตรวจสอบและติดความความคืบหน้าการตรวจสอบการทุจริตของ<orgName>องค์กรสมาชิกรัฐวิสาหกิจ</orgName>ทั้ง 4 องค์กร ประกอบด้วย <orgName>สหภาพแรงงานรัฐวิสาหกิจรถไฟแห่งประเทศไทย</orgName> <orgName>องค์การขนส่งมวลชนกรุงเทพมหานคร</orgName> <orgName>สถาบันวิจัยวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีแห่งประเทศไทย</orgName> และ<orgName>ธนาคารเพื่อการเกษตรและสหกรณ์การเกษตร</orgName> ซึ่งเคยยื่นเรื่องต่อ<orgName>คณะกรรมการ ป.ป.ช.</orgName> ไปก่อนหน้านี้ โดยจะให้ระยะเวลาในการดำเนินการเป็นเวลาหนึ่งเดือน หลังจากนั้นจะกลับมาทวงถามความคืบหน้าอีกครั้ง นอกจากนี้ นายสาวิทย์ ยังเดินทางมาที่ทำเนียบรัฐบาลเพื่อยื่นหนังสื่อต่อนายถาวร เสนเนียม รัฐมนตรีช่วยว่าการ<orgName>กระทรวงมหาดไทย</orgName> ให้ติดตามความคืบหน้าในการตรวจสอบกรณีการครองครองที่ดินการรถไฟของนายชัย ชิดชอบ ประธาน<orgName>สภาผู้แทนราษฎร</orgName> ที่บริเวณเขากระโดง จังหวัดบุรีรัมย์ด้วย  </p></body>
</news>
