<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>รองหัวหน้าพรรคภท.ระบุ ได้เสนอร่าง พรบ.นิรโทษกรรมต่อประธานสภาผู้แทนราษฎรแล้ว  </title>
  <author>กัลยา คงยั่งยืน  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-08-19 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255208190163&tb=N255208&return=ok&news_headline  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>รองหัวหน้า<orgName>พรรคภท.</orgName>ระบุ ได้เสนอร่าง พรบ.นิรโทษกรรมต่อประธาน<orgName>สภาผู้แทนราษฎร</orgName>แล้ว</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>รองหัวหน้า<orgName>พรรคภูมิใจไทย</orgName> ระบุ ได้เสนอร่างพระราชบัญญัตินิรโทษกรรมต่อประธานสภาผู้แทนราษฎรแล้ว พร้อมยืนยัน มีเป้าหมายสร้างความสมานฉันท์ นายบุญจง วงศ์ไตรรัตน์ รัฐมนตรีช่วยว่าการ<orgName>กระทรวงมหาดไทย</orgName> และรองหัวหน้า<orgName>พรรคภูมิใจไทย</orgName> กล่าวถึงการเสนอร่างพระราชบัญญัตินิรโทษกรรมแก่ผู้กระทำความผิดเนื่องในการชุมนุมทางการเมืองของประชาชน ว่า <orgName>พรรคภูมิใจไทย</orgName>มีเป้าหมายสร้างความสมานฉันท์และแก้ปัญหาความคิดเห็นที่แตกต่างทางการเมือง ที่จะมีความรุนแรงขึ้นเรื่อย ๆ โดยใช้เอกสิทธิ์ของ สมาชิก<orgName>สภาผู้แทนราษฎร</orgName>(ส.ส.) เสนอ แต่เมื่อเข้าสู่การพิจารณาของ<orgName>สภาผู้แทนราษฎร</orgName>แล้ว ส.ส.พรรคการเมืองอื่นจะเห็นด้วยหรือไม่ก็ได้ ส่วนกรณีที่คน<orgName>เสื้อเหลือง</orgName>และ<orgName>เสื้อแดง</orgName>ออกมาแสดงความไม่เห็นด้วยก็ถือเป็นสิทธิ์ นายบุญจง กล่าวด้วยว่า วันนี้ได้เสนอร่างพระราชบัญญัตินิรโทษกรรมต่อประธาน<orgName>สภาผู้แทนราษฎร</orgName>แล้ว เพื่อพิจารณาบรรจุเป็นวาระการประชุมต่อไป โดยสาระสำคัญ 9 มาตรา ที่สำคัญคือต้องการนิรโทษกรรมคดีการชุมนุมของ<orgName>กลุ่มพันธมิตรประชาชนเพื่อประชาธิปไตย</orgName> และการชุมนุมของ<orgName>กลุ่มแนวร่วมประชาธิปไตยต่อต้านเผด็จการ</orgName> (<orgName>นปช.</orgName>) ทั้งทางแพ่งและทางอาญา เจ้าหน้าที่ของรัฐ แต่ไม่ครอบคลุมคดีหมิ่นสถาบันเบื้องสูง การเพิกถอนสิทธิทางการเมืองจากการยุบพรรคการเมืองของสมาชิกบ้านเลขที่ 111 และ 109 </p></body>
</news>
