<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>กรรมการสภาที่ปรึกษาพรรคประชาธิปัตย์ มั่นใจ นายกรัฐมนตรี มีภาวะผู้นำ ฝ่าปัญหาตั้ง ผ้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ ได้ เชื่อประชุมครั้งต่อไปได้ ข้อยุติ  </title>
  <author>คณิต จินดาวรรณ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-08-21 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255208210115&tb=N255208&return=ok&news_headline  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>กรรมการสภาที่ปรึกษาพรรคประชาธิปัตย์</orgName> มั่นใจ นายกรัฐมนตรี มีภาวะผู้นำ ฝ่าปัญหาตั้ง ผ้บัญชาการ<orgName>ตำรวจแห่งชาติ</orgName> ได้ เชื่อประชุมครั้งต่อไปได้ ข้อยุติ</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p><orgName>กรรมการสภาที่ปรึกษาพรรคประชาธิปัตย์</orgName> มั่นใจ นายกรัฐมนตรีจะแต่งตั้งผู้บัญชาการ<orgName>ตำรวจแห่งชาติ</orgName>คนใหม่ได้ ในการประชุม <orgName>กตช.</orgName>ครั้งต่อไป นายบัญญัติ บรรทัดฐาน กรรมการสภาที่ปรึกษา<orgName>พรรคประชาธิปัตย์</orgName> กล่าวภายหลังร่วมหารือกับนายอภิสิทธิ เวชชาชีวะ นายกรัฐมนตรี และนายชวน หลีกภัย ประธานสภาที่ปรึกษาพรรคว่า การเสนอชื่อผู้บัญชาการ<orgName>ตำรวจแห่งชาติ</orgName>คนใหม่ นายกรัฐมนตรีได้ปฏิบัติตามกฎหมาย และธรรมเนียมปฏิบัติ ตามอำนาจหน้าที่ในการคัดเลือกและเสนอผู้ที่มีความเหมาะสม ทั้งนี้ เห็นว่าปัญหาดังกล่าวไม่ได้เกิดขึ้นครั้งแรก แต่ได้เกิดขึ้นในสมัย พล.อ.ชวลิต ยงใจยุทธ ในสมัยดำรงตำแหน่งรัฐมนตรีว่าการ<orgName>กระทรวงมหาดไทย</orgName> และมีหน้าที่กำกับดูแล<orgName>กรมตำรวจ</orgName>มาแล้ว อย่างไรก็ตาม เชื่อว่าแต่งตั้งผู้บัญชาการ<orgName>ตำรวจแห่งชาติ</orgName>คนใหม่ จะได้ข้อยุติในการประชุม <orgName>กตช.</orgName>ครั้งต่อไป <orgName>กรรมการสภาที่ปรึกษาพรรคประชาธิปัตย์</orgName> ยังเชื่อว่า เป็นปัญหาที่เกิดขึ้นจะไม่ทำให้ยุบสภา หรือนายกรัฐมนตรีลาออก เพราะการเปลี่ยนแปลงไม่ใช่เรื่องง่าย นอกจากนี้ยังต้องคำนึงถึงผลกระทบที่ตามมา โดยเฉพาะปัญหาเศรษฐกิจ </p></body>
</news>
