<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>จับ"มือปืน"อุเทนถวาย  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-02-15 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=148293  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>นายกใหม่"ไอซ์แลนด์" พลิกประวัติศาสตร์โลก ผู้นำ"เลสเบี้ยน"คนแรก</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>เมื่อ<date>วันที่ 2 กุมภาพันธ์ </date>สำนักข่าวต่างประเทศรายงานว่า นายโอลาเฟอร์ แรกนาร์ กริมสัน ประธานาธิบดีไอซ์แลนด์ ประกาศเมื่อวันอาทิตย์ (<date when="25520201">1 ก.พ.</date>) ว่าได้แต่งตั้งนางโจฮันนา ซิกูดาร์ดอททีร์ รัฐมนตรีความมั่นคงและกิจการสังคมวัย 66 ปี จากพรรคสังคมประชาธิปไตย เป็นนายกรัฐมนตรีคนใหม่ พร้อมแต่งตั้งคณะรัฐมนตรีชุดใหม่ แทนที่คณะรัฐบาลชุดเดิมภายใต้การนำของนายเกียร์ ฮาร์เด ที่ลาออกยกคณะเมื่อเดือนที่ผ่านมา เนื่องจากไม่สามารถรับมือวิกฤติการเงินโลกได้</p>

<p>ทั้ง นี้รัฐบาลผสมชุดใหม่ได้ออกแถลงการณ์ยืนยันจะเร่งแก้ไขวิกฤติเศรษฐกิจของ ประเทศในทันที และจะบริหารประเทศอย่างสุดความสามารถ ไปจนกว่าจะจัดการเลือกตั้งทั่วไปก่อนกำหนดใน<date when="25520425">วันที่ 25 เมษายน</date>นี้</p>

<p>โดย นางซิกูดาร์ดอททีร์ วัย 66 ปี แถลงด้วยว่า หนึ่งในภารกิจอันดับแรกๆ ของเธอ คือ การเปลี่ยนแปลงตัวผู้ว่าการธนาคารกลาง ซึ่งปัจจุบันได้แก่ นายเดวิด ออดสัน อดีตนายกรัฐมนตรี ซึ่งไม่เป็นที่ชื่นชอบของชาวไอซ์แลนด์จำนวนมาก เนื่องจากเห็นว่าเป็นตัวการก่อวิกฤติเศรษฐกิจ จากความล้มเหลวในการควบคุมธนาคารและธุรกิจที่ไม่รอบคอบขณะเดียวกันยังจะมี การพร้อมทั้ง เร่ง แต่งตั้งคณะกรรมการบริหารของธนาคารกลางเข้ามาทำงานแก้ปัญหาแทนชุดเดิม ที่ถูกวิจารณ์ว่าประสบความล้มเหลวในการป้องกันวิกฤติการเงิน    </p>

<p>นอก จากนี้ยังจะร่วมมือกับกองทุนการเงินระหว่างประเทศหรือไอเอ็มเอฟ เพื่อฟื้นฟูเศรษฐกิจที่กำลังปัญหาวิกฤติการเงิน ซึ่ง รัฐบาลชุดใหม่จะดูแลและรับผิดชอบปัญหาการเศรษฐกิจและการเงินอย่างระมัดระวัง จะให้คำสำคัญกับคุณค่าทางสังคม ยึดหลักการพัฒนาอย่างยั่งยืน ให้ความยุติธรรมและให้สิทธิอย่างเท่าเทียมกันของสตรี โดยคณะรัฐมนตรีของนางซิกูดาร์ดอททีร์ ถือเป็นคณะรัฐมนตรีชุดแรกของประเทศที่มีจำนวนผู้หญิงและผู้ชายเท่าๆ กัน</p>

<p>นอก จากนี้รัฐบาลยังมีเป้าหมายที่จะเข้าเป็นสมาชิกสหภาพยุโรปหรืออียู เพื่อพยายามที่จะผ่อนคลายภาวะวิกฤติจากปัญหาการเงิน โดยรัฐบาลชุดใหม่ของไอซ์แลนด์ แจ้งว่าการตัดสินใจดังกล่าวจะต้องดำเนินการโดยผ่านการลงประชามติก่อน ซึ่งทางสหภาพยุโรปเห็นว่าความเป็นไปได้ที่ไอซ์แลนด์จะได้เข้าเป็นสมาชิกน่า จะเกิดขึ้น<date before=25550101"><offset>ภายใน</offset>ปี 2011</date>     </p>

<p>ทั้ง นี้ นางซิกูร์ดาร์ดอททีร์ ถือเป็นบุคคลที่ประกาศตัวว่าเป็นกลุ่มรักร่วมเพศคนแรกของโลกที่ได้ดำรง ตำแหน่งนายกรัฐมนตรี โดยคู่สมรสของเธอเป็นสตรีด้วยกันโดยเธอแต่งงานกับนางโจนีนา เลดส์ดอททีร์ นักเขียนวัย 54 ปี เมื่อ<date when="2545----">ปี 2545</date> ทั้งนี้ไอซ์แลนด์ได้ชื่อว่าเป็นประเทศที่ให้สิทธิของกลุ่มรักร่วมเพศที่มาก ที่สุดในโลก โดยมีการออกกฎหมาย civil partnerships เมื่อ <date when="2539----">13 ปี</date>ที่แล้ว โดยให้ความคุ้มครองสิทธิประโยชน์ในการแต่งงานของเพศเดียวกัน และเมื่อ<date when="2549----">ปี 2549</date> คู่แต่งงานที่มีเพศเดียวกัน ยังได้รับสิทธิอย่างเต็มที่ในการรับเลี้ยงบุตรและให้กลุ่มสตรีรักร่วมเพศผ่า ตัดเพื่อช่วยให้มีการตั้งครรภ์ได้</p></body>
</news>
