<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>สมาคมลูกจ้างส่วนราชการฯ ขอให้นายกฯ พิจารณาสิทธิบำนาญลูกจ้างประจำเป็นนโยบายเร่งด่วน  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-03-17 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255203170247&tb=N255203&return=ok&news_headline='%ca%c1%d2%a4%c1%c5%d9%a1%a8%e9%d2%a7%ca%e8%c7%b9%c3%d2%aa%a1%d2%c3%cf  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>สมาคมลูกจ้างส่วนราชการฯ ขอให้นายกฯ พิจารณาสิทธิบำนาญลูกจ้างประจำเป็นนโยบายเร่งด่วน</headline>
<lead>สมาคมลูกจ้างส่วนราชการแห่งประเทศไทย นำตัวแทนลูกจ้างส่วนราชการทั่วประเทศ ยื่นหนังขอให้นายกรัฐมนตรีพิจารณาสิทธิบำนาญลูกจ้างประจำเป็นนโยบายเร่งด่วน เพื่อลดกระแสกดดันที่ลูกจ้างจะมีการนัดรวมตัวกันเคลื่อนไหวทั่วประเทศ</lead>
<neck></neck>
<body><p>     นายอรรถพล งามดี นายกสมาคมลูกจ้างส่วนราชการแห่งประเทศไทย นำตัวแทนลูกจ้างส่วนราชการทั่วประเทศกว่า 50 คน เข้าพบ นายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ นายกรัฐมนตรี ณ ที่ทำการพรรคประชาธิปัตย์ เพื่อยื่นหนังสือขอให้พิจารณาเรื่องสิทธิบำนาญ //การจำแนกตำแหน่งให้มีความก้าวหน้าในสายงานและค่าตอบแทน //ให้ ก.พ.เปิดกว้างในมาตรา64 ระเบียบข้าราชการพลเรือนให้รวมถึงลูกจ้างประจำส่วนราชการด้วย เพื่อสิทธิอายุราชการตามตัวเมื่อได้รับโอน// ให้มีองค์กรกลางบริหารลูกจ้างในรูปแบบคณะกรรมการ//และขอให้ทบทวนมติ ครม.<date when="2545----">ปี 2545</date> สำหรับกรณีการยุบตำแหน่งลูกจ้างประจำเมื่อเกษียณ เห็นว่าจะทำให้ตำแหน่งลูกจ้างประจำสูญหายไปในที่สุด แต่หากจำเป็นต้องควบคุมก็ควรพัฒนาให้ดีขึ้น เช่น การปรับย้ายยกสถานภาพลูกจ้างประจำปีเป็นข้าราชการ โดยขอให้เป็นนโยบายเร่งด่วน โดยนโยบายภายใต้การนำของ นายกรัฐมนตรี ก็ให้ความสำคัญกับการดูแลผู้สูงอายุ ซึ่งเห็นว่าเป็นหลักการเดียวกันที่รัฐบาลจะพิจารณาดูแลด้านสิทธิบำนาญ ลูกจ้างประจำเป็นกรณีเร่งด่วนต่อไปด้วย </p>
    <p>นายกสมาคมลูกจ้างส่วนราชการแห่งประเทศไทย กล่าวด้วยว่า หากรัฐบาลได้เร่งดำเนินการตามข้อเรียกร้องที่ได้เสนอจะเป็นการลดกระแสความ กดัน ที่ลูกจ้างจะมีการนัดรวมตัวเคลื่อนไหวทั่วประเทศ ซึ่งก่อนหน้านี้กลุ่มลูกจ้างบางส่วน เช่นที่ จังหวัดนครสวรรค์ ได้เคลื่อนไหวเข้าพบผู้ว่าราชการจังหวัดเมื่อ<date when="25520314">วันที่ 14 มีนาคม 2552</date> ที่ผ่านมาแล้ว  </p></body>
</news>
