<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>รถทัวร์ซิ่งฝ่าสายฝนพลิกคว่ำตาย4ศพ  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-03-19 08:22:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=193859&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>รถทัวร์ซิ่งฝ่าสายฝนพลิกคว่ำตาย4ศพ</headline>
<lead>เมื่อเวลา 10.00 น. วันที่ 18 มี.ค. พ.ต.ท.สวงค์ พรรณไวย์ สวส.สภ.<placeName><component>บางปะหัน</component> <component><prefix>จ.</prefix>พระนครศรีอยุธยา</component></placeName> รับแจ้งอุบัติเหตุรถทัวร์พลิกคว่ำข้างทาง มีผู้บาดเจ็บและเสียชีวิตจำนวนมาก บริเวณ<placeName><prefix>ถนน</prefix>สายเอเซีย</placeName> มุ่งหน้า<placeName>นครสวรรค์</placeName> <placeName><component><prefix>กม.  ที่</prefix> 42+700</component> <component><prefix>ต.</prefix>หันสังข์</component> <component><prefix>อ.</prefix>บางปะหัน</component></placeName> จึงพร้อมด้วยมูลนิธิป่อเต็กตึ๊ง หน่วยกู้ชีพ และแพทย์ รีบไปตรวจสอบที่เกิดเหตุพบรถทัวร์ปรับอากาศสีส้ม สาย <placeName>กรุงเทพฯ</placeName>-<placeName>แม่สอด</placeName> ทะเบียน 14-1189 <placeName>กรุงเทพมหานคร</placeName> พลิกคว่ำตะแคงอยู่ข้างถนน สภาพพังยับ ในที่เกิดเหตุพบผู้โดยสารที่ได้รับบาดเจ็บจำนวน 30 ราย นอนร้องครวญครางขอความช่วยเหลือ เจ้าหน้าที่จึงระดมกำลังช่วยลำเลียงคนเจ็บส่ง รพ. เป็นการด่วน</lead>
<neck></neck>
<body><p>จากการตรวจสอบบริเวณชั้นล่างของรถ พบศพผู้โดยสารติดอยู่ จำนวน 4 ราย เป็นชาย 1 คน หญิง 3 คน อายุประมาณ 20-40 ปี  แต่ไม่พบหลักฐานอะไรในศพ  ส่วนใหญ่สภาพศพจะขาและแขนขาด ซึ่งส่วนใหญ่เป็นชาว<placeName>พม่า</placeName> ที่กำลังเดินทางกลับ <placeName><component><prefix>อ.</prefix>แม่สอด</component> <component><prefix>จ.</prefix>ตาก</component></placeName> สอบสวนนายรังสรรค์ สีทอง อายุ 42 ปี คนขับรถทัวร์ ให้การว่า ตนเองได้ขับรถออกจาก<placeName><prefix>สถานี</prefix>หมอชิต</placeName> ช่วงเวลา 09.00 น. ตลอดเส้นทางมีฝนตกลงมาอย่างหนัก จึงขับรถไม่เร็ว จนกระทั่งมาถึงที่เกิดเหตุ ซึ่งเป็นช่วงโค้งมีฝนตกหนักทำให้ถนนลื่น ตนจึงไม่สามารถควบคุมพวงมาลัยรถได้ ทำให้รถส่ายไปมาชนเข้ากับเกาะกลางถนน ก่อนรถจะเสียหลักพลิกคว่ำลงข้างทางเป็นเหตุให้มีผู้เสียชีวิตและบาดเจ็บดังกล่าว ซึ่งเจ้าหน้าที่จะได้สอบสวนหาสาเหตุที่แน่ชัดต่อไป</p>
<p>ต่อมา ขณะที่รถกู้ชีพ รพ.<placeName>พระนครศรีอยุธยา</placeName> ทะเบียน กฉ 438 <placeName>พระนครศรีอยุธยา</placeName> กำลังจะไปรับผู้บาดเจ็บจากอุบัติเหตุดังกล่าว ก่อนถึงที่เกิดเหตุประมาณ 1 กม. ได้มีรถตู้ไม่ทราบทะเบียนวิ่งตัดหน้าทำให้รถกู้ชีพต้องหักหลบ ก่อนพุ่งชนท้ายรถบรรทุกพ่วง 18 ล้อ ยี่ห้อฮีโน่ ทะเบียน 82-7420 <placeName>นครสวรรค์</placeName> เป็นเหตุให้นายเสน่ห์ รุ่งเรือง อายุ 40 ปี พนักงานขับรถถูกอัด  ก๊อบปี้ติดอยู่ที่พวงมาลัย เจ้าหน้าที่ต้องช่วยกันงัดร่างออกมาในอาการสาหัส และยังมีเจ้าหน้าที่ประจำรถบาดเจ็บอีก 4 รายได้แก่ น.ส.จิตรี แสงพราย อายุ 30 ปี เจ้าหน้าที่เวชกิจ น.ส.สุธาทิพย์ นิลวิเชียร อายุ 33 ปี พยาบาล นายยรรยง ลิ้มสันติธรรม อายุ 30 ปี พนักงานสื่อสาร และนายชาติชาย สุภีแดน อายุ 30 ปี พยาบาล ทั้งหมดถูกนำตัวส่ง <placeName><prefix>รพ.</prefix>พระนครศรีอยุธยา</placeName> เพื่อรักษาตัวต่อไป</p>
<p>อีกราย เมื่อเวลา 17.00 น. พ.ต.ท.บุญพา ปาระแม สวส.สภ.<placeName><prefix>เมือง</prefix>นครปฐม</placeName> ไปตรวจสอบอุบัติเหตุรถโดยสารปรับอากาศ ป.2 สาย  <placeName>กรุงเทพฯ</placeName>-<placeName>กาญจนบุรี</placeName> ทะเบียน 10-1724 <placeName>กาญจน บุรี</placeName>เฉี่ยวชนกับรถพ่วง 18 ล้อ ที่บริเวณ<placeName><prefix>ถนน</prefix>เพชรเกษม</placeName>ขาออก ที่บริเวณหน้า<placeName><component><prefix>ร้าน</prefix>กุ้งอบภูเขาไฟ</component> <component><prefix>อ.</prefix>เมือง</component> <component><prefix>จ.</prefix>นครปฐม</component></placeName> เบื้องต้นทราบว่ามีผู้โดยสารเป็นหญิงเสียชีวิต 3 ศพ และมีผู้ได้รับบาดเจ็บอีก 26 ราย ถูกนำส่ง <placeName><prefix>รพ.</prefix>เทพากร</placeName> 4 ราย <placeName><prefix>รพ.ศูนย์</prefix>นครปฐม</placeName> 3 รายและ<placeName><prefix>รพ.</prefix>สนามจันทร์</placeName> 19 ราย แต่เสียชีวิตในเวลาต่อมา 1 ราย ทราบชื่อ ด.ญ.ฟิล์ม (ไม่ทราบนามสกุล) อายุ 3 ขวบ สอบสวนเบื้องต้นทราบว่า ก่อนเกิดเหตุมีรถพ่วงจอดเสียอยู่ริมถนน ระหว่างนั้นมีรถโดยสารวิ่งมาด้วยความเร็วสูงไปเกี่ยวกับส่วนท้ายของรถพ่วง เบียดกันพลิกคว่ำ จนทำให้มีผู้โดยสารเจ็บและเสียชีวิตจำนวนมาก ส่วนคนขับรถโดยสารหลบหนีไปตามระเบียบ อย่างไรก็ตาม จะได้ติดตามตัวมาสอบสวนหาสาเหตุอย่างละเอียดอีกครั้งและนำตัวดำเนินคดี ต่อไป.</p></body>
</news>
