<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>นครบาลจับผู้ต้องหาด้วยระบบ sms วันเดียว 6 ราย  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2552-09-23 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=180032  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>นครบาลจับผู้ต้องหาด้วยระบบ sms วันเดียว 6 ราย</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p> <persName>พ.ต.ต.ไพโรจน์ อิ่มกลับ</persName> สว.ชุดปฏิบัติการ กก.ศร.บก.สปพ. รายงานเหตุผลการจับกุมด้วยระบบ SMS เมื่อวันที่ 22 ก.ย.ให้<persName>พล.ต.ท.วรพงษ์ ชิวปรีชา</persName> ผบช.น.ทราบตามลำดับ</p>
<p>บก.น.3 โดย กก.สส.น.3  จับกุม<persName>นายวีระพล หรือธนดล พิมนนท์</persName> ข้อหาร่วมกันพยายานฆ่า และร่วมกันใช้กำลังทำร้ายร่างกาย ผู้ต้องหาตามหมายจับ ศาลจังหวัดมีนบุรี ที่ 379 / 2548  จับกุมที่บ้านเลขที่ 63 / 1725 การเคหะมีนบุรี แขวงสามวาตะวันออก เขตคลองสามวา กทม.   </p>
<p> บก.น.4  สน.หัวหมาก จับกุม<persName>นายสิทธิศักดิ์ จันทรารักษ์</persName> อายุ 25 ปี ข้อหา จำหน่ายหรือมีไว้เพื่อจำหน่าย ซึ่งสินค้าที่มีเครื่องหมาย การค้าปลอม ตามหมายจับศาลทรัพย์สินทางปัญญา ที่ 198 / 47  จับได้ที่ ซ.รามคำแหง 39   </p>
<p>บก.น.7 สน.ตลิ่งชัน จับกุม<persName>นายสมาน ไทยสืบชาติ</persName> ข้อหาลักทรัพย์ ตามหมายจับศาลจังหวัดมีนบุรีที่ 7907 / 2551 จับได้ที่ ถ.พุทธมณฑล สาย 1   </p>
<p> บก.น.8 สน.บุคคโล จับกุม<persName>นายนิเทพ ภูมมาลา</persName> ข้อหายักยอกทรัพย์ ตามหมายจับของศาลจังหวัดพระโขนง ที่ 1281 / 2550 จับได้ที่ สน.บุคคโล และจับกุม<persName>นายบุญศักดิ์ วงศ์ยั่งยืน</persName> ข้อหาลักทรัพย์เวลากลางคืน ตามหมายจับศาลอาญาธนบุรี ที่ 640 / 2552  จับได้ที่ สน.บุคคโล</p>
<p> สน.บางยี่เรือ จับ<persName>นายอาทิตย์ ทองคูณ</persName> อายุ 26 ปี ข้อหาพรากเด็กอายุไม่เกิน 15 ปี ตามหมายจับศาลแขวงตลิ่งชันที่ จ.1223 / 50 จับได้ที่ ถ.อินทรพิทักษ์ขาออก แขวงบางยี่เรือ เขตธนบุรี กทม.   </p>
<p>    สน.บางมด จับ<persName>นายสมบูรณ์ ธวัชชัยพาณิช</persName> ข้อหาฉ้อโกง ตามหายจับศาลแขวงปทุมวัน ที่ 203 / 2547 จับได้ที่ สน.ท่าพระ ซ.จรัญสนิทวงศ์ 3 แขวงท่าพระ เขตบางกอกน้อย กทม.  </p></body>
</news>
