<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>มติกอ.ตั้งอรรถพลนั่งตำแหน่งรองอสส.  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2552-09-23 14:50:46  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/crime.php?nid=191031  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>มติกอ.ตั้ง<persName>อรรถพล</persName>นั่งตำแหน่งรองอสส.</headline>
<lead>ที่ประชุม กอ.มีมติแต่งตั้ง <persName>อรรถพล ใหญ่สว่าง</persName> ผู้ตรวจราชการอัยการ นั่งตำแหน่งรองอัยการสูงสุดแทน "<persName>จุลสิงห์ วสันตสิงห์</persName>" หลังขึ้นเป็นอัยการสูงสุด แทน <persName>ชัยเกษม นิติสิริ</persName></lead>
<neck></neck>
<body><p>หลังจากที่ <persName>นายจุลสิงห์ วสันตสิงห์</persName> รองอัยการสูงสุด ได้รับการแต่งตั้งให้ขึ้นดำรงตำแหน่งอัยการสูงสุดแทน <persName>นายชัยเกษม นิติสิริ</persName> อัยการสูงสุด ที่จะเกษียณอายุราชการในวันที่ 30 ก.ย.นี้ที่ประชุมคณะกรรมการข้าราชการอัยการ หรือ กอ. ได้มีมติแต่งตั้ง <persName>นายอรรถพล ใหญ่สว่าง</persName> ผู้ตรวจราชการอัยการขึ้นเป็นรองอัยการสูงสุดแทน <persName>นายจุลสิงห์</persName> สำหรับ <persName>นายธนพิชญ์ มูลพฤกษ์</persName> อธิบดีอัยการฝ่ายคดีเศรษฐกิจและทรัพยากร โฆษกสำนักงานอัยการสูงสุดไปเป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีพิเศษสลับกับ <persName>นายเศกสรรค์ บางสมบุญ</persName></p>
<p>ขณะที่ <persName>นายนันทศักดิ์ พูลสุข</persName> อธิบดีอัยการฝ่ายคดีศาลสูงเขต 8 อัยการผู้รับผิดชอบในคดีทุจริตจัดซื้อที่ดินย่านรัชดาภิเษก และคดีที่ร้องขอให้ศาลสั่งให้ทรัพย์สินของ <persName>พ.ต.ท.ทักษิณ ชินวัตร</persName> อดีตนายกรัฐมนตรี จำนวน 7.6 หมื่นล้านบาท ตกเป็นของแผ่นดินเนื่องจากร่ำรวยผิดปกติไปเป็นอธิบดีอัยการฝ่ายช่วยเหลือทางกฎหมายแทน น<persName>ายวิชช์ จีระแพทย์</persName> ที่ต้องไปเป็นอธิบดีอัยการฝ่ายวิชาการ นอกจากนี้ ที่ประชุม กอ.ยังมีมติแต่งตั้งผู้ตรวจราชการอัยการอีก 2 ตำแหน่ง และโยกย้ายตำแหน่งอธิบดีอัยการรวม 44 ตำแหน่ง โดยมีผลตั้งแต่วันี่ 1 ต.ค. นี้เป็นต้นไป</p></body>
</news>
