<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>รวบโจรอิเหนาทุบกระจกรถฉกทรัพย์  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2552-10-03 18:40:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://dailynews.co.th/newstartpage/index.cfm?page=content&categoryID=419&contentID=23981  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ด้าน <persName>พ.ต.อ.บุญส่ง</persName> กล่าวว่า เบื้องต้นจะรับแจ้งความไว้ พร้อมทั้งให้เจ้าหน้าที่ฝ่ายสืบสวนออกหาข่าว พร้อมทั้งหารายชื่อเจ้าหน้าที่และทีมงานที่จัดงานโปรโมทสินค้าทั้งหมดมาสอบปากคำ เพื่อใช้เป็นเบาะแสในการติดตามจับกุมคนร้ายรายนี้มาดำเนินคดีตามกฎหมายต่อไป.</headline>
<lead>โปลิศเมืองปทุมธานี รวบหนุ่มอิเหนาตั้งแก๊งทุบกระจกรถฉกทรัพย์ รับที่เลือกไทย เพราะกฏหมายอ่อน</lead>
<neck></neck>
<body><p>วันนี้ (3 ต.ค.) 52 <persName>พล.ต.ต.วิทยา ประยงค์พันธุ์</persName> ผบก.ภ.จว.ปทุมธานี <persName>พ.ต.อ.นันทชาติ  ศุภมงคล</persName> รอง ผบก.ภ.จว.ปทุมธานี <persName>พ.ต.อ.นครพัฒน์  พรหมพันธุ์</persName>  ผกก. <persName>พ.ต.ต. ธีรพรรดิ์  บัณฑิโตหิรัญโชติ</persName> สว.สส.สภ.คลองหลวง และเจ้าหน้าที่ตำรวจชุดสืบสวน ร่วมกันจับกุม<persName>นายสุกมา กานี ฟาดิล</persName> อายุ 33 ปี ชาวอินโดนีเซีย โดยจับได้ที่ห้องเลขที่ 212 โรงแรมมิตรภาพ เทียร่า ซอยบุญอยู่ ถนนดินแดง แขวงสามเสนใน เขตพญาไท  สืบเนื่องจากเมื่อวันที่ 7 ก.ย.ที่ผ่านมา <persName>น.ส.วิจิตร คดเกี้ยว</persName> อายุ 34 ปี เจ้าหน้าที่การเงินของชมรมพุทธธรรมกายกับ <persName>น.ส.อุมาพร ไชยสาร</persName> อายุ 31 ปี ได้เข้าแจ้งความกับ <persName>พ.ต.ท.เสกสรรค์ บัวเรือง</persName> สวส.สภ.คลองหลวง ว่าถูกคนร้ายทุบรถเก๋งฮอนด้าซิตี้ สีบรอนซ์เทา ทะเบียน ชฬ-4061กรุงเทพมหานคร ขโมยเงินสดไป 730,000 บาท เหตุเกิดบริเวณหน้าตลาดไท หมู่ 9 ต.คลองหนึ่ง อ.คลองหลวง </p>
<p>ต่อมาเจ้าหน้าที่สืบทราบว่าคนร้านรายนี้<persName>นายสุกมา</persName> จึงเข้าจับกุมดังกล่าว สอบสวนผู้ต้องหาให้การว่า ได้ร่วมกับพวกรวม 3 คน ซึ่งเป็นชาวอินโดนิเซียทั้งหมดออกทุบกระจกรถขโมยทรัพย์สินภายใน โดยจะไปเช่ารถใช้ตระเวนหาเหยื่อที่เพิ่งเบิกเงินออกจากธนาคาร แล้วเผลอวางไว้ในรถ ส่วนที่เลือกก่อเหตุในประเทศไทย เพราะการเช่ารถสามารถทำได้ง่าย ทั้งบทลงโทษของกฎหมายไทยยังไม่รุนแรงนัก ซึ่งเมื่อก่อเหตุแล้วก็จะแบ่งเงิน จากนั้นจะรีบหลบหนีออกนอกประเทศ เบื้องต้นเจ้าหน้าที่แจ้งข้อหาดำเนินคดีต่อไป.</p></body>
</news>
