<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>มือยิงสาวธุรกิจบัณฑิตย์มอบตัวแล้ว อ้างปืนลั่น  </title>
  <author>ผู้จัดการออนไลน์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการออนไลน์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th  </pubPlace>
  <date>2552-10-05 04:44:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Crime/ViewNews.aspx?NewsID=9520000116653  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>มือยิงสาวธุรกิจบัณฑิตย์มอบตัวแล้ว อ้างปืนลั่น</headline>
<lead>กริ๊งปรึกษานายพลนครบาล! ผู้ต้องหายิง นศ.ธุรกิจบัณฑิตย์มอบตัวพร้อมให้การปฏิเสธ อ้างผู้ตายเอาปืนไปจ่อหัวตัวเอง จึงเข้าแย่งจนปืนลั่นทำให้แฟนเสียชีวิตก่อนยื่นโฉนดมูลค่า 1.7 ล้านประกันตัว</lead>
<neck></neck>
<body><p> วานนี้ (3 ต.ค.) ที่ สภ.เมืองนนทบุรี สาขารัตนาธิเบศร์ เมื่อเวลา 16.30 น. <persName>นายศุภกิจ หรือ อาร์ม แก้วรัตนะ</persName> อายุ 22 ปี อยู่บ้านเลขที่ 75/191 ต.หาดใหญ่ อ.หาดใหญ่ จ.สงขลา ผู้ต้องหาคดียิง <persName>น.ส.อลิษา พูลสวัสดิ์</persName> อายุ 20 ปี นักศึกษาปี 2 คณะการจัดการท่องเที่ยว มหาวิทยาลัยธุรกิจบัณฑิตย์ เสียชีวิต ได้เดินทางมาพร้อมบิดาและญาติ เข้ามอบตัวต่อ <persName>พ.ต.อ.ณรงค์ฤทธิ์ ภักดีณรงค์ ผ</persName>กก.สภ.เมืองนนทบุรี <persName>พ.ต.ท.ธนาพัฒน์ นินบดี</persName> รอง ผกก.สส.และ<persName>พ.ต.ท.ชาติชาย เทียมฉัตร์</persName> พนักงานสอบสวนเจ้าของคดี                โดย<persName>นายศุภกิจ</persName>ให้การว่า ตนเป็นแฟนใหม่ <persName>น.ส.อลิษา</persName>จริง โดยคืนก่อนวันเกิดเหตุ 30 ก.ย. ตนได้มาหา <persName>น.ส.อลิษา</persName> ที่ห้องที่เกิดเหตุแล้วเห็น <persName>น.ส.อลิษา</persName> กับแฟนเก่าเดินออกมาจากห้องด้วยกัน จากนั้น <persName>น.ส.อลิษาก็</persName>เดินลงไปส่งแฟนเก่า แต่ตนก็ไม่ได้มีเรื่องทะเลาะหรือมีปากเสียงกับ <persName>น.ส.อลิษา</persName> แต่อย่างใด หลังจากนั้น <persName>น.ส.อลิษา</persName> ได้กลับขึ้นมาที่ห้อง ตนจึงจะเดินทางกลับห้องพักของตนแต่ <persName>น.ส.อลิษา</persName> ขอร้องให้ตนนอนพักที่ห้องด้วย                <persName>นายศุภกิจ</persName>ให้การต่อว่า จนเช้าวันที่ 1 ต.ค. <persName>น.ส.อลิษา</persName> ได้เดินทางไปสอบที่มหาวิทยาลัย ส่วนตนก็นอนพักอยู่ห้องของ <persName>น.ส.อลิษา</persName> จนตอนเย็น <persName>น.ส.อลิษา</persName> ได้กลับมาที่ห้อง ตนจึงเก็บเอากระทะกับเสื้อผ้าใส่ไว้ในกระทะและจะกลับห้อง เมื่อเดินออกจากห้องเพื่อที่จะลงลิฟต์กลับ <persName>น.ส.อลิษา</persName> ได้เดินตามมาขอร้องไม่ให้ตนกลับ ตนจึงกลับเข้ามาที่ห้องอีกครั้ง จากนั้น <persName>น.ส.อลิษา</persName> ขึ้นไปนั่งที่เตียงนอนและหยิบเอาปืนของตนที่เคยเอามาไว้ที่ห้องของ <persName>น.ส.อลิษา</persName> เพื่อป้องกันตัวจากคู่กรณีเมื่อหลายเดือนแล้วออกมา                <persName>นายศุภกิจ</persName>ให้การอีกว่า เหตุการณ์ไม่คาดฝันก็เกิดขึ้นเมื่อ <persName>น.ส.อลิษา</persName> แล้วหันปากกระบอกปืนเข้าจ่อที่ใบหน้าของตัวเอง เมื่อตนเห็นเช่นนั้นจึงได้รีบร้องตะโกนว่าทำแบบนี้ทำไม จากนั้นจึงกระโดดเข้าห้ามและแย่งปืนกับ <persName>น.ส.อลิษา</persName> จนเกิดเสียงปืนเกิดลั่นขึ้น 1 นัด และร่างของ <persName>น.ส.อลิษา</persName>ก็ฟุบลงไปนอนกับหมอนและมีเลือดไหลออกมา                “ด้วยความตกใจผมจึงหยิบเอาปืนแล้วรีบออกมาจากห้องของ น.ส.อลิษา จากนั้นจึงตัดสินใจนั่งรถแท็กซี่ไปหาเพื่อนที่ย่านบางบัวทองเพื่อนำปืนไปฝากไว้ ก่อนที่แอบอาศัยบ้านเพื่อนเพื่อตั้งสติและโทรศัพท์ติดต่อกับทางบ้านถึงเรื่องที่เกิดขึ้น จนบิดาได้เดินทางขึ้นมาหาและปรึกษากับทางผู้ใหญ่ก่อนจะพาเข้ามอบตัวกับทางเจ้าหน้าที่ตำรวจ” <persName>นายศุภกิจ</persName>กล่าว</p>
<p>หลังสอบปากคำแล้ว<persName>นายศุภกิจ</persName>ได้ให้การปฏิเสธตามข้อหาที่แจ้งไว้พร้อมกับปฏิเสธที่จะเดินทางไปชี้จุดที่เกิดเหตุ และทางบิดาของ<persName>นายศุภกิจ</persName> ได้ใช้หลักทรัพย์เป็นที่ดินที่จังหวัดสงขลา ราคาประเมินจำนวน 1,700,000 บาท ยื่นเรื่องขอประกันตัวไป ซึ่งทางเจ้าหน้าที่ตำรวจไม่ได้คัดค้านให้ประกันตัวไปชั่วคราว</p></body>
</news>
