<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>หิ้วผัวโหด! ยิงลูก-เมีย 3 ศพ ดับกลางถนนข้าวสารฝากขัง  </title>
  <author>ทีมข่าวอาชญากรรม  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการออนไลน์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-07 16:54:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Crime/ViewNews.aspx?NewsID=9520000051266  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>หิ้วผัวโหด! ยิงลูก-เมีย 3 ศพ ดับกลางถนนข้าวสารฝากขัง</headline>
<lead>ตำรวจ สน.ชนะสงคราม นำตัวหนุ่มหึงโหดฆ่าลูก-เมียและญาติ ดับกลางถนนข้าวสาร 3 ศพ ไปฝากขังครั้งแรก เหตุต้องรอสอบปากคำพยานเพิ่มเติม ตรวจสอบประวัติอาชญากร ศาลพิจารณาแล้วอนุญาตให้ฝากขัง</lead>
<neck></neck>
<body><p> วันนี้ (7 พ.ค.) ที่ศาลอาญา ถ.รัชดาภิเษก <persName><roleName>ร.ต.ท.</roleName><forename>ธีระ</forename> <surname>จิระกุลชัย</surname></persName> พนักงานสอบสวน สน.ชนะสงคราม ได้ควบคุมตัว <persName><roleName>นาย</roleName><forename>สุรพันธ์</forename> <surname>กฤตสัมพันธ์</surname></persName> อายุ 37 ปี ผู้ต้องหาตามหมายจับที่ 1233/2552 ลงวันที่ 5 พ.ค.52 ข้อหาฆ่าผู้อื่นโดยไตร่ตรองไว้ก่อน มายื่นคำร้องขอฝากขังครั้งแรกเป็นเวลา 12 วัน ตั้งแต่วันที่ 7-18 พ.ค.นี้ เนื่องจากการสอบสวนยังไม่เสร็จสิ้น ต้องรอสอบปากคำพยานอีก 5 ปาก รอผลตรวจพิมพ์ลายนิ้วมือจากกองทะเบียนประวัติอาชญากร รอผลตรวจอาวุธปืน ฯลฯ</p>
<p>ตามคำร้องสรุปพฤติการณ์ว่า เมื่อวันที่ 4 พ.ค.2552 เวลาประมาณ 19.50 น.ผู้ต้องหาได้เดินเข้าไปพูดคุยกับ <persName><roleName>นาง</roleName><forename>ยุพดี</forename> <surname>กฤตสัมพันธ์</surname></persName> ภรรยา ที่บริเวณริมฟุตปาธ หน้าร้านวังไข่มุก ถ.ตะนาว แขวงลาดยาว เขตพระนคร กทม.เพื่อขอคืนดี แต่เกิดทะเลาะกัน <persName><roleName>นาย</roleName><forename>อาคม</forename> <surname>สุโรจน์วงศ์</surname></persName> เข้ามาห้าม พร้อมกับผลักอก ทำให้ผู้ต้องหาโมโห จึงใช้อาวุธปืนขนาด .38 ยิงบริเวณหน้าอกของ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>อาคม</forename></persName> จำนวน 1 นัด ล้มลงก่อนไปเสียชีวิตที่ รพ.จากนั้น <persName><roleName>นาย</roleName><forename>พลกฤต</forename> <surname>กฤตสัมพันธ์</surname></persName> บุตรชาย กับ <persName><roleName>นาง</roleName><forename>ยุพดี</forename></persName> ภรรยา และ <persName><roleName>น.ส.</roleName><forename>อำพรรณี</forename> <surname>สุโรจน์วงศ์</surname></persName> พยาน พยายามห้ามปราม แต่ผู้ต้องหากลับใช้อาวุธปืนยิงใส่หลายนัดกระสุนถูก <persName><roleName>นาย</roleName><forename>พลกฤต</forename></persName> บุตรชาย และ <persName><roleName>นาง</roleName><forename>ยุพดี</forename></persName> ภรรยา ของตนเองจนเสียชีวิต ทั้งนี้ กระสุนยังพลาดไปถูก <persName><roleName>น.ส.</roleName><forename>คาริน</forename> <middlename>มาทิวดา</middlename> <surname>เวร่า</surname></persName> สัญชาติ สวีเดน ได้รับบาดเจ็บอีกด้วย</p>
<p>กระทั่งเมื่อวันที่ 5 พ.ค.2552 เวลาประมาณ 20.00 น.เจ้าหน้าที่ตำรวจสามารถจับกุมผู้ต้องหาได้สำเร็จจึงแจ้งข้อหาฆ่าผู้อื่นโดยไตร่ตรองไว้ก่อน, พยายามฆ่าผู้อื่นโดยไตร่ตรองไว้ก่อน และ พ.ร.บ.อาวุธปืน โดยผู้ต้องหาให้การรับสารภาพตลอดข้อกล่าวหา ศาลสอบถามผู้ต้องหาแล้วไม่คัดค้านจึงอนุญาตให้ฝากขังได้</p></body>
</news>
