<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>'หลวงพ่อตัด'เกจิเมืองเพชรละสังขารแล้ว  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-04 08:36:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=198072&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>'<persName><roleName>หลวงพ่อ</roleName><forename>ตัด</forename></persName>'เกจิเมืองเพชรละสังขารแล้ว</headline>
<lead>สุดอาลัยวงการพุทธศาสนา "<persName><roleName>หลวงพ่อ</roleName><forename>ตัด</forename></persName>"เกจิดังเมืองเพชรมรณภาพ ก่อนหน้าเดินตรวจความเรียบร้อยที่วัดแต่เช้า จู่ ๆ บ่นปวดแน่นหน้าอก ลูกศิษย์ลูกหารีบช่วยนำตัวส่งโรงพยาบาล แต่ไม่ทันการ แพทย์ระบุสาเหตุหัวใจล้มเหลวเฉียบพลัน สิริอายุ 78 ปี 58 พรรษา ตั้งสวดอภิธรรมศพ 7 วัน ก่อนฌาปนกิจ</lead>
<neck></neck>
<body><p>เมื่อเวลา 13.00 น. วันที่ 3 พ.ค. ผู้สื่อข่าวได้ทราบว่า พระพุทธวิริยากร หรือ<persName><roleName>หลวงพ่อ</roleName><forename>ตัด</forename></persName> เจ้าอาวาสวัดชายนา ซึ่งเป็นพระเกจิอาจารย์ชื่อดังของ จ.เพชรบุรี มรณภาพ จึงเดินทางไปตรวจสอบยังวัดชายนา ต.หนองจอก อ.ท่ายาง จ.เพชรบุรี พบประชาชนทยอยเดินทางมากราบเคารพศพ<persName><roleName>หลวงพ่อ</roleName><forename>ตัด</forename></persName>อย่างไม่ขาดสาย โดยศพ<persName><roleName>หลวงพ่อ</roleName><forename>ตัด</forename></persName> ทางคณะกรรมการวัดได้นำมาวางบนโต๊ะหน้าห้องประจำศาลาที่<persName><roleName>หลวงพ่อ</roleName><forename>ตัด</forename></persName>จำวัด คลุมด้วยผ้าสีเหลืองแบบเรียบง่าย ในเบื้องต้นไม่มีการประดับตกแต่งอาคารสถานที่แต่อย่างใด</p>
<p><persName><roleName>นาย</roleName><forename>สนิท</forename> <surname>พันธ์เผือก</surname></persName> อายุ 70 ปี ลูกศิษย์วัดชายนา ผู้ดูแลและใกล้ชิด<persName><roleName>หลวงพ่อ</roleName><forename>ตัด</forename></persName>คนหนึ่ง กล่าวว่า ตกใจกับการจากไปของหลวงพ่อ เนื่องจากก่อนหน้าหลวงพ่อจะมรณภาพ หลวงพ่อยังแข็งแรงดี ในช่วงเช้าหลวงพ่อยังออกเดินตรวจความเรียบร้อยรอบวัดเหมือนปกติที่เคยทำทุกวัน ก่อนเกิดเหตุเวลา 07.00 น. พระในวัดได้ยินหลวงพ่อบอกว่าแน่นหน้าอก หลังจากนั้นก็พากันมาดูหลวงพ่อ โดยหลวงพ่อบอกว่าจุกแน่นตั้งแต่ช่วงท้องไปจนถึงหน้าอกแทบหายใจไม่ออก ทางลูกศิษย์วัดพร้อมพระจึงได้นำหลวงพ่อไปรักษายัง รพ.ท่ายาง อ.ท่ายาง แต่ หลวงพ่อหมดลมหายใจและมรณภาพในเวลา 07.37 น. แพทย์ระบุสาเหตุจากอาการหัวใจล้มเหลวเฉียบพลัน</p>
<p>สำหรับ<persName><roleName>หลวงพ่อ</roleName><forename>ตัด</forename></persName> หรือ <persName><roleName>พระครู</roleName><addName>บวรกิจโกศล</addName></persName> ได้รับเลื่อนสมณศักดิ์ เป็นพระพุทธวิริยากร เมื่อวันที่ 5 ธ.ค. 2551 ที่ผ่านมา ซึ่งจะมีพิธีฉลองสมณศักดิ์ในวันที่ 28 พ.ค. ที่จะถึงนี้ ซึ่งตรงกับวันเกิดหลวงพ่อด้วย แต่หลวงพ่อได้มามรณภาพจากไปเสียก่อน ด้วยอายุ 78 ปี 58 พรรษา โดย<persName><roleName>หลวงพ่อ</roleName><forename>ตัด</forename></persName>ได้บวชเป็นพระตั้งแต่อายุ 20 ปี จากนั้นก็ไม่ได้สึก ได้เล่าเรียนวิชาทั้งทางโลกและทางธรรม โดยเฉพาะสายวิปัสสนากรรมฐาน จนเป็นพระเกจิอาจารย์ดัง สำหรับศพ<persName><roleName>หลวงพ่อ</roleName><forename>ตัด</forename></persName>ทางคณะกรรมการวัดจะจัดพิธีรดน้ำศพในวันที่ 4 พ.ค. เวลา 13.00 น. และจะทำพิธีสวดพระอภิธรรมศพ 7 คืน หลังจากนั้นก็จะทำพิธีเผาศพแบบเชิงตะกอน ตามเจตนารมณ์ของหลวงพ่อ แต่อย่างไรก็ตามยังอยู่ระหว่างการพิจารณาของคณะกรรมการวัดและพระผู้ใหญ่ในจังหวัด</p>
<p><persName><roleName>หลวงพ่อ</roleName><forename>ตัด</forename></persName> เป็นพระที่เรียนวิชาอาคมตั้งแต่บวชเรียน และเรียนวิชาการทำ “ตะกรุด”จาก<persName><roleName>หลวงพ่อ</roleName><forename>ทอง</forename></persName> อยู่ที่วัดเขากระจิว และเรียน ตำราของ <persName><roleName>หลวงพ่อ</roleName><forename>กริช</forename></persName> ที่ตกทอดมาซึ่งเป็นพระยุคเก่าเป็นอาจารย์สาย <persName><roleName>หลวงพ่อ</roleName><forename>กุน</forename></persName> วัดพระนอน เรียนทำ “ปลัดขิก” จาก<persName><roleName>หลวงพ่อ</roleName><forename>ชุ่ม</forename></persName> วัดกุฏิบางเค็ม ซึ่งมีเคล็ดลับว่าให้ใช้ “ไม้ผูกคอตาย ทำถึงจะดี” และ ท่านยังได้เดินทางไปต่อวิชากับ<persName><roleName>หลวงพ่อ</roleName><forename>ทองศุข</forename></persName> วัดโตนดหลวง รวมทั้งอีกหลายอาจารย์ ท่านเป็นพระที่ใฝ่หาความรู้วิชาอาคมต่าง ๆ อย่างจริงจัง.</p></body>
</news>
