<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>จับนศ.สาวปี 1 ร่วมแฟนค้ายาไอซ์  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-05-28 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090528/14668/%e0%b8%88%e0%b8%b1%e0%b8%9a%e0%b8%99%e0%b8%a8.%e0%b8%aa%e0%b8%b2%e0%b8%a7%e0%b8%9b%e0%b8%b51%e0%b8%a3%e0%b9%88%e0%b8%a7%e0%b8%a1%e0%b9%81%e0%b8%9f%e0%b8%99%e0%b8%84%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b8%a2%e0%b8%b2%e0%b9%84%e0%b8%ad%e0%b8%8b%e0%b9%8c.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>จับนศ.สาวปี 1 ร่วมแฟนค้า<name head="ยา">ยาไอซ์</name></headline>
<lead>ชาวบ้านย่านรองเมืองพบ<name>เก๋ง</name>จอดทิ้งหน้าร้านอาหารกลางกรุง ผวา"<name>คาร์บอมบ์</name>"โทร.แจ้งตำรวจเรียก นศ.สาว ปี 1 มหาลัยชื่อดังค้นเจอ<name head="ยา">ยาไอซ์</name>เจ้าตัวปัดเป็นเจ้าของยาอ้างแฟนหนุ่มหิ้ววางทิ้งไว้ในรถ</lead>
<neck></neck>
<body><p>เมื่อเวลา 22.30 น.วันที่ 27 พ.ค.ที่ห้องประชุมใหญ่ พ.ต.อ.ไพศาล ลือสมบูรณ์ <name head="ผกก.">ผกก.สน.ปทุมวัน</name> แถลงข่าวจับกุมน.ส.แดง (นามสมมติ) อายุ 20 ปี นักศึกษามหาวิทยาลัยชื่อดังแห่งหนึ่ง ชั้นปีที่ 1 พร้อมของกลาง <name head="รถยนต์">รถยนต์โตโยต้ายาริส</name> สีดำ <name head="ทะเบียนป้ายแดง">ทะเบียนป้ายแดง ก-0813 เชียงราย</name> <name head="ยา">ยาไอซ์</name>จำนวน 120 กรัม อุปกรณ์การเสพยา <name head="ถุง">ถุงปากหนีบ</name>สำหรับแบ่งขาย 1,000 ซอง เครื่องชั่งน้ำหนักระบบ<name>ดิจิตอล</name> <name head="กระเป๋า">กระเป๋าเดินทาง</name>ขนาดเล็กสีเงิน 1 ใบ หลังจากมีพลเมืองดีแจ้งให้เจ้าหน้าที่ตำรวจเข้าตรวจสอบ ภายหลังนำ<name head="รถ">รถยนต์</name>คันดังกล่าวไปจอดทิ้งไว้ที่หน้าร้านเกาเหลารองเมือง ถนนรองเมือง แขวงรองเมือง เขตปทุมวัน กทม.ตั้งแต่ช่วงดึกของวันที่ 25 พ.ค.แล้วชาวบ้านละแวกดังกล่าว เกรงว่าจะเป็น<name head="รถ">รถยนต์</name>ที่นำมาก่อเหตุ<name>คาร์บอมบ์</name>จึงแจ้งให้เจ้าหน้าที่ตำรวจเข้ามาตรวจสอบ</p>
<p>พ.ต.อ.ไพศาลกล่าวว่า จากการตรวจสอบเบื้องต้น เจ้าหน้าที่ตำรวจได้ทำการลาก<name head="รถ">รถยนต์</name>คันดังกล่าวมาทำการตรวจสอบที่สน.ปทุมวัน โดยได้ทำการตรวจสอบหมายเลขข้าง<name head="รถ">รถยนต์</name>พบว่า<name head="รถ"> รถยนต์</name>คันดังกล่าวมีน.ส.แดง(นามสมมติ)เป็นเจ้าของจึงเชิญตัวเพื่อมารับ<name head="รถ">รถยนต์</name>ที่ สน.ปทุมวัน เนื่องจากสงสัยว่าภายใน<name head="รถ">รถยนต์</name>จะมี<name head="ยา">ยาเสพติด</name>จึงได้ทำการเชิญน.ส.แดงมาทำการตรวจสอบ</p>
<p>"เมื่อทำการตรวจค้นภายใน<name head="รถ">รถยนต์</name> ก็พบเสื้อผ้านักศึกษาแขวนอยู่บริเวณราวประตูหลังด้านซ้าย ที่เบาะหลังมีตะกร้าเสื้อผ้าผู้หญิงวางอยู่ และยังพบ<name head="กระเป๋า">กระเป๋าเดินทาง</name>ขนาดเล็กสีเงินวางอยู่ที่บริเวณที่วางเท้า จึงได้ทำการเปิดพิสูจน์พบภายในมี<name head="ยา">ยาไอซ์</name>จำนวน 120 กรัม อุปกรณ์การเสพยา <name head="ถุง">ถุงปากหนีบ</name>สำหรับแบ่งขาย 1,000 ซอง เครื่องชั่งน้ำหนักระบบ<name>ดิจิตอล</name>"<name head="ผกก.">ผกก.สน.ปทุมวัน</name>กล่าว</p>
<p>พ.ต.อ.ไพศาลกล่าวอีกว่าจากสอบสวน น.ส.แดงให้การยอมรับว่า <name head="รถ">รถยนต์</name>คันดังกล่าวเป็นของตนเอง เพิ่งซื้อต่อจากเพื่อนรุ่นพี่เนื่องจากยืม<name head="รถ">รถยนต์</name>เขาไปขับแล้วเกิดอุบัติเหตุรถคว่ำจึงทำให้ต้องซื้อ<name head="รถ">รถยนต์</name>ต่อ ส่วนที่นำ<name head="รถ">รถยนต์</name>ไปจอดทิ้งไว้หน้าร้านเกาเหลารองเมือง เนื่องจากในคืนดังกล่าวไปเที่ยวต่อกับแฟนหนุ่มที่ชื่อว่าโอ อายุ 25 ปี โดยอาศัย<name head="รถ">รถยนต์</name>แฟนเดินทางไปด้วย แต่ก่อนไป แฟนหนุ่มได้นำ<name head="กระเป๋า">กระเป๋าเดินทาง</name>ดังกล่าวมาวางไว้ใน<name head="รถ">รถยนต์</name>ของตน อ้างว่า<name head="รถ">รถยนต์</name>ของเขามีของเยอะ ก็ไม่ได้เอะใจอะไรจึงได้ให้วางไว้ เพิ่งมาทราบวันนี้ว่าภายในกระเป๋ามี<name head="ยา">ยาไอซ์</name>ซุกซ่อนอยู่ อย่างไรก็ตาม ก่อนหน้านี้ทราบว่า เพื่อนของแฟนก็ถูกตำรวจจับกุมในลักษณะนี้มาก่อนด้วย</p>
<p>เบื้องต้นเจ้าหน้าตำรวจแจ้งข้อหาน.ส.แดงข้อหาร่วมกันมี<name head="ยา">ยาเสพติดให้โทษประเภท 1</name> (<name>ยาไอซ์</name>) ไว้ครอบครองเพื่อจำหน่ายโดยผิดกฏหมาย ก่อนจะทำการสิบสวนขยายผลจับกุมนายโอซึ่งเป็นเจ้าของกระเป๋ามาดำเนินคดีตามขั้นตอนของกฏหมายต่อไป</p></body>
</news>
