<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>แท็กซี่น้ำใจงามเก็บเงินกว่า6หมื่นคืนเจ้าของ  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-05-05 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090505/11731/%e0%b9%81%e0%b8%97%e0%b9%87%e0%b8%81%e0%b8%8b%e0%b8%b5%e0%b9%88%e0%b8%99%e0%b9%89%e0%b8%b3%e0%b9%83%e0%b8%88%e0%b8%87%e0%b8%b2%e0%b8%a1%e0%b9%80%e0%b8%81%e0%b9%87%e0%b8%9a%e0%b9%80%e0%b8%87%e0%b8%b4%e0%b8%99%e0%b8%81%e0%b8%a7%e0%b9%88%e0%b8%b26%e0%b8%ab%e0%b8%a1%e0%b8%b7%e0%b9%88%e0%b8%99%e0%b8%84%e0%b8%b7%e0%b8%99%e0%b9%80%e0%b8%88%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b8%82%e0%b8%ad%e0%b8%87.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><name>แท็กซี่</name>น้ำใจงามเก็บเงินกว่า6หมื่นคืนเจ้าของ</headline>
<lead><name>แท็กซี่</name>น้ำใจงามเก็บกระเป๋าเงินสดกว่า 6 หมื่นบาท หลังผู้โดยสารทำหล่นในรถ สวพ.91 ช่วยประสาน นำส่งคืน เจ้าของตบรางวัลสินน้ำใจ 5 พันบาท</lead>
<neck></neck>
<body><p>เมื่อเวลา 11.30 น. วันที่ 5 พฤษภาคม นายไพบูลย์ ทุพรหม อายุ 38 ปี อยู่บ้านเลขที่ 3 หมู่ 2 ต.คูคด อ.ลำลูกกา จ.ปทุมธานี คนขับ<name head="รถแท็กซี่ยี่ห้อ">รถแท็กซี่ยี่ห้อโตโยต้า</name> สีชมพู หมายเลข<name head="ทะเบียน">ทะเบียน ทล 3378 กทม.</name> ได้เดินทางมาที่สถานีวิทยุ สวพ.91 เพื่อส่งมอบกระเป๋าเงินพร้อมเงินสด 60,4995 บาท ให้กับ น.ส.พรพรหม พุ่มเฉิดฉันท์ อายุ 48 ปี  อยู่บ้านเลขที่ 292 ตรอกตระกูลดิษฐ์ แขวงถนนนครชัยศรี เขตดุสิต กทม. ผู้โดยสารที่ทำกระเป๋าหล่นในรถ โดยมี น.ส.ผ่องใส ศรีวังพล <name head="ผู้จัดการ">ผู้จัดการสถานีสวพ.91</name> ร่วมเป็นสักขีพยาน ซึ่งทางน.ส.พรพรหม ได้มอบเงินเป็นสินน้ำใจให้แก่นายไพบูลย์ จำนวน 5,000 บาท</p>
<p>น.ส.พรพรหม กล่าวว่า เนื่องจากเมื่อวันที่ 4 พฤษภาคม ที่ผ่านมา ได้เรียก<name head="รถ">รถแท็กซี่</name>เพื่อไปห้างสรรพสินค้าเดอะมอลล์งามวงศ์วาน เมื่อไปถึงก็ต้องการที่จะลงหน้าห้าง แต่คนขับ<name>แท็กซี่</name>ได้ขับเข้าไปส่งที่ลานจอดรถภายในห้าง ตนจึงขอลงก่อนแล้วเดินย้อนกลับมาทางหน้าห้าง เมื่อเดินเข้าไปในห้างพบว่า<name head="กระเป๋า">กระเป๋าเงิน</name>ตกอยู่ใน<name head="รถ">รถแท็กซี่</name> จากนั้นจึงเดินทางไปแจ้งความลงบันทึกประจำวันไว้กับ พ.ต.ท.ไวยกูล กิจเพชร <name head="สารวัตรเวร">สารวัตรเวรสภ.เมืองรัตนาธิเบศน์</name> จ.นนทบุรี โดยแจ้งว่าภายในกระเป๋ามีเงินสด 80,000 บาท <name head="สร้อย">สร้อยเพชร</name> 1 เส้น และ<name head="สร้อย">สร้อยทอง</name> 1 เส้น เพื่อนำใบแจ้งความไปขอดู<name head="กล้อง">กล้องวงจรปิด</name>จากห้าง</p>
<p>น.ส.พรพรหม กล่าวอีกว่า หลังจากดู<name head="กล้อง">กล้องวงจรปิด</name>แล้วจึงทราบทะเบียน<name head="รถ">รถแท็กซี่</name>คันดังกล่าว จึงโทรศัพท์แจ้งไปที่สถานีวิทยุ สวพ.91 เพื่อให้ประสานไปยังอู่แท็กซี่ ทางอู่รถแท็กซี่ก็ได้ติดต่อไปยังนายไพบูลย์ ซึ่งเป็นคนขับที่รับตนในเวลาดังกล่าว จนกระทั่งวันนี้นายไพบูลย์ ได้นำเงินสดที่อยู่ในกระเป๋าจำนวน 60,4995 บาทมามอบให้กับตน ซึ่งก่อนหน้านี่ที่เข้าแจ้งความมีเงินสด 8 หมื่นบาท <name head="สร้อย">สร้อยเพชร</name> และ<name head="สร้อย">สร้อยทอง</name> ที่คิดว่าหายไปนั้นเมื่อมาตรวจสอบในกระเป๋าอีกใบปรากฎว่าไม่ได้หายไปแต่อย่างใด</p></body>
</news>
