<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>191เปิดโครงการฝึกสุนัขอาสารุ่น2"ปะ ฉะ ดะ"โชว์จับยาบ้า  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-05-27 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090527/14578/191%e0%b9%80%e0%b8%9b%e0%b8%b4%e0%b8%94%e0%b9%82%e0%b8%84%e0%b8%a3%e0%b8%87%e0%b8%81%e0%b8%b2%e0%b8%a3%e0%b8%9d%e0%b8%b6%e0%b8%81%e0%b8%aa%e0%b8%b8%e0%b8%99%e0%b8%b1%e0%b8%82%e0%b8%ad%e0%b8%b2%e0%b8%aa%e0%b8%b2%e0%b8%a3%e0%b8%b8%e0%b9%88%e0%b8%992%e0%b8%9b%e0%b8%b0%e0%b8%89%e0%b8%b0%e0%b8%94%e0%b8%b0%e0%b9%82%e0%b8%8a%e0%b8%a7%e0%b9%8c%e0%b8%88%e0%b8%b1%e0%b8%9a%e0%b8%a2%e0%b8%b2%e0%b8%9a%e0%b9%89%e0%b8%b2.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>191เปิดโครงการฝึกสุนัขอาสารุ่น2"<name>ปะ ฉะ ดะ</name>"โชว์จับ<name head="ยา">ยาบ้า</name></headline>
<lead>"ตำรวจ 191" เปิดโครงการฝึกสุนัขบ้านอาสารุ่น 2 ช่วยงานราชการ " จับ<name head="ยา">ยาเสพติด</name>-ป้องกันเหตุร้าย " ขณะที่ตำรวจชุด"<name>ปะ ฉะ ดะ</name>"โชว์จับโจ๋ส่ง<name head="ยา">ยาเสพติด</name>ขายหน้าแมนชั่นดัง</lead>
<neck></neck>
<body><p>เมื่อเวลา 16.00 น.วันที่ 27 พ.ค. พล.ต.ต.ฉันทวิทย์ รามสูต <name head="ผู้บังคับการ">ผู้บังคับการตำรวจปฏิบัติการพิเศษ</name> (<name>ผบก.ตปพ.</name>) กล่าวว่า กองบังคับการตำรวจปฏิบัติการพิเศษเตรียมเปิด<name head="โครงการ">โครงการฝึกสุนัข PK -9</name> (<name>สุนัขประชาอาสา</name>) ของกองกำกับการ 5 (บก.ตปพ.) ครั้งที่ 2 ฝึกสุนัขใช้งานด้านการปราบปราม<name head="ยา">ยาเสพติด</name> ป้องกันการก่อการร้ายและการก่อวินาศกรรม โดยเปิดรับฝึกสุนัขเลี้ยงของประชาชนที่เลี้ยงตามบ้าน ให้มีส่วนร่วมในการปฏิบัติงานของเจ้าหน้าที่ตำรวจ เริ่มฝึกอบรม 2 วันระหว่างวันที่ 6-7 มิ.ย.นี้ รับสมัครเฉพาะสุนัขพันธ์ใหญ่เท่านั้น</p>
<p>เช่น <name>เยอรมันเชพเพอด</name> (<name>อัลเซเชี่ยน</name>) <name>ร็อตไวเลอร์</name> <name>มาลินัว</name> <name>เบอร์แมน</name> <name>ไทยหลังอาน</name> หรือพันผสม อายุระหว่าง 6 เดือน ถึง 2 ปี ณ บริเวณสนามฝึก กองกำกับการ 5 (สุนัขตำรวจ) ถ.วิภาวดีรังสิต กทม. สอบถามรายละเอียดเพิ่มเติม 025739942. 025737125. และ 02573481</p>
<p>พล.ต.ต.ฉันทวิทย์ กล่าวต่อว่า สุนัขมีความสามารถพิเศษในการดมกลิ่น ทั้งกลิ่นตัวมนุษย์ กลิ่น<name head="ยา">ยาเสพติด</name> กลิ่นประกอบวัตถุระเบิด เป็นต้นและมีคุณสมบัติพิเศษของพฤติกรรมในด้านการค้นหา หากได้รับการฝึกฝนก็สามารถกลับไปใช้ชีวิตตามปกติได้ แต่หากมีเหตุร้ายเกิดขึ้นเจ้าหน้าที่ตำรวจสถานที่เกิดเหตุ ต้องการความช่วยเหลือก็จะร้องจากผู้ที่อยู่ใกล้ที่เกิดเหตุมากที่สุดจะได้รวดเร็วทันท่วงทีต่อเหตุการณ์ต่างๆ นับว่าประหยัดงบประมาณได้ในระดับหนึ่ง</p>
<p>ขณะที่เมื่อเวลา 13.00 น.วันที่ 27 พ.ค.52  ขณะะที่เจ้าหน้าที่ตำรวจชุด<name>ปะฉะดะ</name>ของกองบังคับการตำรวจนครบาล 1 นำโดย ร.ต.อ.วิโรจน์ รัตนไตรเจริญ ออกตรวจพื้นที่ดูแลความสงบเรียบร้อยผ่านมาบริเวรหน้าอาคารแมนชั่นแห่งหนึ่ง ถนนเทียมร่วมมิตรย่านห้วยขวาง พบชายวัยรุ่นทราบภายหลังชื่อนายสุจินดา จุฬา อายุ 18 ปี อยู่บ้านเลขที่ 702/39 ซ.พหลโยธิน 32 แขวงจันทร์เกษม เขตจตุจักร กทม.ขี่<name head="รถจักรยานยนต์">รถจักรยานยนต์ฮอนด้า</name><name head="รุ่น">รุ่นฟิโน่</name> ผ่านมาบริเวณดังกล่าวจึงได้เรียกตรวจค้นปรากฎว่าพบ<name head="ยา">ยาเสพติด</name>ประเภท<name head="ยา">ยาไฟว์ไฟว์</name>จำนวน 1 แผงแผงละ 10 เม็ดและ<name head="ยา">ยาเสพติด</name>ประเภท<name head="ยา">ยาเค</name>อีกจำนวน 10 ขวดซุกซ่อนอยู่ภายในกล่องกระดาษท้ายรถก่อนที่จะควบคุมตัวผู้ต้องหาไปทำการสอบสวน</p>
<p> จากการสอบสวนนายสุจินดาให้การรับสารภาพว่ารับจ้างจากชายผู้หนึ่งไม่ทราบชื่อให้นำ<name head="ยา">ยาเสพติด</name>ดังกล่าวมาส่งให้ลูกค้าภายในแมนชั่นดังกล่าว  โดยผู้จ้างวานได้นำกล่องที่บรรจุ<name head="ยา">ยาเสพติด</name>ไปทิ้งไว้บริเวณแยกเกษตรและให้ตนนำมาส่งจำหน่ายให้กับลูกค้า<name head="ยา">ยาเค</name>ขายขวดละ 1,500 บาทส่วน<name head="ยา">ยาไฟว์ไฟว์</name>จำหน่ายเม็ดละ 200 บาทโดยจะได้รับค่าจ้างประมาณ 1,000 บาท เบื้องต้นเจ้าหน้าที่แจ้งข้อหามี<name head="ยา">ยาเสพติดให้โทษประเภท 2</name>(<name head="ยา">ยาเค</name>)และ<name head="ยา">ยาเสพติดให้โทษประเภท 3</name> (<name head="ยา">ยาไฟว์ไฟว์</name>)ส่งพนักงานสอบสวนสน.ห้วยขวางดำเนินคดีตามกฎหมายต่อไป</p></body>
</news>
