<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>มานิต วัฒนเสน คนสนิทเนวิน  </title>
  <author>กรุงเทพธุรกิจออนไลน์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-03-16 06:12:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/home/detail/politics/news-maker/20090316/23978/%e0%b8%a1%e0%b8%b2%e0%b8%99%e0%b8%b4%e0%b8%95-%e0%b8%a7%e0%b8%b1%e0%b8%92%e0%b8%99%e0%b9%80%e0%b8%aa%e0%b8%99-%e0%b8%84%e0%b8%99%e0%b8%aa%e0%b8%99%e0%b8%b4%e0%b8%97%e0%b9%80%e0%b8%99%e0%b8%a7%e0%b8%b4%e0%b8%99.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>มานิต วัฒนเสน คนสนิทเนวิน</headline>
<lead>ยังมีมีควันหลงโผโยกย้ายข้าราชการระดับสูง<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>มหาดไทย</orgName> ที่คนการเมืองมองไปถึงการเลือกตั้งครั้งหน้า</lead>
<neck></neck>
<body><p>โดยเฉพาะการโยกมานิต วัฒนเสน ผู้ว่าจังหวัดขอนแก่น มานั่งอธิบดี<orgName><prefix>กรม</prefix>ส่งเสริมปกครองส่วนท้องถิ่น</orgName>
</p>
<p>"มานิต "อายุ 58 ปี  จบการศึกษาศิลปศาสตรบัณฑิต <orgName><component>รัฐศาสตร์</component> <component><prefix>มหาวิทยาลัย</prefix>เชียงใหม่</component></orgName> 
พัฒนบริหารศาสตร์มหาบัณฑิต <orgName><component>รัฐประศาสนศาสตร์</component> <component><prefix>สถาบัน</prefix>บัณฑิตพัฒนบริหารศาสตร์</component></orgName> (<orgName>นิด้า</orgName>)
</p>
<p>เคยเป็นผู้ว่าราชการจังหวัดสตูล  ผู้ว่าราชการจังหวัดชุมพร และผู้ว่าราชการจังหวัดขอนแก่น ล่าสุดถูกโยกนั่งอธิบดี<orgName><prefix>กรม</prefix>ส่งเสริมปกครองส่วนท้องถิ่น</orgName> แทนนายสุกิจ  เจริญรัตนกุล ที่ถูกเด้งไปนั่งผู้ตรวจกระทรวง
</p>
<p>ว่ากันว่า"มานิต" เป็นคนสนิทเนวิน ชิดชอบ ที่การโยกย้ายผ่านเพื่อเนวิน ที่คุม<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>มหาดไทย</orgName> เพื่อวางเป้าหมายคุม<orgName><addName>เสื้อแดง</addName></orgName> และเลือกตั้งในครั้งหน้า
<p>เพราะ"มานิต"นอกจากเป็นผู้ว่าฯขอนแก่นแล้ว ยังเคยเป็นผู้ว่าฯที่จังหวัดภาคใต้ ทำให้สายความสัมพันธ์ ระหว่าง<orgName>ประชาธิปัตย์</orgName> และ<orgName><prefix>กลุ่ม</prefix>เพื่อเนวิน</orgName> วางเป้าหมายการทำงานทางการเมืองในครั้งหน้าลงตัวยิ่ง
</p>
<p>เหตุที่การเชื่อมประสานของสายการเมือง และมานิตนั่งคุม<orgName><prefix>กรม</prefix>ส่งเสริมปกครองส่วนท้องถิ่น</orgName> ที่มีสานลงไปถึงหัวคะแนนที่มีนักการเมืองท้องถิ่นอีกทอด
</p>
<p>เป็นการปฏิเสธไม่ได้ว่าการโยกย้ายข้าราชการระดับสูง<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>มหาดไทย</orgName>ครั้งนี้ เชื่อมโยงการเลือกตั้งครั้งหน้าแน่นอน
</p>
<p>มานิต คือสายสัมพันธ์อันดีกับ<orgName>เพื่อเนวิน</orgName> และ<orgName>ประชาธิปัตย์</orgName>ในรัฐบาลผสมชุดนี้
</p></body>
</news>
