<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>นครบาลสรุปผลคดีแกนนำกลุ่มเสื้อแดงเข้ามอบตัว  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-04-28 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=159054  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>นครบาลสรุปผลคดีแกนนำกลุ่มเสื้อแดงเข้ามอบตัว</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>พล.ต.ต.สุพร พันธุ์เสือ รอง ผบช.น.กล่าวสรุปผลคดีแกนนำกลุ่มเสื้อแดง เข้ามอบตัวว่า นายสิรวิชญ์ พิมกลาง ประกันตัว <measure commodity="ค่าประกันตัว" type="มูลค่า"><quantity>5 แสน</quantity></measure> ข้อหา มั่วสุม<measure commodity="ผู้มั่วสุม" type="จำนวน"><offset>ตั้งแต่</offset><quantity>สิบ</quantity><unit>คน</unit><offset>ขึ้นไป</offset></measure>กระทำการอย่างหนึ่งอย่างใดให้เกิดความวุ่นวายขึ้นในบ้านเมืองโดยเป็นหัวหน้าหรือผู้ที่มีหน้าที่สั่งการเมื่อเจ้าพนักงานสั่งเลิกแล้วไม่เลิกและกระทำการให้ปรากฏแก่ประชาชนด้วยวาอันมิใช่เป็นการกระทำภายในความมุ่งหมายรัฐธรรมนูญหรือมิใช่เพื่อแสดงความคิดเห็นหรือติชมโดยสุจริตเพื่อให้ประชาชนล่วงละเมิดกฎหมายแผ่นดิน</p>
<p>นายพีระ พริ้งกลาง และนายณรงค์ศักดิ์ มณี ประกันตัว <measure commodity="ค่าประกันตัว" type="มูลค่า"><quantity>5 แสน</quantity><unit>บาท</unit></measure> ข้อหามั่วสุม<measure commodity="ผู้มั่วสุม" type="จำนวน"><offset>ตั้งแต่</offset><quantity>สิบ</quantity><unit>คน</unit><offset>ขึ้นไป</offset></measure>กระทำการอย่างหนึ่งอย่างใดให้เกิดความวุ่นวายขึ้นในบ้านเมือง โดยเป็นหัวหน้าหรือผู้ที่มีหน้าที่สั่งการเมื่อเจ้าพนักงานสั่งเลิกแล้วไม่เลิก นายสุภรณ์ อัตถาวงศ์ ประกันตัว <measure commodity="ค่าประกันตัว" type="มูลค่า"><quantity>3 แสน</quantity><unit>บาท</unit></measure>ข้อหามั่วสุม<measure commodity="ผู้มั่วสุม" type="จำนวน"><offset>ตั้ง</offset><quantity>สิบ</quantity><unit>คน</unit><offset>ขึ้นไป</offset></measure>ประทำการอย่างหนึ่งอย่างใดให้เกิดความวุ่นวายขึ้นในบ้านเมืองโดยเป็นหัวหน้าหรือผู้สั่งการ,ร่วมกันบุกรุกโดยใช้กำลังประทุษร้ายและร่วมกันทำให้เสียทรัพย์และชุมนุมหรือมั่วสุม<measure commodity="ผู้มั่วสุม" type="จำนวน"><offset>ตั้งแต่</offset> <quantity>5</quantity> <unit>คน</unit></measure> โดยฝ่าฝืนข้อกำหนด (พ.ร.ก.ฉุกเฉิน)ตาม มาตรา <measure commodity="มาตรา" type="มูลค่า">9</measure> ข้อ <measure commodity="ข้อ" type="ลำดับที่">1</measure> และมาตรา <measure commodity="มาตรา" type="ลำดับที่">18</measure></p>
<p>พล.ต.ต.สุพร กล่าวต่อว่า สำหรับเงื่อนไขการปล่อยตัวชั่วครามห้ามมิให้กระทำการใดที่จะเป็นอุปสรรค หรือก่อให้เกิดความเสียหายต่อการรวบรวมพยานหลักฐาน หรือ ดำเนินการอื่นใดของพนักงานสอบสวน ห้ามมิให้ผู้ต้องหาจัดการ ยุยง ปลุกระดมปลุกปั่น หรือกระทำการอันใดก่อให้เกิดความวุ่นวายในบ้านเมือง หรือก่อเหตุอันตรายประการอื่น ห้ามผู้ต้องหาเดินทางออกนอกราชอาณาจักร</p></body>
</news>
