<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ตร. นำหนุ่มแบงค์ธอส.ยักยอกเงินกว่า400ล้าน‏ ฝากขังศาลอาญา  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-05-02 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=159650  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ตร. นำหนุ่มแบงค์ธอส.ยักยอกเงิน<measure commodity="เงินยักยอก" type="มูลค่า"><offset>กว่า</offset><quantity>400ล้าน</quantity></measure>‏ ฝากขังศาลอาญา</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>จากกรณีที่ตำรวจกองปราบปรามติดตามรวบตัวนายสมเกียรติ ปัญญาวรคุณเดช อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>33</quantity> <unit>ปี</unit></measure>  หนุ่มแบงค์ธอส. ผู้ต้องหาที่ก่อเหตุที่ลักทรัพย์เงินในบัญชีดอกเบี้ย<measure commodity="เงินยักยอก" type="มูลค่า"><offset>กว่า</offset><quantity>400ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure>ของธอส.ไว้ได้พร้อมของกลางเป็นเงินสด<measure commodity="เงินสด" type="มูลค่า"><offset>กว่า</offset><quantity>13ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> พร้อมรถเก๋ง BMW ป้ายแดง ซึ่งบัญชีดังที่ผู้ต้องหาได้แอบขโมยเงินออกไปนั้น เป็นบัญชีส่วนกลางที่ธนาคารอาคารสงเคราะห์นำเงินเข้าเพื่อเตรียมไว้สำหรับพร้อมจ่ายดอกเบี้ยให้กับบัญชีลูกค้าธนาคาร เพื่อนำไปจ่ายหนี้การพนันฟุตบอล และซื้อบ้านหรูกลางกรุง<measure commodity="บ้านหรู" type="มูลค่า"><offset>มูลค่า</offset><offset>กว่า</offset><quantity>40ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> รวมถึงรถยุโรปป้ายแดงตามที่ข่าวได้เสนอไปแล้วนั้น  </p>
<p>ในวันนี้ เมื่อเวลา10.00น.ทางด้าน  พ.ต.ท.พงษ์ไสว แช่มลำเจียก พงส.สบ.3 กก.1บก.ป. พร้อมด้วยพ.ต.ต.มาโนช สวนดอกไม้ พงส.สบ.2 กก.1 บก.ป. ได้เบิกตัวนายสมเกียรติฯจากห้องคุมขังกองปราบปรามไปขออำนาจศาลฝากขังที่ศาลอาญา ถนนรัชดาภิเษก โดยได้เตรียมการยื่นคัดค้านการให้ประกันตัวผู้ต้องหาด้วยเหตุผลที่ว่า จำนวนมูลค่าความเสียหายที่เกิดขึ้นนั้นมีมูลค่าสูง และเกรงว่าผู้ต้องหาจะหลบหนีเนื่องจากมีพฤติกรรมหลบหนีการจับกุม  </p>
<p>ทางด้านพ.ต.อ.พรศักดิ์ สุรสิทธิ์ ผกก.1บก.ป. กล่าวว่าจากการสอบสวนผู้ต้องหาให้การว่าได้ขโมยเงินจากบัญชีดอกเบี้ยธนาคารมาเพียง<measure commodity="เงินยักยอก" type="มูลค่า"><offset>ประมาณ</offset><quantity>300</quantity><offset>กว่า</offset><offset>ล้าน</offset><unit>บาท</unit></measure>เท่านั้น ไม่มากถึง<measure commodity="เงินยักยอก" type="มูลค่า">400ล้าน</measure> โดยแรกที่ทำไปเพื่อเอาเงินไปใช้หนี้พนันฟุตบอล แต่เมื่อหลังใช้หนี้พนันบอลเสร็จแล้วก็ยังยักยอกเงินจากบัญชีดังกล่าวออกมาเรื่อยๆเพราะเห็นว่าไม่มีใครจับได้ และนำเงินไปแทงพนันฟุตบอลอีก นอกจากผู้ต้องหาจะมีพฤติกรรมติดการพนันฟุตบอลแล้ว ยังชอบเล่นหวยอีกด้วย โดยผู้ต้องหายอมรับว่านำเงินที่ยักยอกมาอีกส่วนไปตระเวนซื้อสลากกินแบ่งหรือล๊อตตารี่จากหน้ากองสลาก<measure commodity="ซื้อสลากกินแบ่ง" type="มูลค่า"><offset>ครั้งละ</offset><offset>หลาย</offset><quantity>สิบล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure>จนเป็นที่รู้จักกันดีของพ่อค้าแม่ค้าหวยย่านนั้น ในเรื่องของความกระเป๋าหนัก ซึ่งครั้งหนึ่งนายสมเกียรติฯเคยซื้อสลากกินแบ่งฯเป็นเงินจำนวน32ล้านบาท และถูกรางวัลได้เงินมา<measure commodity="เงินรางวัล" type="มูลค่า"><quantity>38ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> ลักษณะดังกล่าวเหมือนเป็นการฟอกเงิน ว่ามีเงินจากการถูกรางวัลจากสลากกินแบ่งหรือการเสี่ยงโชค แต่เล่นไปๆมาๆนายสมเกียรติฯก็ยอมรับว่าได้เสียเงินไปกับการพนัน<measure commodity="การพนัน" type="จำนวน"><offset>ทั้ง</offset><quantity>สอง</quantity></measure>รวมแล้ว<measure commodity="เสียพนัน" type="มูลค่า"><offset>นับ</offset><quantity>ร้อย</quantity><offset>กว่า</offset><quantity>ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure>   </p>
<p>ผกก.1บก.ป.กล่าวอีกว่าสำหรับทรัพย์สินอื่นๆที่ตรวจพบจากการกระทำความผิดนอกจากเงินสดที่พบในตัวผู้ต้องหา<measure commodity="เงินสด" type="มูลค่า"><offset>กว่า</offset><quantity>13ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> ที่ผู้ต้องหาเบิกเอาไว้สำหรับใช้ในการหลบหนี รวมถึงรถเก๋งหรู <measure commodity="รถเก๋ง" type="จำนวน"><quantity>2</quantity> <unit>คัน</unit></measure><measure commodity="รถเก๋ง" type="มูลค่า"><offset>มูลค่า</offset><offset>ประมาณ</offset><quantity>10ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> และบ้านหรูใจกลางกรุง<measure commodity="บ้านหรู" type="มูลค่า"><offset>มูลค่า</offset><offset>กว่า</offset><quantity>40ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> ก็ยังมีนาฬิการหรู<measure commodity="นาฬิการหรู" type="มูลค่า"><offset>ราคา</offset><unit>เรือน</unit><quantity>แสน</quantity></measure><measure commodity="นาฬิการหรู" type="จำนวน"><offset>อีก</offset><offset>จำนวน</offset><offset>หลาย</offset><unit>เรือน</unit></measure>ที่ผู้ต้องหาได้ซื้อไว้ และพบว่าผู้ต้องหาได้นำเงิน<measure commodity="เงิน" type="มูลค่า"><offset>จำนวน</offset><quantity>145ล้าน</quantity></measure>ไปซื้อกองทุนของธนาคารแห่งหนึง(ธนชาติ)เก็บเอาไว้ ในส่วนบัญชีธนาคารอื่นๆของผู้ต้องหานั้นทางธนาคารอาคารสงเคราะห์ได้เป็นผู้ทำการประสานไปยังธนาคารต่างๆซึ่งเป็นเจ้าของบัญชีให้อายัดบัญชีดังกล่าวเพื่อตรวจสอบ และทางธนาคารอาคารสงเคราะห์จะนำข้อมูลเหล่านั้นมามอบให้พนักงานสอบสวนเพื่อประมวลหามูลค่าความเสียหายและทรัพย์สินที่คงเหลืออยู่<measure commodity="ทรัพย์สิน" type="จำนวน"><offset>ทั้งหมด</offset></measure>ต่อไป                </p>
<p>ผู้สื่อข่าวรายงานเพิ่มเติมว่าสำหรับนายสมเกียรติฯผู้ต้องหารายนี้นั้นไม่ได้มีตำแหน่งเป็นผู้ช่วยผู้จัดการธนาคารอาคารสงเคราะห์ สาขาเซ็นต์หลุยส์ 3 แต่อย่างใด แต่มีตำแหน่งเป็นเจ้าหน้าที่การเงินอวุโสของธนาคารดังกล่าวเท่านั้น </p></body>
</news>
