<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ศาลอนุญาตให้ควบคุมแกนนำ นปช. ต่ออีก 7 วัน  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-04-22 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=158304  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ศาลอนุญาตให้ควบคุมแกนนำ นปช. ต่อ<measure commodity="การควบคุม" type="ปริมาณ"><offset>อีก</offset> <quantity>7</quantity> <unit>วัน</unit></measure></headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>เมื่อเวลา 13.30 น.ศาลได้เตรียมสอบถามแกนนำ นปช. ซึ่งถูกควบคุมตัวอยู่ที่กองบังคับการตำรวจตระเวนชายแดน ภาค 1(บก.ตชด.) คลอง 5 จ.ปทุมธานี ผ่านระบบวิดีโอ  คอนเฟอเร้นซ์  แต่เนื่องจากระบบสัญญาณขัดข้อง  จึงต้องนำตัวแกนนำ นปช.เดินทางโดยรถยนต์สายตรวจหน่วยปฏิบัติการณ์พิเศษ (191) <measure commodity="รถยนต์" type="จำนวน"><offset>จำนวน</offset> <quantity>6</quantity> <unit>คัน</unit></measure> เดินทางมาศาล.  พร้อมกำลังเจ้าหน้าที่ตำรวจ<measure commodity="ตำรวจ" type="จำนวน"><offset>นับ</offset><quantity>ร้อย</quantity><unit>นาย</unit></measure>จาก สน.ใกล้เคียงมาควบคุมสถานการณ์อย่างเข้มงวด โดยไม่ปรากฎกลุ่มบุคคลเสื้อแดงเดินทางมาศาล มีเพียงภรรยา และญาติของแกนนำ นปช.<measure commodity="แกนนำนปช." type="จำนวน"><offset>ทั้ง</offset><quantity>สาม</quantity></measure>เดินทางมาให้กำลังใจ</p>
<p>ต่อมาที่ห้อพิจารณาคดี <measure commodity="ห้องพิจารณาคดี" type="ลำดับที่">801</measure> เวลา 15.00 น. ศาลได้ออกนั่งบัลลังก์โดยอ่านและอธิบายคำร้องขอขยายเวลาควบคุมตัวของพนักงานสอบสวน พร้อมทั้งให้แกนนำ นปช. <measure commodity="แกนนำนปช." type="จำนวน"><offset>ทั้ง</offset><quantity>สาม</quantity></measure>อ่านคำร้องก่อนสอบถามซึ่งแกนนำ นปช.<measure commodity="แกนนำนปช." type="จำนวน"><offset>ทั้ง</offset><quantity>สาม</quantity></measure> แถลงขอคัดค้านโดยอ้างทำนองเดียวกันว่า  นายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ  นกยกรัฐมนตรี ได้ประกาศ พ.ร.ก.การบริหารราชการในสถานการณ์ฉุกเฉิน พ.ศ.2548 ในวันที่ 12 เม.ย. แต่ไม่ดำเนินการผ่านความเห็นชอบของคณะรัฐมนตรี<measure commodity="เวลาการผ่านความเห็นชอบ" type="ปริมาณ"><offset>ภายใน</offset> <quantity>3</quantity> <unit>วัน</unit></measure>  แต่อาศัยความเห็นของคณะกรรมการกฤษฎีกา ซึ่งความเห็นดังกล่าวไม่ใช่กฎหมาย ถือว่าไม่ชอบด้วยกฎหมาย  และพวกตนยืนยันให้การชุมนุมโดยสงบ สันติ อหิงสา ไม่ให้ใช้อาวุธ ต่อเจ้าหน้าที่   และยังมีบุคคลภายนอกเข้ามาแทรกแซงการชุมนุม โดยพวกตนสั่งให้ให้มีการสลายการชุมนุมเพื่อให้เกิดความปลอดภัยแก่ผู้ชุมนุม โดยขอใช้อิสรภาพเพื่อปกป้องผู้ชุมนุม แต่ขอสงวนสิทธิในการปกป้องอิสรภาพตามรัฐธรรมนูญเช่นเดียวกับผู้ชุมนุมกลุ่มอื่น ซึ่งขณะนี้สถานการณ์ฉุกเฉินได้ผ่านพ้นไปแล้วด้วย</p>
<p>ศาลพิเคราะห์แล้วข้อเท็จจริงปรากฏว่า<measure commodity="แกนนำนปช." type="จำนวน"><offset>ทั้ง</offset><quantity>สาม</quantity></measure>ได้ยื่นคำร้องขอให้ปล่อยตัว อ้างว่าถูกควบคุมตัวโดยไม่ชอบด้วยกฎหมาย  ซึ่งอยู่ระหว่างการไต่สวน และศาลยังมิได้มีคำสั่งว่า การควบคุมตัว<measure commodity="แกนนำนปช." type="จำนวน"><offset>ทั้ง</offset><quantity>สาม</quantity></measure>ไม่ชอบด้วยกฎหมาย  จึงยังฟังไม่ได้ว่าประกาศสถานการณ์ฉุกเฉินไม่ชอบด้วยกฎหมาย นอกจากนี้ยังปรากฏด้วยว่า <measure commodity="แกนนำนปช." type="จำนวน"><offset>ทั้ง</offset><quantity>สาม</quantity></measure>เป็นผู้มีบทบาทสำคัญในการจัดชุมนุม ซึ่งมีผู้เข้าร่วมชุมนุม<measure commodity="ผู้เข้าร่วมชุมนุม" type="จำนวน"><offset>จำนวนมาก</offset></measure> และมีบุคคลภายนอกแทรกแซง แต่ขณะนี้ยังมิได้มีการยกเลิกประกาศสถานการณ์ฉุกเฉิน  ดังนั้นเพื่อป้องกันมิให้<measure commodity="แกนนำนปช." type="จำนวน"><offset>ทั้ง</offset><quantity>สาม</quantity></measure>กระทำการใด ๆ อันอาจทำให้เกิดเหตุการณ์ร้ายแรงขึ้นอีก  และเพื่อให้เกิดความร่วมมือในการระงับเหตุการณ์ร้ายแรง ตามความในมาตรา <measure commodity="มาตรา" type="ลำดับที่">11(1)</measure> แห่ง พ.ร.ก. การบริหารราชการในสถานการณ์ฉุกเฉิน พ.ศ.2548  กรณีจึงมีความจำเป็นต้องควบคุมตัว<measure commodity="แกนนำนปช." type="จำนวน"><offset>ทั้ง</offset><quantity>สาม</quantity></measure>ไว้ เอประโยชน์ในการแก้ไขสถานการณ์ฉุกเฉินต่อไป<measure commodity="เวลาควบคุมตัว" type="ปริมาณ"><offset>อีก</offset> <quantity>7</quantity> <unit>วัน</unit></measure>  จนถึงวันที่ 29 เม.ย.ตามคำร้องขอ</p>
<p>ต่อมาเจ้าหน้าที่ตำรวจจึงนำตัวแกนนำ นปช.<measure commodity="แกนนำนปช." type="จำนวน"><offset>ทั้ง</offset><quantity>สาม</quantity></measure>ขึ้นรถยนต์กลับไปควบคุมไว้ที่ บก.ตชด.ภาค 1 ต่อไป</p></body>
</news>
