<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>น้องสาวหายพาลยิงถล่มช่างดับ1เจ็บ2  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-03-19 08:17:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=193856&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>น้องสาวหายพาลยิงถล่มช่างดับ<measure commodity="คนตาย" type="จำนวน">1</measure>เจ็บ<measure commodity="คนเจ็บ" type="จำนวน">2</measure></headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>เมื่อเวลา 00.45 น. วันที่ 18 มี.ค. ร.ต.ท.ประสิทธิ์ เหล็กดี ร้อยเวร สภ.บางละมุง จ.ชลบุรี ได้รับแจ้งเหตุยิงกันบริเวณหน้าวัดหนองใหญ่ หมู่ 6 ต.นาเกลือ จึงรีบไปตรวจสอบพร้อมด้วย พ.ต.อ.สมนึก จันทร์เกตุ ผกก. และ พ.ต.ท. ปราโมทย์ งามประดิษฐ์ รอง ผกก.สส. ในที่เกิดเหตุพบชาวบ้านมุงดูผู้บาดเจ็บที่นอนร้องโอดโอย <measure commodity="คนเจ็บ" type="จำนวน"><quantity>3</quantity> <unit>ราย</unit></measure> จึงรีบนำส่ง รพ.บางละมุง ทราบชื่อต่อมาคือ นายนิรันดร์ ทับย้อย อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>28</quantity> <unit>ปี</unit></measure> ถูกยิงด้วยอาวุธปืนขนาด <measure commodity="ขนาดปืน" type="ปริมาณ"><quantity>9</quantity> <unit>มม.</unit></measure> เข้าหน้าอกซ้าย <measure commodity="ลูกปืน" type="จำนวน"><quantity>1</quantity> <unit>นัด</unit></measure> และเสียชีวิตระหว่างทาง นายนพดล อินทนา อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>28</quantity> <unit>ปี</unit></measure> ถูกยิงเข้าที่หัวเข่าซ้าย ส่วนนายธรรมนูญ ธรรมเจริญ อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>27</quantity> <unit>ปี</unit></measure> ถูกยิงเข้าใต้ราวนมซ้าย อาการสาหัส จึงถูกนำส่ง รพ.กรุงเทพพัทยา ตรวจสอบบริเวณที่เกิดเหตุ พบปลอกกระสุนปืน <measure commodity="ขนาดปืน" type="ปริมาณ"><quantity>9</quantity> <unit>มม.</unit></measure> ตกอยู่ <measure commodity="ปลอกกระสุนปืน" type="จำนวน"><quantity>8</quantity> <unit>ปลอก</unit></measure> จึงเก็บไว้เป็นหลักฐาน  </p>
<p>สอบสวนนายจารึก หนองใหญ่ อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>27</quantity> <unit>ปี</unit></measure> เพื่อนผู้ตายและบาดเจ็บให้การว่า พวกตนเป็นช่างรับเหมาก่อสร้าง ก่อนเกิดเหตุได้ชวนเพื่อน <measure commodity="เพื่อน" type="จำนวน"><quantity>8</quantity> <unit>คน</unit></measure>มาเที่ยวงานวัดหนองใหญ่ หลังจากเดินเที่ยวทั่วงานแล้ว ได้พากันมานั่งดื่มสุราภายในร้านอาหารตามสั่ง ต่อมามีนายแผน ไม่ทราบนามสกุล อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>30</quantity> <unit>ปี</unit></measure> ขี่รถ จยย.ฮอนด้า สีเทา ไม่ทราบทะเบียน โดยมีเพื่อนอีกคนนั่งซ้อนท้าย มาจอดข้างโต๊ะอาหาร พร้อมร้องตะโกนถามว่า “ใครเอาน้องสาวกูไป กูไม่ยอม เป็นเรื่องแน่” นายนิรันดร์ผู้ตายเห็นท่าไม่ดี จึงลุกจากเก้าอี้เพื่อสอบถามเรื่องราวให้กระจ่าง กลับถูกนายแผนชักปืนยิงใส่จนล้มคว่ำ จากนั้นมือปืนยังหันกระบอกปืนกระหน่ำยิงใส่กลุ่มเพื่อนได้รับบาดเจ็บ<measure commodity="เพื่อนผู้ได้รับาดเจ็บ" type="จำนวน"><offset>อีก</offset> <quantity>2</quantity> <unit>คน</unit></measure>แล้วเผ่นหนีไป เชื่อว่านายแผนคงเข้าใจผิด คิดว่าในกลุ่มคนตายและคนเจ็บพาน้องสาวไปซ่อนไว้ที่บ้านจึงออกตามหา ทั้ง ๆ ที่ไม่มีใครยุ่งเกี่ยวกับน้องสาวของมือปืนรายนี้.</p></body>
</news>
