<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>หนุ่มไอร์แลนด์เครียดจับลูกเป็นตัวประกัน  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-03-19 07:19:32  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/crime.php?nid=162815  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>หนุ่มไอร์แลนด์เครียดจับลูกเป็นตัวประกัน</headline>
<lead>หนุ่มใหญ่ชาวไอร์แลนด์ เครียดเมียขอเลิก จับลูกสาววัย <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>5</quantity> <unit>เดือน</unit></measure>เป็นตัวประกัน อยู่บนดาดฟ้าของที่พักย่านสุขุมวิท ล่าสุดเจ้าหน้าที่ประสานบาทหลวง เข้าเกลี้ยกล่อมแล้ว</lead>
<neck></neck>
<body><p>เกิดเหตุชายต่างชาติคลุ้มคลั่ง จับลูกสาว วัย <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>5</quantity> <unit>เดือน</unit></measure> เป็นตัวประกัน บนดาดฟ้า กรีนแมนชั่น ภายในซอยสายน้ำทิพย์ 1 ถนนสุขุมวิท 22 ตรงข้ามโรงเรียน สายน้ำผึ้ง โดยชายชาวต่างชาติดังกล่าวเป็น ชาวไอร์แลนด์ อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><offset>ประมาณ</offset> <quantity>40</quantity> <unit>ปี</unit></measure> ไม่สวมเสื้อผ้า โผกผ้าสีขาวที่ศรีษะ มีภรรยาชาวไทย อยู่ระหว่างทำการเกลี่ยกล่อม แต่ยังไม่เป็นผล โดยครอบครัวดังกล่าวเช่าห้องพักอาศัยอยู่บนชั้น <measure commodity="ชั้น" type="ลำดับที่">5</measure> ส่วนสาเหตุคาดว่าน่าจะมาจากเรื่องครอบครัว เนื่องจากถูกภรรยาขอเลิก จึงเกิดความเครียดเลยก่อเหตุดังกล่าวขึ้น ทั้งนี้พ.ต.ท.อาทิตย์ ซิ้มเจริญ สารวัตรปราบปราม สน.ทองหล่อ กล่าวว่าผู้ก่อเหตุร้องขอบาทหลวงซึ่งทางเจ้าหน้าที่จัดหาบาทหลวงให้แล้วอยู่ระหว่างเกลี้ยกล่อม</p>
<p>ล่าสุดพ.ต.อ.สุทิน ทรัพย์ม่วง ผู้กำกับการสน.ทองหล่อ เปิดเผยว่าได้ทำการเจราจากับ นายโรมิโอ ชาวไอร์แลนด์ ด้วยตนเองจนเขาเข้าใจ และยอมที่จะปล่อยลูกสาวชื่อดญ.โซเฟีย วัย <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>5</quantity> <unit>เดือน</unit></measure> และลงมาจากอาคาร พร้อมกับนั่งรถแท็กซี่กลับบ้านไปพร้อมภรรยาและลูกสาวแล้ว</p></body>
</news>
