<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>คุกตลอดชีวิต 2 เอเย่นต์ค้ายาบ้า 1.4 หมื่นเม็ด ปรับคนละ 3 ล้าน มีหัวโจกโทรสั่งจากคุก ส่วนอีกคนขัง 8 ปี  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-03-17 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=153117  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>คุกตลอดชีวิต <measure commodity="เอเย่นต์ค้ายา" type="จำนวน">2</measure> เอเย่นต์ค้ายาบ้า <measure commodity="ยาบ้า" type="จำนวน"><quantity>1.4 หมื่น</quantity><unit>เม็ด</unit></measure> ปรับ<measure commodity="ค่าปรับ" type="มูลค่า"><offset>คนละ</offset> <quantity>3 ล้าน</quantity></measure> มีหัวโจกโทรสั่งจากคุก ส่วนอีกคนขัง <measure commodity="โทษจำคุก" type="ปริมาณ"><quantity>8</quantity> <unit>ปี</unit></measure></headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>ที่ศาลอาญา ถ.รัชดาภิเษก ศาลอ่านคำพิพากษาในคดีที่ พนักงานอัยการฝ่ายคดียาเสพติด  เป็นโจทก์ ฟ้อง นายสมชาย หรือโหน่ง นิลพาทย์ , น.ส.พิมพารัตน์ หรือตัวเล็ก ศิริพัฒน์ และ นายหล่อสาง หรือบอย หรืออาชา เยปองกู่ เป็นจำเลย<measure commodity="จำเลย" type="ลำดับที่">ที่ 1-3</measure> ในความผิดฐาน มียาบ้าไว้ในครอบครอง เพื่อจำหน่าย โจทก์ฟ้องระบุความผิดสรุปว่า
เมื่อวันที่ 23 ต.ค.50 เวลากลางวัน  เจ้าหน้าที่ตำรวจกองปราบปรามสืบทราบว่า จำเลยกลุ่มนี้เป็นลูกน้องของนายเกรียงศักดิ์ รังสิยางกูล หัวหน้าแก๊งเครือข่ายยาบ้ารายใหญ่ในกรุงเทพฯ และปริมณฑล ซึ่งเป็นผู้ต้องขังคดียาเสพติดอยู่ที่เรือนจำกลางคลองเปรม โดยนายเกรียงศักดิ์ ได้ใช้โทรศัพท์มือถือโทร.จากเรือนจำ สั่งการให้พวกจำเลยไปรับยาเสพติดจากเอเย่นต์ภาคเหนือ และภาคตะวันออกเฉียงเหนือ มาจำหน่ายให้ลูกค้าในกรุงเทพฯ.และปริมณฑล <measure commodity="ยาบ้า" type="จำนวน"><offset>จำนวน</offset> <quantity>14,000</quantity>  <unit>เม็ด</unit></measure>ก่อนถูกเจ้าหน้าที่ตำรวจล่อซื้อ และจับกุมตัวได้ท้องที่ จ.นนทบุรี
ศาลพิเคราะห์แล้วเห็นว่า โจทก์มีพยานหลักฐานน้ำหนักมั่นคง รับฟังได้ว่าจำเลยทั้งสามกระทำผิดตามฟ้อง พิพากษาลงโทษจำคุก จำเลย<measure commodity="จำเลย" type="ลำดับที่">ที่ 1- 2</measure> ตลอดชีวิต ปรับ<measure commodity="ค่าปรับ" type="มูลค่า"><offset>คนละ</offset> <quantity>3 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> ส่วนจำเลย<measure commodity="จำเลย" type="ลำดับที่">ที่ 3</measure> มีส่วนรู้เห็นสนับสนุนในการกระทำผิด ให้จำคุก <measure commodity="โทษจำคุก" type="ปริมาณ"><quantity>8</quantity> <unit>ปี</unit></measure> ปรับ <measure commodity="ค่าปรับ" type="มูลค่า"><quantity>450,000</quantity> <unit>บาท</unit></measure> ริบของกลาง</p></body>
</news>
