<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>“โดม” ลั่น ถ้า “การ์ตูน” เคยแต่งงานมาแล้วไม่เอาแน่  </title>
  <author>ASTVผู้จัดการออนไลน์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการออนไลน์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-03-17 15:31:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Entertainment/ViewNews.aspx?NewsID=9520000030221  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>“<persName><addName>โดม</addName></persName>” ลั่น ถ้า “<persName><addName>การ์ตูน</addName></persName>” เคยแต่งงานมาแล้วไม่เอาแน่</headline>
<lead>“<persName><addName>โดม</addName></persName>” งง กระแสข่าว “<persName><addName>การ์ตูน</addName></persName>” เคยแต่งงานแล้ว เผย ถ้าเคยแต่งแล้วไม่บอก ตนไม่เอาแน่ ยัน ความสัมพันธ์กับ<persName><addName>การ์ตูน</addName></persName>ตอนนี้แค่พี่น้อง บอก รอลุ้นให้อีกฝ่ายบอกความสัมพันธ์ รับ คุยด้วยแล้วสบายใจ เพราะอีกฝ่ายเป็นคนตลก</lead>
<neck></neck>
<body><p>หลังจากออกมาให้สัมภาษณ์ทั้งคู่แล้วว่าคบหาดูใจกันสำหรับหนุ่ม “<persName><addName>โดม</addName> <forename>ปกรณ์</forename> <surname>ลัม</surname></persName>” และสาว“<persName><addName>การ์ตูน</addName> <forename>อินทิรา</forename> <surname>เกตุวรสุนทร</surname></persName>” ล่าสุด มีกระแสข่าวออกมาว่าฝ่ายหญิงเคยแต่งงานมาแล้ว พอเจอตัวหนุ่ม<persName><addName>โดม</addName></persName>ในงาน "Centerpoint @ Central World : Move For More Party“ เข้าสัมภาษณ์เจ้าตัวถึงกับออกอาการงง ลั่น ถ้าอีกฝ่ายเคยแต่งแล้วไม่บอกตน ความสัมพันธ์จบแค่นี้</p>
<p>“จริงเหรือครับ เขาคงยังไม่เคยมั้งครับ จริงเหรอครับจริงเหรอ ก็ถ้าไม่ใช่เรื่องจริงเราก็ไม่ถืออะไรอยู่แล้วครับ แต่เราก็คุยกันได้ทุกเรื่องจริงๆ บางทีเรายังหยุดคิดเลยว่าเราควรจะพัฒนาเพราะว่าเราคุยกันได้ทุกเรื่องจริงๆ คุยเปิดกันมากไม่ได้คุยลักษณะที่จะมาจีบกันลักษณะเหมือนพี่้น้องมากกว่า”</p>
<p>“ถ้าเขาไม่เคยแต่งมาจริงๆ ก็คงไม่เป็นไรครับ แต่ถ้าเขาบอกว่าเขาแต่งผมก็คงงง ถ้าเอาจริงๆถ้าเป็นแค่ข่าวคงไม่ส่งผลถึงความสัมพันธ์แค่ถ้าเป็นเรื่องจริงก็ คงต้องส่งแน่ ที่ส่งเพราะส่วนหนึ่งเขาไม่บอกผมด้วยครับ และโดยส่วนตัวที่ผมเข้าไปเป็นอะไรที่ผมเปิดเผยมาก ผมคุยกับเขาเดือนกว่าสื่อมาถามผมก็พูดตรงๆ ผมก็คิดว่าเขาก็น่าจะเปิดเผยกับผมในทุกเรื่องเหมือนกัน ถ้าเกิดมากั๊กไม่บอกก็คงต้องส่งเหมือนกัน”</p>
<p>พร้อม ยัน ความสัมพันธ์ตอนนี้แค่พี่น้อง ส่วนเรื่องพัฒนาเป็นเรื่องของอนาคต</p>
<p>“ตอนนี้ก็เหมือนเดิมครับได้คุยกันตลอดและก่อนที่จะให้สัมภาษณ์ออกไปก็ได้ ปรึกษากันแล้วว่าถ้าสื่อมาถามจะพูดยังไงดี ก็ได้ข้อสรุปว่าก็น่าจะพูดตรงๆเพราะเราก็ไม่ได้ปิด ตอนนี้เราก็ยังคุยกันประสาพี่น้องอยู่ ก็ถามๆว่ากลัวไหมเขาก็บอกว่าเขาสู้ตาย (หัวเราะ) ส่วนผมก็เต็มที่ครับเต็มที่มาตั้งแต่แรก ที่ผมพูดออกไปเพราะว่ามีคนมาถาม ก็ยังสองจิตสองใจว่าจะพูดหรือไม่พูดดีแต่ก็ตัดสินใจว่าพูดดีกว่า”</p>
<p>“ต้องบอกตรงๆ ว่า ตอนนี้ข่าวนำความสัมพันธ์มากครับ (หัวเราะ) ความสัมพันธ์ตอนนี้ยังไม่ได้อะไรมากมายก็แค่คุยกัน ถ้าว่างจริงๆก็ไปกินข้าวกันบ้าง ซึ่งก็ไม่ค่อยว่างอยู่แล้วแต่ข่าวมันเหมือนนว่าเป็นแฟนกันไปแล้ว ซึ่งจริงๆ มันไม่ใช่คืบหน้าขึ้นไหมผมก็ลุ้นอยู่ครับ (หัวเราะ) ตอนนี้เรื่อยๆครับยังไม่มีอะไร”</p>
<p>“โอกาสพัฒนาผมยังไม่รู้เลยครับ เป็นเรื่องของอนาคตครับ ตอนนี้ยังไม่มีการคุยอะไร แค่คุยแล้วสบายใจผมเหนื่อยๆ ก็คุยกัน คือ เขาเป็นคนตลกคุยแล้วไม่เครียดครับ”</p>
<p>“ตอนนี้เจอกันน้อยมาก น้อยกว่าคนที่เลิกคุยไป อย่างที่เคยบอกผมอยากจะค่อยๆเป็นค่อยๆไปเรื่อยๆดีกว่าไม่อยากไปเร่ง ไม่อยากให้หวือหวาเหมือนเดิม เพราะผมมองว่าถ้าเกิดมันจะพัฒนาต่อไปก็เป็นเรื่องของคนสองคน ปล่อยให้เป็นไปตามธรรมชาติดีกว่าไม่อยากไปเร่ง”</p>
<p>ลั่น แต่ละฝ่ายไม่เคยก้าวก่ายเรื่องของกันและกัน</p>
<p>“ผมไม่อยากก้าวก่ายครับ ตอนแรกผมถามก่อนเลยว่าน้องมีคนที่คบอยู่หรือเปล่า ถ้าน้องเขาบอกว่าไม่ได้คบกับใครจริงๆ เราก็ไม่อยากจะไปต่อความยาวสาวความยืดแล้วว่ามันเคยเป็นอะไรมาและและหรือ หรือผมไม่ถามครับ ตอนนี้ผมให้เกียรติและเชื่อในสิ่งที่เขาพูด ณ วันนี้ก็ยังเป็นแค่พี่น้อง จริงๆ เอาตรงๆ เขาจะคุยกับใครก็ได้นะเพราะว่ามันก็ไม่ผิด”</p>
<p>“ผมไม่ทราบเลยครับโดยส่วนตัวผมคงไม่ไปก้าวก่ายตรงนี้ ถ้าเกิดเขาแฮปปี้ที่อยากจะทำแบบนั้นอยู่ก็ขอให้บอกผมด้วย ผมจะได้รู้ว่าผมควรจะทำตัวอย่างไง ตั้งแต่วันแรกที่ผมถามเขาว่าเขามีแฟนอยู่หรือเปล่าเขาบอกว่าเขาไม่มีเลิกไป พักใหญ่แล้ว ผมก็จบแค่ตรงนั้นเขาเรียกว่าเคารพไม่อยากจะไปเซ้าซี้”</p>
<p>เคลียร์ กระแสข่าวที่คนว่าตนกับฝ่ายหญิงไม่เหมาะกัน โต้ ตนเป็นแค่คนธรรมดาคนหนึ่ง</p>
<p>“ผมเป็นคนธรรมดาคนหนึ่งเองครับ บางคนเขาไม่ได้มองอะไรแค่ตรงนี้บางคนอาจจะกลัวผมก็ได้ ตอนนี้ไม่มีแต่ที่ผ่านๆ มา มีครับหลายคน แต่ก็ไม่ได้เป็นแฟน ตอนนี้คุยคนเดียวครับผมไม่ได้คุยกับใครมาพักหนึ่งแล้วครับ อย่างที่ผ่านมามีเรื่องข่าวความรักเยอะเลยคิดว่าอยากจะทำงานบ้าง ที่ผ่านมาเหมือนไม่มีสมาธิ เพื่อนยังบอกเลยเห็นแต่ข่าวโดมในหนังสือมีแต่ข่าวเบื่อแล้วผมก็อยากจะพัก เหมือนกัน พักตรงนี้คือไม่อยากไปยุ่งเกี่ยวกับเรื่องตรงนี้ก็เลยหยุดไปโดยปริยาย แต่บังเอิญมาเจอน้องเขาพอดีครับ (หัวเราะ)”</p>
<p>“ผมว่าเรื่องแบบนี้มันเป็นจังหวะหรือโอกาสมากกว่า บางคนอาจจะมองว่าไม่น่ามาเจอกันได้หรืออาจจะไม่ใช่แนวที่ผมชอบ ผมว่าจริงๆมันไม่เกี่ยวหรอกครับ อย่างที่บอกตอนนี้มันยังไม่ใช่แฟน ตอนนี้คุยแล้วสบายใจก็แค่นั้นผมคิดว่าถ้าเราจริงใจและเป็นคนดียังไม่ชนะใจก็ ไม่รู้จะทำยังไงแล้วครับ (หัวเราะ)”</p>
<p>ล่าสุดที่กิ๊กใหม่ “<persName><addName>การ์ตูน</addName></persName>” ต้องหามส่งโรงพยาบาลเพราะเครียด เจ้าตัวรีบโต้ บอก ส่วนหนึ่งเป็นเพราะข่าวที่เกิดขึ้น พร้อมออกโรงโต้แทน เพราะอีกฝ่ายไม่เคยเจอข่าวแบบนี้ ลั่น ตนก็ไปเยี่ยมเหมือนกัน</p>
<p>“คือ จริงแล้วเขาก็ไม่ได้เครียดกับข่าวอย่างเดียว แต่อาจจะมีส่วนด้วย แต่มันก็ต้องยอมรับตรงนี้ เพราะเขาอาจจะไม่เคยเจอข่าวลักษณะนี้เท่าไหร่ แต่ประเด็นเลยก็คือน้องเขานอนน้อย พักผ่อนน้อยตอนนี้หายแล้วครับ”</p>
<p>“ก็ไม่ถึงว่าต้องดูแล เขาก็มีผู้จัดการ คนดูแลเยอะแยะ แต่ผมก็เคยไปเยี่ยมเขาทีหนึ่ง ตอนนี้ก็หายแล้วครับ”</p>
<p>เปรย กิ๊กเก่า “<persName><addName>พลอย</addName> <forename>เฌอมาลย์</forename></persName>” โทร.มาแซวกรณีมีข่าวกับกิ๊กใหม่ “<persName><addName>การ์ตูน</addName></persName>” บอก ชอบอ่านการ์ตูนเหรอ “พลอยก็โทร.มาอำๆ เขาก็บอกว่าชอบอ่านหนังสือการ์ตูนเหรอจ๊ะ (หัวเราะ) โตแล้วนะ เมื่อก่อนไม่เห็นชอบ ก็ขำๆ ไป”</p></body>
</news>
