<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ฝากขังอดีตพงส.คดีฆ่าแขวนคอโจ๋กาฬสินธุ์  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-05-28 15:23:14  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/crime.php?nid=173518  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ฝากขังอดีตพงส.คดีฆ่าแขวนคอโจ๋กาฬสินธุ์</headline>
<lead>ดีเอสไอ ขออำนาจศาลฝากขัง "<persName><roleName>พ.ต.ท.</roleName><forename>สำเภอ</forename> <surname>อินดี</surname></persName> " อดีตพนักงานสอบสวน ผู้ต้องหาคดียาเสพติด จ.กาฬสินธุ์ ถูกฆ่าแขวนคอ โดยผู้ต้องหาอยู่ระหว่างยื่นหลักทรัพย์ขอประกันตัว</lead>
<neck></neck>
<body><p>พนักงานสอบสวน กรมสอบสวนคดีพิเศษ หรือ ดีเอสไอ ควบคุมตัว <persName><roleName>พ.ต.ท.</roleName><forename>สำเภอ</forename> <surname>อินดี</surname></persName> รองผู้กำกับการ สภ.สหัสขันธ์ จังหวัดกาฬสินธุ์ อดีตพนักงานสอบสวน ในขณะที่เกิดเหตุคดีฆ่าแขวนคอ <persName><roleName>นาย</roleName><forename>เกียรติศักดิ์</forename> หรือ<addName>เอ็กซ์</addName> <surname>ถิตย์บุญครอง</surname></persName></p>
<p>อายุ 17 ปี วัยรุ่นในจังหวัดกาฬสินธุ์ มาขออำนาจศาลอาญารัชดาเพื่อทำการฝากกขัง หลังจากผู้ต้องหาเดินทางเข้าพบพนักงานสอบสวน ดีเอสไอ ตามหมายเรียก เพื่อรับทราบข้อกล่าวหากรณีร่วมกันฆ่าผู้อื่นโดยเจตนา ซึ่งในขณะนี้</p>
<p>ผู้ต้องหาอยู่ระหว่างการยื่นหลักทรัพย์เพื่อขอประกันตัว อย่างไรก็ตาม ก่อนหน้านี้ เมื่อวันที่ 20 พฤษภาคม ที่ผ่านมา ตำรวจชั้นประทวน 3 นาย ซึ่งเป็นผู้ต้องหาร่วมในคดีนี้ ได้เข้ามอบตัวต่อพนักงานสอบสวน และยื่นหลักทรัพย์ขอประกันตัวต่อศาลออกไปแล้ว และยังเหลือนายตำรวจชั้นสัญญาบัตร อีก 2 นาย คือ <persName><roleName>พ.ต.อ.</roleName><forename>มนตรี</forename> <surname>ศรีบุญลือ</surname></persName> ผู้กำกับการ สภ.เต่างอย จังหวัดสกลนคร และ <persName><roleName>พ.ต.ต.</roleName><forename>สุมิตร</forename> <surname>นันทสถิตย์</surname></persName> ที่ยื่นคำร้องขอเลื่อนการเข้าพบพนักงานสอบสวน ดีเอสไอ ไปเป็นต้นเดือน มิ.ย.นี้ ซึ่งพนักงานสอบสวน คงต้องดูเหตุผลก่อนว่า มีความเหมาะสมหรือไม่ และทางชุดสอบสวน จะนำเข้าที่ประชุมเพื่อสรุปหาแนวทางการดำเนินคดีต่อไป นอกจากนี้ อาจมีการพิจารณาขออนุมัติศาล เพื่อขอหมายจับผู้ต้องหาเพิ่มอีก</p></body>
</news>
