<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>นายกรัฐมนตรี ให้การต้อนรับ อะมีรุ้ลฮัจย์  </title>
  <author>กัลยา คงยั่งยืน  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-08-13 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255208130203&tb=N255208&return=ok&news_headline=  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>นายกรัฐมนตรี ให้การต้อนรับ <orgName>อะมีรุ้ลฮัจย์</orgName></headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>นายกรัฐมนตรีให้การต้อนรับ หัวหน้า<orgName>คณะผู้แทนฮัจย์ทางการ</orgName> ของประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ ในการจัดประชุมสัมมนาที่กรุงเทพมหานคร นายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ นายกรัฐมนตรี ให้การต้อนรับ หัวหน้า<orgName>คณะผู้แทนฮัจย์ทางการ</orgName> (<orgName>อะมีรุ้ลฮัจย์</orgName>) ของประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ (The Southeast Asian Amirul Hajj Symposium )10 ประเทศ ในโอกาสที่<orgName>ประเทศไทย</orgName>เป็นเจ้าภาพในการจัดประชุม สัมมนาหัวหน้า<orgName>คณะผู้แทนฮัจย์ทางการ</orgName> (<orgName>อะมีรุ้ลฮัจย์</orgName>) ซึ่งมีวัตถุประสงค์ให้<orgName>อะมีรุ้ลฮัจย์</orgName> รวมทั้งหน่วยงานในด้านการบริหารจัดการฮัจย์ของประเทศในภูมิภาค ได้พบหารือ แลกเปลี่ยนความเห็นและประสบการณ์เพื่อแสวงหาแนวทางและรูปแบบการดำเนินการ เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพ มาตรฐานการบริหารจัดการฮัจย์ โดยนายกรัฐมนตรีได้กล่าวแสดงความยินดีในนามของรัฐบาลและประชาชนคน<orgName>ไทย</orgName>ที่ได้เป็นเจ้าภาพในการจัดประชุมครั้งนี้ขึ้น เพราะถือเป็นโอกาสสำคัญที่ประเทศในภูมิภาคจะได้มีการแลกเปลี่ยนข้อมูลการบริหารจัดการเพื่อให้เกิดประโยชน์ต่อประชาชนที่จะเดินทางไปประกอบพิธีฮัจย์ นายกรัฐมนตรี กล่าวอีกว่า จากการที่<orgName>ไทย</orgName>เป็นประธานอาเซียนและมีการผลักดันให้เกิดความเป็นประชาคม<orgName>อาเซียน</orgName>ขึ้นภายในปี 2015 ดังนั้นความร่วมมือกันของประเทศสมาชิกทั้งในด้าน สังคม วัฒนธรรมและศาสนา จึงถือเป็นกลไกสำคัญในการสร้างประชาคม<orgName>อาเซียน</orgName></p></body>
</news>
