<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เอกอัครราชทูตสหราชอาณาจักรประจำประเทศไทย เสนอให้อาเซียน เพิ่มบทบาทหลังจากที่ศาลพม่าตัดสินคดีนางอองซาน ซูจี  </title>
  <author>สุนันทา สุขสุมิตร  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-08-13 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255208130027&tb=N255208&return=ok&news_headline  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>เอกอัครราชทูต<orgName>สหราชอาณาจักร</orgName>ประจำประเทศไทย เสนอให้<orgName>อาเซียน</orgName> เพิ่มบทบาทหลังจากที่ศาล<orgName>พม่า</orgName>ตัดสินคดีนางอองซาน ซูจี</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>เอกอัครราชทูต<orgName>สหราชอาณาจักร</orgName>ประจำประเทศไทย เสนอให้<orgName>อาเซียน</orgName>เพิ่มบทบาท หลังจากศาล<orgName>พม่า</orgName>ตัดสินให้กักขังนางอองซานซูจี ต่อไปอีก 18 เดือน นายควินตัน มาร์ก เควล เอกอัครราชทูต<orgName>สหราชอาณาจักร</orgName>ประจำประเทศไทย กล่าวภายหลังเข้าเยี่ยมคาราวะ นายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ นายกรัฐมนตรี ที่ทำเนียบรัฐบาลว่า <orgName>อังกฤษ</orgName>เห็นด้วยกับท่าทีของประเทศไทย ในฐานะประธาน<orgName>อาเซียน</orgName> ที่ออกแถลงการณ์แสดงความผิดหวังต่อกรณีที่ศาล<orgName>พม่า</orgName>ตัดสินให้กักขังนางอองซานซูจี ผู้นำฝ่ายค้านในพม่าต่อไปอีก 18 เดือน และเรียกร้องให้<orgName>พม่า</orgName>ปล่อยตัวนักโทษการเมืองทั้งหมด ทั้งนี้เห็นว่า นอกจากแถลงการณ์แล้ว ควรจะมีมาตรการอื่นตามมา เพราะเห็นว่าการตัดสินของศาล<orgName>พม่า</orgName> ไม่ก่อให้เกิดความก้าวหน้าในพม่า และเชื่อว่านายกรัฐมนตรีกับรัฐมนตรีว่าการ<orgName>กระทรวงการต่างประเทศ</orgName>ของ<orgName>ไทย</orgName> จะหารือกับ<orgName>อาเซียน</orgName>ว่าจะดำเนินการอย่างไรต่อไป นอกจากนี้ <orgName>อังกฤษ</orgName>ยังขอความร่วมมือตำรวจ<orgName>ไทย</orgName>จับกุมผู้ใช้เอกสารปลอมขอวีซ่าเข้าอังกฤษ ซึ่งในแต่ละปีมีคน<orgName>ไทย</orgName>ขอวีซ่าประมาณ 45,000 คน และพบว่าประมาณ 100 คน ใช้เอกสารปลอมเข้าเมืองโดยผิดกฎหมาย ส่วนเรื่องการลดภาวะโลกร้อน ซึ่งขณะนี้เป็นปัญหารุนแรงที่เกิดกับ<orgName>ไต้หวัน</orgName>และ<orgName>จีน</orgName> <orgName>อังกฤษ</orgName>ควรประสานเพื่อหาวิธีประหยัดการใช้ไฟฟ้าและลดมลภาวะของสิ่งแวดล้อมลง  </p></body>
</news>
