<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>คปท.ยื่นหนังสือขอความเป็นธรรม ต่อคณะกรรมาธิการการพัฒนาการเมืองการมีส่วนร่วมของประชาชนและสื่อมวลชน สภาผู้แทนราษฏร  </title>
  <author>คณิต จินดาวรรณ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-08-11 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255208110183&tb=N255208&return=ok&news_headline  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>คปท.</orgName>ยื่นหนังสือขอความเป็นธรรม ต่อ<orgName>คณะกรรมาธิการการพัฒนาการเมืองการมีส่วนร่วมของประชาชนและสื่อมวลชน</orgName> <orgName>สภาผู้แทนราษฏร</orgName></headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p><orgName>เครือข่ายปฏิรูปที่ดินแห่งประเทศไทย</orgName> ยื่นหนังสือขอความเป็นธรรมต่อ<orgName>คณะกรรมาธิการการพัฒนาการเมืองการมีส่วนร่วมของประชาชนและสื่อมวลชน</orgName> <orgName>สภาผู้แทนราษฏร</orgName> ตรวจเจ้าหน้าที่รัฐในจังหวัดสุราษฏร์ธานี นายสุรพล สมรักษ์ <orgName>กองเลขาธิการเครือข่ายปฏิรูปที่ดินแห่งประเทศไทย</orgName> หรือ <orgName>คปท.</orgName> พร้อมตัวแทนชาวบ้านที่ได้รับความเดือดร้อนจากกรณีที่เจ้าหน้าที่ของรัฐ นำรถแทรกเตอร์เข้าไถดัน ทำลายบ้านเรือน ที่พักอาศัยของชาวบ้าน ในตำบลไทรทอง อำเภอชัยบุรี จังหวัดสุราษฏร์ธานี เมื่อวันที่ 9 สิงหาคมที่ผ่านมา ได้รับความเสียหายกว่า 60 หลังคาเรือน โดยเข้ายื่นหนังสือต่อ<orgName>คณะกรรมาธิการการพัฒนาการเมืองการมีส่วนร่วมของประชาชนและสื่อมวลชน</orgName> <orgName>สภาผู้แทนราษฏร</orgName> และเรียกร้องให้รัฐบาลเข้ามาตรวจสอบว่า การใช้กำลังขับไล่ชาวบ้านดังกล่าว อาศัยอำนาจตามกฏหมายใด พร้อมกันนี้ได้ส่งข้อมูลทั้งหมดไปยังรัฐบาลและกรรมการสิทธิมนุษยชนแล้ว ซึ่งหวังว่าจะได้รับการตรวจสอบให้ชัดเจนต่อไป นายไกรศักดิ์ ชุณหะวัณ ในฐานะประธาน<orgName>คณะกรรมาธิการการพัฒนาการเมือง</orgName> การมีส่วนร่วมของประชาชนและสื่อมวลชน <orgName>สภาผู้แทนราษฏร</orgName> กล่าวว่า เบื้องต้นเห็นว่าควรรับเรื่องเพื่อให้มีการตรวจสอบต่อไป เพราะถือว่าเหตุการณ์ดังกล่าวเป็นการใช้ความรุนแรงจากเจ้าหน้าที่ของรัฐ และถือเป็นการละเมิดสิทธิมนุษย์ชนอย่างรุนแรง  </p></body>
</news>
