<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>แจ้งจับ3แกนนำเสื้อแดงล่าชื่อถวายฎีกาฯ  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-08-13 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090813/24145  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>แจ้งจับ3แกนนำ<orgName>เสื้อแดง</orgName>ล่าชื่อถวายฎีกาฯ</headline>
<lead>ส.ส.<orgName>พรรคประชาธิปัตย์</orgName> แจ้งจับ 3 แกนนำ<orgName>กลุ่มคนเสื้อแดง</orgName> ล่าชื่อถวายฎีกา‏</lead>
<neck></neck>
<body><p>(13ส.ค.) นายวัชระ เพชรทอง ส.ส.<orgName>พรรคประชาธิปัตย์</orgName> เดินทางเข้าพบ ร.ต.ต.ภานุทัต นันสะอาง พนักงานสอบสวน (<orgName>สบ 1</orgName>) <orgName>สน.ดุสิต</orgName> เพื่อแจ้งดำเนินคดีกับนายวีระ มุสิกพงษ์,นายจตุพร พรหมพันธ์ และนายณัฐวุฒิ ไสยเกื้อ แกนนำ<orgName>กลุ่มคนเสื้อแดง</orgName> ในความผิดตามประมวลกฎหมายอาญา มาตรา 198 ผู้ใดดูหมิ่นศาลหรือผู้พิพากษาในการพิจารณาหรือพิพากษาคดีหรือกระทำการขัด ขวางการพิจารณาหรือพิพากษาของศาล หลังจากทั้ง 3 คน เป็นแกนนำในการล่าชื่อถวายฎีกาช่วยเหลือ พ.ต.ท.ทักษิณ ชินวัตร อย่างผิดกฎหมาย โดยมีพ.ต.ท.ทินกร สมวันดี รอง ผกก.สส.<orgName>สน.ดุสิต</orgName> ร่วมทำการสอบปากคำ</p>
<p>นายวัชระ เปิดเผยว่า ตนเดินทางมาในฐานะ ส.ส.<orgName>พรรคประชาธิปัตย์</orgName> เพื่อแจ้งความร้องทุกข์กล่าวโทษกับตัวการที่ดำเนินการล่ารายชื่อถวายฎีกาของ<orgName>กลุ่มคนเสื้อแดง</orgName> ประกอบด้วย นายวีระ มุสิกพงษ์ อดีตรัฐมนตรีช่วยว่าการ<orgName>กระทรวงมหาดไทย</orgName> นายนายจตุพร พรหมพันธ์ ส.ส.สัดส่วน <orgName>พรรคเพื่อไทย</orgName> และนายณัฐวุฒิ ไสยเกื้อ อดีตโฆษกรัฐบาล โดยวันนี้ตนได้เขียนลงในแบบฟอร์มจาก<orgName>หนังสือพิมพ์ ASTV</orgName> ผู้จัดการรายวัน ที่รัฐสภา และนำมาแจ้งความพนักงานสอบสวน <orgName>สน.ดุสิต</orgName> เพื่อให้เจ้าหน้าที่ตำรวจสืบสวนสอบสวนพฤติกรรมของกลุ่มผู้กระทำผิดที่ดำเนิน การกดดัน และบีบบังคับสถาบันพระมหากษัตริย์</p>
<p>นายวัชระ กล่าวต่อว่า แบบฟอร์มใน<orgName>หนังสือพิมพ์ ASTV</orgName> ผู้จัดการรายวัน ชี้ให้เห็นว่าแกนนำทั้ง 3 คนกับพวก มีความผิดตามมาตรา 189 และ 198 แต่ในส่วนตนที่มาแจ้งความวันนี้จะแจ้งความกับพนักงานสอบสวนในมาตรา 198 เท่านั้น ซึ่งมีโทษความผิดที่หนักกว่ามาตรา 189 เพราะการกลุ่มนี้อ้างว่า สามารถล่ารายชื่อได้ถึง 5 ล้านรายชื่อนั้น เท่ากับเป็นการบีบบังคับ กดดัน และเป็นการไม่บังควรอย่างยิ่งที่จะกระทำการดังกล่าว ตนเป็น ส.ส.มีหน้าที่ดำเนินการตามกฎห</p></body>
</news>
