<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>นายกฯ รับมอบกระเช้าดอกมะลิจากอธิบดีกรมส่งเสริมคุณภาพสิ่งแวดล้อมในโครงการรณรงค์ Keep Mum Keep  the earth  </title>
  <author>สุนันทา สุขสุมิตร  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-08-11 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255208110048&tb=N255208&return=ok&news_headline=  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>นายกฯ รับมอบกระเช้าดอกมะลิจากอธิบดี<orgName>กรมส่งเสริมคุณภาพสิ่งแวดล้อม</orgName>ในโครงการรณรงค์ Keep Mum Keep  the earth</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>นายกรัฐมนตรี รับมอบกระเช้าดอกมะลิจากอธิบดี<orgName>กรมส่งเสริมคุณภาพสิ่งแวดล้อม</orgName> ในโครงการรณรงค์ Keep Mum Keep the earth ให้แม่เหมือนให้โลก โดยมีศิลปินดารา มอบต้นมะลิให้กับคณะรัฐมนตรี บรรยากาศก่อนการประชุมคณะรัฐมนตรีในวันนี้ นายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ นายกรัฐมนตรี รับมอบกระเช้าดอกมะลิจาก นางอรพินท์ วงศ์ชุมพิศ อธิบดี<orgName>กรมส่งเสริมคุณภาพสิ่งแวดล้อม</orgName> ในโครงการรณรงค์ Keep Mum Keep the earth ให้แม่เหมือนให้โลก ปลูกต้นมะลิแทนคุณแม่ ปลูกจิตสำนึกรักโลก โดยมีศิลปินดาราคู่แม่ลูก อาทิ , ออมสิน ชนินาถ ศิริสวัสดิ์ ร่วมมอบต้นมะลิให้กับคณะรัฐมนตรี เพื่อกระตุ้นและปลุกจิตสำนึกให้คน<orgName>ไทย</orgName>ปลูกต้นไม้เพื่อลดโลกร้อน โดย<orgName>กรมส่งเสริมคุณภาพสิ่งแวดล้อม</orgName> <orgName>กระทรวงทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อม</orgName> ขณะที่ นายถาวร เสนเนียม รัฐมนตรีช่วยว่าการ<orgName>กระทรวงมหาดไทย</orgName> ได้นำ<orgName>กลุ่มเกษตรกรทุ่งยางแดง จังหวัดปัตตานี</orgName> นำลองกอง และโรตีกรอบมามอบให้นายกรัฐมนตรี และคณะรัฐมนตรี โดยทางกลุ่มจะมีการลงนามบันทึกความร่วมมือกับทางกรุงเทพมหานคร 50 เขต เพื่อกระจายผลผลิตสู่ท้องตลาดในกรุงเทพมหานคร ขณะเดียวกัน มี<orgName>กลุ่มผู้ชุมนุมสมาคมสันนิบาตเทศบาลแห่งประเทศไทย</orgName> เดินทางมายังทำเนียบรัฐบาล เพื่อเรียกร้องให้<orgName>คณะรัฐมนตรี</orgName> พิจารณาไม่ตัดงบประมาณในปี 2553 </p></body>
</news>
