<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>โปรหมายเครื่องติดขยับขึ้นที่3  </title>
  <author>โพสท์ทูเดย์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>โพสท์ทูเดย์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.posttoday.com  </pubPlace>
  <date>2009-06-27 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.posttoday.com/sports.php?id=54264  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName>โปรหมาย</persName>เครื่องติดขยับขึ้นที่3</headline>
<lead>“<persName>โปรหมาย</persName>” <persName>ประหยัด มากแสง</persName> เครื่องเริ่มร้อน ในรอบ 2 กอล์ฟเจแปน ทัวร์ รายการมิซูโน โอเพน โยมิอูริ คลาสสิก ที่ประเทศญี่ปุ่น โปรมือ 58 โลกขวัญใจชาวไทย เก็บ 6 เบอร์ดี ออก 1 โบกี จบรอบที่ 5 อันเดอร์พาร์ 67 สกอร์รวม 8 อันเดอร์พาร์ 136 (69-67) ขยับจากอันดับ 7 ขึ้นมารั้งที่ 3 ร่วมกับ <persName>ฮิเดมาสะ โฮชิโน</persName> (67-69)</lead>
<neck></neck>
<body><p>ผู้นำคือ <persName>คิมยังซุง</persName> โปรแดนกิมจิ สกอร์ 11 อันเดอร์พาร์ 133 (67-66) โดยมี <persName>เรียว อิชิคาวา</persName> (69-65) ซูเปอร์สตาร์เจ้าถิ่น จี้ห่างสโตรกเดียว ส่วนผลงานก้านเหล็กไทยรายอื่น <persName>กิรเดช อภิบาลรัตน์</persName> สกอร์ 145 (72-73) อันดับ 49 ส่วน <persName>เชาวลิต ผลาผล</persName> (79-72) และ <persName>พรหม มีสวัสดิ์</persName> (76-75) สกอร์ 151 ไม่ผ่านตัดตัวทั้งคู่</p>
<p>ขณะที่กอล์ฟบีเอ็มดับเบิลยู อินเตอร์เนชันแนล โอเพน ที่เยอรมนี <persName>ธงชัย ใจดี</persName> และ <persName>ชินรัตน์ ผดุงศิลป์</persName> ทำสกอร์จบวันแรกเท่ากันที่ 3 อันเดอร์พาร์ 69 รั้งที่ 23 ร่วม ส่วน <persName>ชัพชัย นิราช</persName> สวิง 76 อยู่ที่ 140 จ่าฝูงคือ <persName>เรทีฟ กูเซน</persName> โปรจากแอฟริกาใต้ ตีเข้ามา 8 อันเดอร์พาร์ 64</p>
<p>ด้าน “<persName>โปรฝน</persName>” <persName>รัศมี กัลยาณมิตตา</persName> รั้งอันดับ 54 ร่วม สกอร์อีเวนพาร์ หลังจบวันแรกกอล์ฟเวกแมนส์ แอลพีจีเอ ที่สหรัฐ ตำแหน่งผู้นำเป็นของ <persName>ซานดรา กัล</persName> โปรสาวเมืองเบียร์ สกอร์ 8 อันเดอร์พาร์ 64</p>
<p>กอล์ฟทราเวลเลอร์ส แชมเปียนชิพ ที่สหรัฐ หลังจบวันแรก <persName>เคนนี เพอร์รี</persName> โปรเจ้าถิ่น นำเดี่ยว 9 อันเดอร์พาร์ 61 ห่าง 2 โปรเพื่อนร่วมชาติ <persName>พอล กอยดอส</persName> และ <persName>ชาร์ลส์ วอร์เรน</persName> 2 สโตรก </p></body>
</news>
