<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ราชาเพลงป็อป"ไมเคิล แจ๊คสัน"ตายแล้ว  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-06-26 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090626/18428/%e0%b8%a3%e0%b8%b2%e0%b8%8a%e0%b8%b2%e0%b9%80%e0%b8%9e%e0%b8%a5%e0%b8%87%e0%b8%9b%e0%b9%87%e0%b8%ad%e0%b8%9b%e0%b9%84%e0%b8%a1%e0%b9%80%e0%b8%84%e0%b8%b4%e0%b8%a5%e0%b9%81%e0%b8%88%e0%b9%8a%e0%b8%84%e0%b8%aa%e0%b8%b1%e0%b8%99%e0%b8%95%e0%b8%b2%e0%b8%a2%e0%b9%81%e0%b8%a5%e0%b9%89%e0%b8%a7.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ราชาเพลงป็อป"<persName>ไมเคิล แจ๊คสัน</persName>"ตายแล้ว</headline>
<lead>"<persName>ไมเคิล แจ๊คสัน</persName>" อดีตราชาเพลงป็อปชื่อดังวัย 50 ปีสิ้นใจแล้ว เกิดจากอาการหัวใจหยุดเต้น ขณะกำลังเตรียมแสดงคอนเสิร์ตที่กรุงลอนดอน ในรอบกว่า 10 ปี</lead>
<neck></neck>
<body><p>เว็ปไซต์ TMZ.com ได้รายงานว่า  "<persName>ไมเคิล แจ๊คสัน</persName>" อดีตราชาเพลงป็อปคนดังวัย 50 ปี เสียชีวิตแล้วเมื่อเวลาประมาณ
หลังเที่ยงวันเล็กน้อยของวันพฤหัสบดีที่ 25 มิ.ย. ตามเวลาท้องถิ่นจากอาการหัวใจวาย โดยแพทย์ไม่สามารถช่วยกู้ชีพได้  ซึ่งก่อน
หน้านี้ได้รับแจ้งจากสมาชิกในครอบครัวของ<persName>แจ๊คสัน</persName>แจ้งว่า"<persName>ไมเคิล แจ๊คสัน</persName>" มีอาการแย่มาก</p>

<p>ขณะที่ "<persName>โจ แจ๊คสัน</persName>" บิดาของ "<persName>ไมเคิล แจ๊คสัน</persName>"  บอกกับ" อี! ออนไลน์" (E! Online ) ว่า อยู่ที่ลาสเว
กัสและได้รับแจ้งจากคนที่อยู่กับ"<persName>ไมเคิล แจ๊คสัน</persName>" ที่รับลอส แองเจลีส ประเทศสหรัฐอเมริกาว่า "<persName>ไมเคิล แจ๊คสัน</persName>"  อยู่ที่โรงพยาบาล  
ซึ่งยังไม่แน่ใจว่าเกิดอะไรชึ้น กำลังรอข่าวเพิ่มเติมอยู่</p>

<p>สำนักข่าวเอเอฟพีรายงานว่า โทห์เม อี โทม์เม ผู้จัดการของ"<persName>ไมเคิล แจ๊คสัน</persName>"  ยังไม่มีเวลาให้ความเห็น แต่ได้อ้างโฆษกสำนัก
งานดับเพลิงนครลอส แอลเจลีสที่ไม่ได้ยืนยันว่าผู้เสียชีวิตคือ"<persName>ไมเคิล แจ๊คสัน</persName>"   แต่กล่าวว่าเจ้าหน้าที่ได้ไปที่บ้านพักของ"<persName>ไมเคิล แจ๊คสัน</persName>"  ที่ "โฮล์มบี้ ฮิลล์"เมื่อเวลาเที่ยงวัน 21 นาที ตามเวลาท้องถิ่น  ซึ่งตรงกับเวลา 02.21 น. เช้ามืดของวันที่ 26 
มิ.ย.ตามเวลาในประเทศไทย ได้นำบุคคลคนหนึ่งส่งศูนย์การแพทย์  UCLA</p>

<p>รายงานข่าวการเสียชีวิตมีขึ้นขณะที่"<persName>ไมเคิล แจ๊คสัน</persName>" กำลังเตรียมจะแสดงคอนเสิร์ตที่กรุงลอนดอน ซึ่งจะเป็นการแสดงชุดแรก
ของ"<persName>ไมเคิล แจ๊คสัน</persName>"  ในรอบกว่า 10 ปี และเป็นการแสดงครั้งแรกนับจาก "<persName>ไมเคิล แจ๊คสัน</persName>" พ้นผิดในข้อล่วงละเมิดเด็กชาย
เมื่อปี 2548 แต่การแสดงคอนเสิร์ตซึ่งถูกเรียกว่า"เป็นการปิดม่านครั้งสุดท้าย" ถูกเลื่อนออกมาจากกำหนดเปิดเมื่อเดือนที่แล้ว 
โดยผู้จัดอ้างว่าการเลื่อนไม่เกี่ยวข้องกับสุขภาพของ "<persName>ไมเคิล แจ๊คสัน</persName>" ผู้ซึ่ง<persName>นายแรนดี้ ฟิบิปส์</persName> ประธาน AEG Live ผู้จัดงานยืนยัน
ว่ามีสุขภาพเป็นเลิศจนเขาอยากจะแลกร่างด้วย</p></body>
</news>
