<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"น้องนก" ลิ่วเดี่ยวรอบ 3 "ลัก-อีฟ" ร่วงคู่ จูเนียร์วิมฯ  </title>
  <author>ASTVผู้จัดการออนไลน์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการออนไลน์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-06-30 21:24:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Sport/ViewNews.aspx?NewsID=9520000074110  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"<persName>น้องนก</persName>" ลิ่วเดี่ยวรอบ 3 "<persName>ลัก</persName>-<persName>อีฟ</persName>" ร่วงคู่ จูเนียร์วิมฯ</headline>
<lead><persName>พวรรณ เลิศชีวกานต์</persName> นักหวดดาวรุ่งมือดีของไทย ใช้เวลาไม่ถึง 1 ชั่วโมง ไล่หวดเอาชนะคู่แข่งจากสโลวีเนียอย่างง่ายดาย ตบเท้าเข้ารอบ 3 ในศึกแกรนด์สแลม วิมเบิลดัน ประเภทเยาวชนหญิงเดี่ยว</lead>
<neck></neck>
<body><p>เทนนิสแกรนด์สแลมบนคอร์ตหญ้า รายการวิมเบิลดัน ณ สังเวียน ออล อิงแลนด์ คลับ กรุงลอนดอน ประเทศอังกฤษ เมื่อวันอังคารที่ 30 มิถุนายน พ.ศ.2552 มีนักหวดเยาวชนหญิงไทยลงแข่งขันทั้งประเภทเดี่ยวและคู่</p>
<p> โดย <persName>นพพวรรณ เลิศชีวกานต์</persName> มือ 4 ของรายการลงสนามในประเภทหญิงเดี่ยว รอบ 2 เป็นคู่แรกของคอร์ต 19 พบกับ <persName>นาสท์ยา โคลาร์</persName> คู่หวดจากสโลวีเนีย ซึ่ง “<persName>น้องนก</persName>” สามารถเบรกเกมเสิร์ฟได้ทั้งสิ้น 6 ครั้งจากโอกาส 9 ครั้ง ก่อนใช้เวลาเพียง 55 นาที หวดเอาชนะไป 2 เซตรวด 6-1, 6-3</p>
<p> ทำให้ <persName>นพวรรณ</persName> ผ่านเข้าสู่รอบ 3 ไปเจอกับ <persName>แทมมารีน เฮนด์เลอร์</persName> มือ 13 ของรายการชาวเบลเยียมที่สยบ <persName>อิลินกา สตอยกา</persName> จากโรมาเนีย 2-0 เซตเช่นกัน 6-2, 6-4</p>
<p> อย่างไรก็ตาม ในประเภทหญิงคู่กลับเป็นที่น่าเสียดาย เมื่อ “<persName>น้องลัก</persName>” <persName>ลักษิกา คำขำ</persName> กับ “<persName>น้องอีฟ</persName>” <persName>ณิชาต์ เลิศพิทักษ์สินชัย</persName> ต้องยุติเส้นทางเพียงแค่รอบแรก หลังถูก <persName>เอมิ มูตากูจิ</persName> และ <persName>อากิโกะ โอมาเอะ</persName> คู่หูชาวญี่ปุ่นปราบ 2 เซตรวด 6-3, 6-3</p></body>
</news>
