<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ต็อดครวญถูกมองเป็นสิ่งฟุ่มเฟือยของหญิง  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-06-29 17:22:22  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/entertain.php?nid=178371  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName>ต็อด</persName>ครวญถูกมองเป็นสิ่งฟุ่มเฟือยของหญิง</headline>
<lead><persName>ต็อด</persName>-<persName>ศิณะ</persName> ประกบ <persName>นานา ไรบีนา</persName> เล่นมิวสิคครั้งแรก ครวญ ถูกมองเป็นของฟุ่มเฟือยของผู้หญิง</lead>
<neck></neck>
<body><p><persName>ต็อด</persName>-<persName>ศิณะ</persName> ครวญผู้หญิงสมัยนี้ใช้ผู้ชายเปลือง ถูกมองเป็นของฟุ่มเฟือย เจ้าตัวเผยไม่ได้พูดเฉพาะเจาะจงถึงใคร ล่าสุดกลายเป็นของฟุ่มเฟือยของ <persName>นานา ไรบีนา</persName> อีกคนหลังจากทั้งคู่มารับบทคู่กันในมิวสิควิดีโอ เพลง "ของฟุ่มเฟือย" ของนักร้องหน้าใหม่วง Northing Happen (น็อททิงแฮพเพน) จากค่าย Sound&Soul (ซาวด์แอนด์โซล) Northing Happen (น็อททิงแฮพเพน) กลุ่มนักดนตรีที่ทำงานเบื้องหลังในวงการเพลงหลังจากที่ปล่อยซิงเกิ้ลเพลง "ของฟุ่มเฟือย" ให้ได้ยินได้ฟังกันตามคลื่นวิทยุแล้ว</p>
<p>ล่าสุดต้นสังกัดคว้าตัว <persName>ต็อด</persName>-<persName>ศิณะ</persName> มารับบทนำในเอ็มวีเพลงนี้ โดยมี <persName>นานา ไรบีนา</persName> มาเป็นนางเอกมิวสิควิดีโอ ซึ่งในเรื่อง<persName>ต็อด</persName>ได้กลายมาเป็นของฟุ่มเฟือยของ<persName>นานา</persName>อีกคน โอดถูกมองว่ามารับบทนี้ เพราะตรงกับชีวิตจริงหรือเปล่า </p>
<p>โดยเรื่องนี้<persName>ต็อด</persName>ได้เปิดเผยรายละเอียดให้ฟังว่า

"มารับบทในมิวสิควิดีโอเพลงนี้เพราะรู้จักกับ พี่เต็น-ธีรภัค ที่เป็นคนทำเพลงให้วง Northing Happen (น็อททิงแฮพเพน) ก็เห็นว่าเพลงเค้าเพราะดี บทที่ได้รับก็เป็นผู้ชายคนหนึ่งของนานา เพราะเค้ามีผู้ชายที่คบอยู่หลายคนแต่ว่าผมไม่เคยรู้มาก่อน ยังนึกว่าตัวเองเป็นตัวจริงของนานาเท่านั้น พอมารู้ความจริงก็เศร้าอยู่เหมือนกัน แล้วที่บอกว่าตรงกับชีวิตจริงตอนนี้นี่ผมบอกได้เลยว่าไม่เลยครับ คงเป็นความบังเอิญมากกว่าครับ วันที่ถ่ายทำก็เริ่มงานกันตั้งแต่เช้า มีเข้าฉากกับนานาตลอดทั้งเรื่องเลยครับ บนเตียงนอน ในห้องน้ำ ห้องรับแขก แล้วก็มีวง Northing Happen (น็อททิงแฮพเพน) รวมถึงซีอีโอค่าย Sound&Soul (ซาวด์แอนด์โซล) ลงทุน มาร่วมซีนด้วยตลอด มาร่วมซีนด้วยตลอด ยังไงก็อยากให้ติดตามชมกันนะครับ แล้วมาดูว่า เพลงนี้ที่ว่าตรงกับชีวิตจริงของผมน่ะจริงมั้ย ลองฟังเพลงเค้าดูนะครับ ผมว่าเพราะมากๆ เลยครับ"</p>
<p>สามารถติดตามความเคลื่อนไหวต่างๆ ของวง Northing Happen (น็อททิงแฮพเพน) ได้ทาง http://northinghappen.hi5.com และรับฟังซิงเกิ้ลใหม่ล่าสุด "ของฟุ่มเฟือย" ได้แล้ววันนี้ ตามสถานีวิทยุทั่วไป และรอติดตามรับชมมิวสิควิดีโอเพลง "ของฟุ่มเฟือย"ได้เร็วๆ นี้</p></body>
</news>
