<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ตุ๊กตาฉะเจมส์วงแตกพร้อมสู้คดีหมิ่นประมาท  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-06-28 21:29:34  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/entertain.php?nid=178243  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName>ตุ๊กตา</persName>ฉะ<persName>เจมส์</persName>วงแตกพร้อมสู้คดีหมิ่นประมาท</headline>
<lead>สาวทอมแถลงโต้ 2 ดาราสาว ย้ำ ปฏิเสธความผิดที่ถูกแจ้งความดำเนินคดี ด้าน "<persName>ชฎาพร</persName>"บุกถึงงาน แต่คลาดกันหวุดหวิด</lead>
<neck></neck>
<body><p><persName>น.ส.อลิสา เจริญผล</persName> แถลงข่าว ที่ร้านอาหารแห่งหนึ่ง ย่านเหม่งจ๋าย ปฏิเสธข้อกล่าวหาของ <persName>น.ส.ตุ๊กตา อุบลวรรณ</persName> กรณี 18 มงกุฎ ว่าไม่เป็นความจริง เพราะคนเคยทำธุรกิจก็ต้องล้มเหลวบ้าง แต่ไม่ได้หลอกใคร เรื่องปลอมแปลงเอกสาร ก็ไม่เคยปลอมแปลง ยืนยันคบกับ <persName>น.ส.ชฎาพร รัตนากร</persName> จริงกว่า 10 ปี ระหว่างแถลงข่าว <persName>น.ส.ตุ๊กตา อุบลวรรณ</persName>ก็ปรากฏตัวขึ้น และมีการโต้เถียงกันเกิดขึ้น ผู้สื่อข่าวก็ถามว่า จะดำเนินคดีกับ <persName>ตุ๊กตา</persName>มั๊ย <persName>น.ส.อลิสา</persName> ก็บอกว่าแล้วแต่ทนายความ แต่ที่ออกมาพูดวันนี้ เพื่อยืนยันความบริสุทธิ์ใจ แล้วก็หุนหันออกจากร้านไป หลังจากนั้น <persName>น.ส.ตุ๊กตา อุบลวรรณ</persName> ก็ได้เปิดแถลงข่าวที่ร้านแห่งหนึ่ง ย่านทาวน์ อิน ทาวน์ พร้อมมีการโฟนอิน พยาน 3 ราย รายแรก ชื่อ <persName>นก</persName> กล่าวหาว่า <persName>น.ส.อลิสา</persName> เคยหลอกใช้ให้ทำงาน โดยไม่ได้รับค่าจ้าง รายที่ 2 คือ <persName>ปิ๋ม ซีโฟร์</persName> ยืนยันว่า เคยชวนตนเองเข้าโรงแรมที่เชียงใหม่ แต่หลบหนีทัน ส่วนอีกรายเป็นญาติของ <persName>น.ส.อลิสา เจริญผล</persName> เอง ออกมากล่าวว่า ไม่ยืนยันว่า <persName>น.ส.อลิสา</persName> มีความผิดปกติทางจิต</p>
<p><persName>ตุ๊กตา อุบลวรรณ</persName> กล่าวต่อไปว่า ตนเองเคยคิดฆ่าตัวตาย โดยขับรถชนต้นไม้เพราะคนๆ นี้จริง และมีหลักฐานที่ <persName>น.ส.อลิสา</persName> มายืมเงินตนเองจริง ส่วนเรื่องที่ <persName>น.ส.อลิสา</persName> เคยอ้างว่า ตนเองเคยให้เงินช่วยเหลือดูแลแม่เค้าเป็นเงินเดือนละ 3 หมื่นบาท ไม่เป็นความจริง แต่ <persName>น.ส.อลิสา</persName> บอกกับตนว่า แม่ไม่สบาย ตนเองก็ตกลงที่จะช่วยเหลือให้ แต่ไม่ใช่ในเชิงชู้สาว หรือ รักร่วมเพศ <persName>น.ส.ตุ๊กตา อุบลวรรณ</persName> เผยอีกว่า <persName>น.ส.ชฎาพร</persName> ได้ดำเนินคดีกับ <persName>น.ส.อลิสา</persName> ไปแล้ว 8 คดี และเมื่อวานเค้าก็ได้ส่ง message ขู่ฆ่า จนตนเองอยู่ในสภาพจิตใจที่ย่ำแย่ ทั้งนี้ <persName>น.ส.ตุ๊กตา อุบลวรรณ</persName> บอกให้ประชาชนที่เคยได้รับความเสียหายจากกรณีของ <persName>น.ส.อลิสา</persName> ให้ไปเป็นพยานให้ด้วย ว่าเค้าทำความผิดจริง </p></body>
</news>
