<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ไทยผนึกลาวสร้างโรงไฟฟ้าพลังน้ำโขง  </title>
  <author>กรุงเทพธุรกิจ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-05-28 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/2009/05/28/news_28825644.php?news_id=28825644  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ไทยผนึกลาวสร้างโรงไฟฟ้าพลังน้ำโขง</headline>
<lead>พลังงาน เร่งศึกษาโครงการร่วมทุนลาวสร้างโรงไฟฟ้าพลังน้ำปากชม ริมแม่น้ำโขง กำลังผลิต <measure commodity="กำลังผลิต" type="ปริมาณ"><quantity>1,000</quantity> <unit>เมกะวัตต์</unit></measure> คาดใช้เงินลงทุน<measure commodity="เงินลงทุน" type="มูลค่า"><offset>กว่า</offset> <quantity>5 หมื่นล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure></lead>
<neck></neck>
<body><p>นายมานะ นิติกุล รองอธิบดีกรมพัฒนาพลังงานทดแทนและอนุรักษ์พลังงาน (พพ.) เปิดเผยว่า กระทรวงพลังงานร่วมกับรัฐบาลลาว เตรียมร่วมทุนโครงการก่อสร้างโรงไฟฟ้าพลังน้ำ กำลังผลิต <measure commodity="กำลังผลิต" type="ปริมาณ"><quantity>1,000</quantity> <unit>เมกะวัตต์</unit></measure> บริเวณแม่น้ำโขง มีจุดเชื่อมต่อฝั่งไทยที่ อ.ปากชม จ.อุบลราชธานี ขณะนี้ได้รับงบประมาณ <measure commodity="งบประมาณ" type="มูลค่า"><quantity>60 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> จ้างบริษัทเอกชนศึกษารายละเอียด ภายใน <measure commodity="เวลา" type="ปริมาณ"><quantity>18</quantity> <unit>เดือน</unit></measure> ก่อนเสนอนายพรชัย รุจิประภา ปลัดกระทรวงพลังงาน พิจารณาส่วนลาวนั้นเบื้องต้นรัฐบาลเห็นชอบดำเนินโครงการแล้ว ขณะนี้อยู่ระหว่างดำเนินการด้านเอกสาร</p>
<p>"การศึกษารายละเอียดโครงการ เพื่อพิจารณาความเหมาะสมด้านพื้นที่ก่อสร้างโครงการ ผลกระทบด้านสิ่งแวดล้อมและรับฟังความเห็นประชาชนในพื้นที่ หากผลศึกษาผ่านความเห็นชอบทั้งประชาชนและรัฐบาลแล้ว ก็ต้องหารือการแบ่งปันผลประโยชน์ของไทยกับลาว รวมถึงประมูลหาผู้รับเหมาก่อสร้าง"</p>
<p>นายมานะ กล่าวอีกว่า โครงการโรงไฟฟ้าพลังน้ำแห่งนี้ เดิม พพ.ศึกษาไว้ <measure commodity="พื้นที่" type="จำนวน"><quantity>2</quantity> <unit>แห่ง</unit></measure>คือ อ.ปากชม จ.อุบลราชธานี กำลังผลิตไฟฟ้า <measure commodity="กำลังผลิต" type="ปริมาณ"><quantity>1,000</quantity> <unit>เมกะวัตต์</unit></measure> และ อ.บึงกุ่ม จ.เลย กำลังผลิต <measure commodity="กำลังผลิต" type="ปริมาณ"><quantity>1,800</quantity> <unit>เมกะวัตต์</unit></measure> แต่โครงการโรงไฟฟ้าพลังน้ำที่ อ.บึงกุ่ม ไม่สามารถตกลงกับลาว เรื่องการจ้างบริษัทก่อสร้างได้ ไทยจึงปล่อยให้เอกสนที่สนใจพัฒนาโครงการไป
ทั้งนี้โรงไฟฟ้าพลังน้ำนับว่าจำเป็น เพราะปัจจุบันไทยมีกำลังผลิตไฟฟ้ารวม <measure commodity="กำลังผลิต" type="ปริมาณ"><quantity>26,000</quantity> <unit>เมกะวัตต์</unit></measure> ปริมาณการใช้ <measure commodity="ปริมาณการใช้" type="ปริมาณ"><quantity>22,000</quantity> <unit>เมกะวัตต์</unit></measure> ดังนั้นหากเศรษฐกิจฟื้นตัวความต้องการใช้จะสูงขึ้นอีก หากไม่เตรียมแหล่งผลิตเพิ่ม อาจมีปัญหาไฟฟ้าไม่พอใช้ ซึ่งไฟฟ้าพลังน้ำ ถือเป็นพลังงาน สะอาด หากสร้างที่ อ.ปากชม ได้ จะทดแทนไฟฟ้าจากโรงไฟฟ้านิวเคลียร์ได้ <measure type="จำนวน"><quantity>1</quantity> <unit>เครื่อง</unit></measure></p>
<p>แหล่งข่าวจากวงการพลังงาน กล่าวว่า สมัยรัฐบาลสมัคร สุนทรเวช ได้ลงนามบันทึกข้อตกลงร่วมพัฒนาโครงการผลิตไฟฟ้าพลังน้ำบ้านกุ่ม ต.โพธิ์ไทร อ.โขงเจียม กับรัฐบาลลาว กำลังผลิต <measure commodity="กำลังผลิต" type="ปริมาณ"><quantity>1,800</quantity> <unit>เมกะวัตต์</unit></measure> มูลค่า 9 หมื่นล้านบาท คาดเข้าระบบปี 2555 โดยโรงไฟฟ้าพลังน้ำปากชม จ.เลย กำลังผลิต <measure commodity="กำลังผลิต" type="ปริมาณ"><quantity>1,000 -1,100</quantity> <unit>เมกะวัตต์</unit></measure> คาดว่าใช้งบพัฒนาโครงการ<measure commodity="งบ" type="มูลค่า"><offset>กว่า</offset> <quantity>5 หมื่นล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure></p>
<p>ทั้งนี้แม่น้ำโขงมีศักยภาพผลิตไฟฟ้าได้กว่า <measure commodity="กำลังผลิต" type="ปริมาณ"><quantity>21,000</quantity> <unit>เมกะวัตต์</unit></measure> ขณะที่ลำน้ำสาขาผลิตได้<measure commodity="กำลังผลิต" type="ปริมาณ"><offset>อีก</offset> <quantity>23,000</quantity> <unit>เมกะวัตต์</unit></measure> ขณะนี้ไม่เฉพาะไทยเท่านั้น ยังมี<measure commodity="ประเทศ" type="จำนวน"><offset>อีก</offset><offset>หลาย</offset><unit>ประเทศ</unit></measure>สนใจพัฒนาโครงการ เช่น จีน เวียดนาม เพราะ ต้นทุนต่ำสุด มีศักยภาพรองรับความต้องการไฟฟ้าในอนาคต</p>
<p>"ไทยมีข้อจำกัดเรื่องสรรหาทรัพยากร และการเพิ่มกำลังผลิตไฟฟ้าพลังน้ำในประเทศ นอกจากนี้อัตราการใช้ไฟฟ้าเติบโต <measure commodity="การใช้" type="ปริมาณ"><quantity>1,400 -1,500</quantity> <unit>เมกะวัตต์</unit><offset>ต่อปี</offset></measure> ทำให้ต้องเน้นการผลิตไฟฟ้าพลังน้ำขนาดใหญ่ในประเทศเพื่อนบ้าน"</p></body>
</news>
