<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เรคกูเลเตอร์รวม71กองทุนโรงไฟฟ้า  </title>
  <author>กรุงเทพธุรกิจ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-05-16 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/2009/05/16/news_28755599.php?news_id=28755599  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>เรคกูเลเตอร์รวม<measure commodity="กองทุน" type="จำนวน"><quantity>71</quantity><unit>กองทุน</unit></measure>โรงไฟฟ้า</headline>
<lead>เรคกูเลเตอร์ เตรียมโละกองทุนพัฒนาชุมชนรอบโรงไฟฟ้า <measure commodity="กองทุน" type="จำนวน"><quantity>71</quantity> <unit>แห่ง</unit></measure> รวมเป็นกองทุน<measure commodity="กองทุน" type="จำนวน"><offset>เดียว</offset></measure> หวังสร้างกลไกบริหารจัดการภาพรวม ย้ำยังให้ชุมชนยังบริหารจัดการเงิน ระบุวัตถุประสงค์กองทุนใหม่ ส่งเสริมให้มีไฟฟ้าใช้อย่างทั่วถึง และผลิตไฟฟ้าจากพลังงานหมุนเวียน</lead>
<neck></neck>
<body><p>นายดิเรก ลาวัณย์ศิริ ประธานกรรมการกำกับกิจการพลังงาน (เรคกูเลเตอร์) เปิดเผยว่า ขณะนี้คณะกรรมการฯ เตรียมร่างกฎระเบียบรองรับการจัดตั้งและบริหารกองทุนพัฒนาไฟฟ้า ตาม พ.ร.บ.การประกอบกิจการพลังงาน พ.ศ. 2550 โดยคาดว่าจะแล้วเสร็จในปลายปีนี้ ทั้งนี้จะถ่ายโอนงานของกองทุนพัฒนาชุมชน ในพื้นที่รอบโรงไฟฟ้าที่จัดตั้งมาแล้ว <measure commodity="กองทุน" type="จำนวน"><quantity>71</quantity> <unit>กองทุน</unit></measure> เพื่อรวมให้เป็นกองทุนเดียวกัน ภายใต้ชื่อกองทุนพัฒนาไฟฟ้า และบริหารจัดการในภาพรวม โดยคณะกรรมการที่ตั้งขึ้นมาใหม่ ซึ่งจะมาจากบุคคลภายนอกและคนในคณะกรรมการกำกับฯ</p>
<p>"กองทุนพัฒนาชุมชนรอบโรงไฟฟ้าที่มีอยู่ <measure commodity="กองทุน" type="จำนวน"><quantity>71</quantity> <unit>กองทุน</unit></measure>ในปัจจุบัน ตั้งขึ้นชั่วคราวในระหว่างที่กองทุนพัฒนาไฟฟ้ายังอยู่ระหว่างการจัดตั้ง แต่กองทุนจะพัฒนาไฟฟ้าจะรวม <measure commodity="กองทุน" type="จำนวน"><quantity>71</quantity> <unit>กองทุน</unit></measure>นี้เข้ามาแล้วยังให้ชุมชนมีสิทธิใช้เงินเหมือนเดิม" นายดิเรก กล่าว</p>
<p>พ.ร.บ.การประกอบกิจการฯ ได้กำหนดวัตถุประสงค์ของกองทุนพัฒนาไฟฟ้าไว้ <measure commodity="วัตถุประสงค์" type="จำนวน"><quantity>6</quantity> <unit>ข้อ</unit></measure> ได้แก่ 1. เพื่อการชดเชยและอุดหนุนผู้รับใบอนุญาตประกอบกิจการไฟฟ้า ซึ่งได้ให้บริการแก่ผู้ใช้ไฟฟ้าที่ด้อยโอกาส หรือเพื่อให้มีการให้บริการไฟฟ้าอย่างทั่วถึง</p>
<p>2. เพื่อการชดเชยผู้ใช้ไฟฟ้า ซึ่งต้องจ่ายอัตราค่าไฟฟ้าแพงขึ้น จากการผลิตไฟฟ้าอย่างไม่เป็นธรรมหรือมีการเลือกปฏิบัติ</p>
<p>3. เพื่อการพัฒนาหรือฟื้นฟูท้องถิ่นที่ได้รับผลกระทบจากการดำเนินงานของโรงไฟฟ้า</p>
<p>4. เพื่อการส่งเสริมการใช้พลังงานหมุนเวียน 5.เพื่อการส่งเสริมสังคมและประชาชนให้มีความรู้ ความตระหนัก และมีส่วนร่วมทางด้านไฟฟ้า 6.เป็นค่าใช้จ่ายในการบริหารกองทุนพัฒนาไฟฟ้า</p>
<p>ส่วนแหล่งที่มาของเงินกองทุนพัฒนาไฟฟ้านั้น เก็บจากผู้รับใบอนุญาตประกอบกิจการไฟฟ้า และมาจากเงินค่าปรับต่างๆ เบื้องต้นยังคงใช้อัตราเดิม โดยเก็บจากโรงไฟฟ้าก๊าซธรรมชาติ ที่ <measure commodity="เงินกองทุน" type="มูลค่า"><quantity>1</quantity> <unit>สตางค์</unit><offset>ต่อหน่วย</offset></measure> ,โรงไฟฟ้าที่ใช้น้ำมันเตาและดีเซล <measure commodity="เงินกองทุน" type="มูลค่า"><quantity>1.5</quantity> <unit>สตางค์</unit><offset>ต่อหน่วย</offset></measure> โรงไฟฟ้าถ่านหินและลิกไนต์ <measure commodity="เงินกองทุน" type="มูลค่า"><quantity>2</quantity> <unit>สตางค์</unit><offset>ต่อหน่วย</offset></measure> โรงไฟฟ้าพลังน้ำ <measure commodity="เงินกองทุน" type="มูลค่า"><quantity>2</quantity> <unit>สตางค์</unit><offset>ต่อหน่วย</offset></measure> โรงไฟฟ้าชีวภาพ ชีวมวล และ ขยะ <measure commodity="เงินกองทุน" type="มูลค่า"><quantity>1</quantity> <unit>สตางค์</unit><offset>ต่อหน่วย</offset></measure> ช่วงเดือนก.ค.2550- เดือนธ.ค.2551 มีการจัดเก็บเงินจากโรงไฟฟ้าเพื่อเข้าสู่กองทุนพัฒนาชุมชนรอบโรงไฟฟ้าแล้ว <measure commodity="เงินกองทุน" type="มูลค่า"><quantity>2,665.79 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> และได้โอนไปที่กองทุนพัฒนาชุมชนรอบโรงไฟฟ้าแล้ว <measure commodity="เงินกองทุน" type="มูลค่า"><quantity>1,655.59 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure></p></body>
</news>
