<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"เทือก?ยันระเบิดยะลาแค่สร้างสถานการณ์  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-05-28 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090528/14676/%e0%b9%80%e0%b8%97%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b8%81%e2%80%9d%e0%b8%a2%e0%b8%b1%e0%b8%99%e0%b8%a3%e0%b8%b0%e0%b9%80%e0%b8%9a%e0%b8%b4%e0%b8%94%e0%b8%a2%e0%b8%b0%e0%b8%a5%e0%b8%b2%e0%b9%81%e0%b8%84%e0%b9%88%e0%b8%aa%e0%b8%a3%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b8%87%e0%b8%aa%e0%b8%96%e0%b8%b2%e0%b8%99%e0%b8%81%e0%b8%b2%e0%b8%a3%e0%b8%93%e0%b9%8c.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"เทือก?ยันระเบิดยะลาแค่สร้างสถานการณ์</headline>
<lead>?สุเทพ? ยันเหตุวางระเบิด <measure commodity="จุดวางระเบิด" type="จำนวน"><quantity>9</quantity> <unit>จุด</unit></measure>ที่ ยะลา เป็นการสร้างสถานการณ์ของผู้ก่อเหตุที่ต้องการแสดงศักยภาพ</lead>
<neck></neck>
<body><p>เมื่อเวลา 05.15 น. นายสุเทพ เทือกสุบรรณ รองนายกรัฐมนตรีฝ่ายความมั่นคง ให้สัมภาษณ์ก่อนเดินทางลงพื้นที่ <measure commodity="จังหวัดชายแดนภาคใต้" type="จำนวน"><quantity>3</quantity></measure> จังหวัดชายแดนภาคใต้ถึงเหตุการณ์ก่อความไม่สงบในพื้นที่ จ.ยะลา   โดยมีการวางระเบิดถึง <measure commodity="จุดวางระเบิด" type="จำนวน"><quantity>9</quantity> <unit>จุด</unit></measure> ว่า เป็นความพยายามสร้างสถานการณ์ของกลุ่มผู้ก่อการให้ดูว่าพวกเขายังมีศักยภาพอยู่ เราก็ต้องแก้ไขกันต่อไปเรื่อยๆ เราไม่ได้มุ่งไปที่การไล่ล่า แต่เราพยายามที่จะเน้นเรื่องการพัฒนา ทำให้ประชาชนส่วนใหญ่รู้สึกว่าสามารถมีชีวิตอยู่ได้อย่างมีความสุข มีคุณภาพชีวิตที่ดี และเมื่อเกิดเหตุการณ์เช่นนี้ก็ไม่มีใครอยากไปให้ความช่วยเหลือ หรือร่วมมือกับฝ่ายที่ก่อการ</p>
<p>ดังนั้นเป้าหมายของรัฐบาลก็จะเดินหน้าต่อไปในแนวนี้ แต่ขณะเดียวกันก็จะต้องดูแลมาตรการต่าง ๆ เพิ่มเติม เพื่อให้ความปลอดภัยในชีวิตและทรัพย์สินของประชาชนมีมากขึ้น โดยต้องเฝ้าระวังมากขึ้น</p>
<p>นายสุเทพ กล่าวว่า วันนี้ตนจะไปซักซ้อม ทำความเข้าใจกับผู้ปฏิบัติงาน ทั้งในส่วนของกอ.รมน.และศอ.บต. โดยเรื่องที่จะซักซ้อมคือรัฐบาลนี้ได้จัดแผนงาน โครงการ งบประมาณ สำหรับการเริ่มต้นในวันที่ 1 ต.ค.นี้ ไว้เรียบร้อยแล้ว ซึ่งเราจะให้งบประมาณอย่างเพียงพอในการพัฒนา ยกระดับชีวิตความเป็นอยู่ของประชาชนในพื้นที่ <measure commodity="จังหวัดชายแดนภาคใต้" type="จำนวน"><quantity>5</quantity></measure> จังหวัดภาคใต้ โดยจะตั้งเป้าหมายมุ่งไปที่ประชาชนเป็นหลัก เพราะเราต้องการให้ประชาชนมีชีวิตความเป็นอยู่ที่ดีขึ้นจริง ๆ โดยจะต้องดูแลเรื่องการส่งเสริมอาชีพ การศึกษา วัฒนธรรม ชีวิตความเป็นอยู่โดยทั่วไป</p>
<p>ทั้งนี้เรามีเป้าหมายชัดเจนว่าจะต้องทำให้ประชาชนมีรายได้โดยเฉลี่ยเพิ่มขึ้นจาก<measure commodity="รายได้" type="มูลค่า"><offset>ปีละ</offset> <quantity>6.4 หมื่น</quantity> <unit>บาท</unit></measure> เป็น <measure commodity="รายได้" type="มูลค่า"><quantity>1.2 แสน</quantity><unit>บาท</unit></measure> ซึ่งถ้าเราทำได้อย่างนี้ก็จะทำให้ประชาชนมีชีวิตความเป็นอยู่ที่ดีขึ้น โดยจะต้องมีการตรวจสอบอย่างชัดเจนลงถึงรายครอบครัว ชุมชน ว่ามีความต้องการอย่างไรบ้าง เราก็จะจัดให้ตรงตามความต้องการนั้น ๆ นอกจากนี้ตนจะไปเร่งรัดงานตามโครงการของปีงบประมาณ 2552 ที่เหลือเวลา<measure commodity="เวลา" type="ปริมาณ"><offset>อีก</offset> <quantity>4</quantity> <unit>เดือน</unit></measure> แต่งานบางส่วนอาจจะยังไม่บรรลุเป้าหมาย โดยส่วนใดที่มีปัญหาเราก็จะเร่งแก้ไขให้</p>
<p>ผู้สื่อข่าวถามว่าได้มีการวิเคราะห์สาเหตุของความรุนแรงที่เกิดขึ้นหรือไม่ เพราะก่อนหน้านี้เหตุการณ์ก็สงบไประยะหนึ่ง จะมองได้ว่าเป็นการก่อเหตุเพื่อรับการลงพื้นที่ของรองนายกรัฐมนตรีหรือไม่   นายสุเทพ กล่าวว่า คงไม่ใช่ อย่างที่ตนบอกว่าเขาพยายามสร้างสถานการณ์ให้เห็นว่าเขายังมีศักยภาพ มีฤทธิ์เดชอยู่ เราก็ต้องเข้าไปดูแล</p>
<p>ต่อข้อถามที่ว่าเป็นเพราะว่าสผู้ก่อเหตุรู้ว่ารัฐบาลจะเข้าไปพัฒนาหรือไม่ เขาจึงก่อเหตุขึ้นมาเพื่อปั่นป่วน นายสุเทพ กล่าวว่า ตนคงไม่สามารถไปวิเคราะห์อย่างนั้นได้ แต่ก็ต้องติดตามดู โดยเรามีฝ่ายที่ทำงานด้านนี้โดยเฉพาะ ซึ่งวันนี้พล.อ.อนุพงษ์  เผ่าจินดา  ผบ.ทบ.ก็ลงพื้นที่ไปด้วย และยังมี รมว.ยุติธรรม รมว.พัฒนาสังคมและความมั่นคงของมนุษย์  รมช.มหาดไทย และรมว.วัฒนธรรม ซึ่งหลังจากการลงพื้นที่ครั้งนี้เสร็จแล้ว ตนจะทำรายงานเสนอต่อนายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ นายกรัฐมนตรี และคงจะประชุม ครม.ภาคใต้ต่อไป เพื่อผลักดันการแก้ปัญหา <measure commodity="จังหวัดชายแดนภาคใต้" type="จำนวน"><quantity>3</quantity></measure> จังหวัดชายแดนภาคใต้ ให้เดินหน้าเร็วที่สุด</p></body>
</news>
