<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>จับพ่อเลี้ยงข่มขืนลูกเลี้ยง-รับอวบเกินห้ามใจ  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-05-09 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090509/12207/%e0%b8%88%e0%b8%b1%e0%b8%9a%e0%b8%9e%e0%b9%88%e0%b8%ad%e0%b9%80%e0%b8%a5%e0%b8%b5%e0%b9%89%e0%b8%a2%e0%b8%87%e0%b8%82%e0%b9%88%e0%b8%a1%e0%b8%82%e0%b8%b7%e0%b8%99%e0%b8%a5%e0%b8%b9%e0%b8%81%e0%b9%80%e0%b8%a5%e0%b8%b5%e0%b9%89%e0%b8%a2%e0%b8%87%e0%b8%a3%e0%b8%b1%e0%b8%9a%e0%b8%ad%e0%b8%a7%e0%b8%9a%e0%b9%80%e0%b8%81%e0%b8%b4%e0%b8%99%e0%b8%ab%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b8%a1%e0%b9%83%e0%b8%88.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>จับพ่อเลี้ยงข่มขืนลูกเลี้ยง-รับอวบเกินห้ามใจ</headline>
<lead>ตำรวจกาญจน์ รวบผัวใหม่ของแม่ หลังแอบข่มขืนลูกเลี้ยง<measure commodity="ระยะเวลาข่มขืน" type="ปริมาณ"><offset>นาน</offset> <quantity>2</quantity> <unit>ปี</unit></measure> รับหน้าตาเฉยเด็กอวบเกินห้ามใจ</lead>
<neck></neck>
<body><p>จากกรณีที่เมื่อคืนวันที่ 7 พ.ค. ที่ผ่านมา นางเอ(นามสมมติ)ได้พา ด.ญ.บี บุตรสาวเข้าแจ้งความร้องทุกข์ ร.ต.ท.ชาญยุทธ์ เสมอจิตร์ พงส.สบ.1 ร้อยเวร สภ.สำรอง อ.ท่าม่วง จ.กาญจนบุรี ว่า สามีของตน ซึ่งเป็นพ่อเลี้ยงของ ด.ญ.บี ได้ทำการข่มขืน ด.ญ.บี  ซึ่งเหตุการณ์เกิดขึ้นมา<measure commodity="ระยะเวลาข่มขืน" type="ปริมาณ"><offset>นาน</offset><offset>กว่า</offset> <quantity>2</quantity> <unit>ปี</unit></measure> และพนักงานสอบสวบสวนได้ทำการสอบปากคำผู้เสียหายต่อหน้าพนักงานอัยการและนักสังคมสงเคราะห์ พร้อมนำ ด.ญ.บี ไปตรวจหาร่องรอยการข่มขืนที่โรงพยาบาลท่าม่วง</p>
<p>โดยร.ต.ท.ชาญยุทธ์ ได้รวบรวมพยานหลักฐานยื่นขออนุมัติหมายจับต่อศาลจังหวัดกาญจนบุรี โดยศาลได้อนุมัติหมายจับ<measure commodity="หมายจับ" type="ลำดับที่">ที่ มจ. 219/52</measure> ลงวันที่ 8 พ.ค.52 หมายจับ นายจรินทร์ เรืองงาม อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>36</quantity></measure> อยู่ที่ อ.ท่าม่วง จ.กาญจนบุรี ในข้อหาข่มขืนกระทำชำเราเด็กอายุ<measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><offset>ต่ำหว่า</offset> <quantity>15</quantity> <unit>ปี</unit></measure> ต่อจากนั้น เวลา 20.00 น. ของ วันที่ 8 พ.ค.52 พ.ต.ท.ธีระเดช อธิภัคกุล สวญ.สภ.สำรอง อ.ท่าม่วง จ.กาญจนบุรี พร้อม ตร.สืบสวน <measure commodity="ตำรวจ" type="จำนวน"><quantity>10</quantity> <unit>นาย</unit></measure> พร้อมหมายจับได้เข้าล้อมบ้านที่ อ.ท่าม่วง จ.กาญจนบุรี จนกระทั่งเวลา 21.30 น. ตำรวจได้จับกุม นายจรินทร์ เรืองงาม อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>36</quantity> <unit>ปี</unit></measure> ก่อนจะนำตัวมาสอบสวนที่ สภ.สำรอง อ.ท่าม่วง จ.กาญจนบุรี</p>
<p>โดยนางเอ ภรรยาของผู้ต้องหา และเป็นแม่ของ ด.ญ.บี ผู้เสียหาย ได้ให้การต่อพนักงานสอบสวนว่า ตนเองดีใจมากที่ตำรวจทำคดีได้อย่างรวดเร็ว จนสามารถจับกุมนายจรินทร์ได้ ซึ่งเหตุการณ์ที่เกิดขึ้น ตนเองเพิ่งทราบว่า ลูกสาวถูกสามีของตัวเองข่มขืน ขณะที่ตนกับนายจรินทร์ ซึ่งอยู่ด้วยกันฉันสามีภรรยา มา<measure commodity="เวลาอยู่กินด้วยกัน" type="ปริมาณ"><offset>นาน</offset> <quantity>6</quantity> <unit>ปี</unit></measure>แล้ว โดยตนมีลูกสาวติดกับสามีเก่ามา <measure commodity="ลูกสาว" type="จำนวน"><quantity>1</quantity> <unit>คน</unit></measure> และยึดอาชีพรับจ้างทั่วไป</p>
<p>โดยมาเมื่อ 2-3 วันที่ผ่านมา ตนสังเกตเห็น ด.ญ.บี ลูกสาวมีอาการเงียบซึมผิดปกติ จนพยายามปลอบโยนและสอบถามว่ามีอะไรผิดปกติหรือเปล่า จนในที่สุด ด.ญ.บี ได้เล่าให้ฟังว่าถูกนายจรินทร์ พ่อเลี้ยงพยายามลวนลาม เพื่อจะข่มขืนตั้งแต่อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>9</quantity> <unit>ขวบ</unit></measure> จนเมื่ออายุได้ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>12</quantity> <unit>ปี</unit></measure> ขณะที่ตนไม่อยู่บ้าน ทำให้นายจรินทร์และมีโอกาสใช้กำลังข่มขืน ด.ญ.บี จนสำเร็จความใคร่ และขู่บังคับห้ามบอกเรื่องนี้ให้แก่ตนทราบ</p>
<p> จากนั้น นายจรินทร์ ฉวยโอกาสที่ตนไม่อยู่ใช้กำลังปลุกปล้ำข่มขืน ด.ญ.บี มาตลอดเวลา<measure commodity="เวลาข่มขืน" type="ปริมาณ"><offset>กว่า</offset> <quantity>2</quantity> <unit>ปี</unit></measure> เมื่อตนทราบเรื่องจึงแอบมาแจ้งความดังกล่าว</p>
<p>พ.ต.ท.ธีระเดช อธิภัคกุล สวญ.สภ.สำรอง เปิดเผยว่า จากการสอบสวนเบื้องต้นผู้ต้องหาคือ นายจรินทร์ ให้การรับสารภาพตลอดข้อกล่าวหา โดยอ้างว่า ด.ญ.บี มีรูปร่างที่อวบทำให้นายจินทร์ ที่อยู่ใกล้อดใจไม่ไหว จึงก่อเหตุดังกล่าวจริง</p>
<p>หลังการสอบสวน ร.ต.ท.ชาญยุทธ์ ได้ควบคุมตัวนายจรินทร์ เพื่อสอบปากคำและทำการรวบรวมพยานหลักฐานเพื่อส่งฟ้องต่อศาลให้ดำเนินคดีนายจินทร์ ในข้อหาข่มขืนหญิงอื่นที่ไม่ใช่ภรรยาอายุ<measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><offset>ต่ำกว่า</offset> <quantity>15</quantity> <unit>ปี</unit></measure> ต่อไป</p></body>
</news>
