<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>กองปราบฯดำเนินคดีหนุ่มธอส.โกง 400ล้านฐานร่วมกันฟอกเงิน  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-05-27 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090527/14590/%e0%b8%81%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b8%9b%e0%b8%a3%e0%b8%b2%e0%b8%9a%e0%b8%af%e0%b8%94%e0%b8%b3%e0%b9%80%e0%b8%99%e0%b8%b4%e0%b8%99%e0%b8%84%e0%b8%94%e0%b8%b5%e0%b8%ab%e0%b8%99%e0%b8%b8%e0%b9%88%e0%b8%a1%e0%b8%98%e0%b8%ad%e0%b8%aa.%e0%b9%82%e0%b8%81%e0%b8%87400%e0%b8%a5%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b8%99%e0%b8%90%e0%b8%b2%e0%b8%99%e0%b8%a3%e0%b9%88%e0%b8%a7%e0%b8%a1%e0%b8%81%e0%b8%b1%e0%b8%99%e0%b8%9f%e0%b8%ad%e0%b8%81%e0%b9%80%e0%b8%87%e0%b8%b4%e0%b8%99.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>กองปราบฯดำเนินคดีหนุ่มธอส.โกง <measure commodity="เงินโกง" type="มูลค่า"><quantity>400ล้าน</quantity></measure>ฐานร่วมกันฟอกเงิน</headline>
<lead>หนุ่ม ธอส.โกง <measure commodity="เงินโกง" type="มูลค่า"><quantity>499 ล้าน</quantity></measure>เจอข้อหาเพิ่ม ฐานฟอกเงินและทุจริตต่อหน้าที่ ตำรวจตามรวบแฟนสาวถึงหนองคาย เจ้าตัวยอมรับแฟนหนุมให้เงิน <measure commodity="เงิน" type="มูลค่า"><quantity>4 ล้าน</quantity></measure> แต่ปฏิเสธรู้เรื่องที่มาของเงิน ตำรวจไม่เชื่อ ตรวจพบมีทรัพย์สิน<measure commodity="ทรัพย์สิน" type="มูลค่า"><offset>รวม</offset><offset>มูลค่า</offset> <quantity>7 ล้าน</quantity></measure> ตำรวจเผยตามคืนได้แล้ว <measure commodity="เงินคืน" type="มูลค่า"><quantity>200 ล้าน</quantity></measure></lead>
<neck></neck>
<body><p>เมื่อเวลา 10.30 น. วันที่ 27 พฤษภาคม พ.ต.อ.พรศักดิ์ สุรสิทธิ์ ผกก.1 บก.ป. พ.ต.ต.อดิเรก จินตรานันท์ สว.กก.1 บก.ป. เข้าอายัดตัวนายสมเกียรติ ปัญญาวรคุณเดช อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>33</quantity> <unit>ปี</unit></measure> อดีตพนักงานธนาคารอาคารสงเคราะห์ (ธอส.) สาขาเซ็นต์หลุยส์ 3 ผู้ต้องหายักยอกเงินธนาคาร<measure commodity="เงินยักยอก" type="มูลค่า"><offset>กว่า</offset> <quantity>400 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> จากเรือนจำคลองเปรม ตามหมายจับศาลอาญา <measure commodity="หมายจับ" type="ลำดับที่">ที่ 1450/2552</measure> ลงวันที่ 25 พฤษภาคม 2552 ในความผิดฐานร่วมกันฟอกเงิน นอกจากนี้ พ.ต.ต.ธีรพัฒน์ ธารีไทย พ.ต.ต.สุทธิเวท บุญยรัตกลิน สว.กก.1 บก.ป. พร้อมกำลังเข้าจับกุมนางพุทธชาติ วงศ์จันทะ อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>26</quantity> <unit>ปี</unit></measure> ตามหมายจับศาลอาญา <measure commodity="หมายจับ" type="ลำดับที่">ที่ 1451/2552</measure> ลงวันที่ 25 พฤษภาคม 2552 ในข้อหาเดียวกัน จับกุมได้ที่บ้านเลขที่ 105 หมู่ 5 ต.โคกกว้าง อ.บุ่งคล้า จ.หนองคาย ก่อนควบคุมตัว<measure commodity="ผู้ต้องหา" type="จำนวน"><offset>ทั้ง</offset><quantity>สอง</quantity></measure>มาสอบสวนดำเนินคดีที่ บก.ป.</p>
<p>พ.ต.อ.พรศักดิ์ กล่าวว่า ภายหลังจากผู้แทน ธอส.เข้าแจ้งความดำเนินคดีกับนายสมเกียรติ ฐานยักยอกทรัพย์<measure commodity="ทรัพย์" type="มูลค่า"><offset>มูลค่า</offset><offset>กว่า</offset> <quantity>400 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> เจ้าหน้าที่ ธอส.ได้เข้าแจ้งความกับนายสมเกียรติเพิ่มเติมในความผิดฐานทุจริตต่อหน้าที่ เนื่องจาก ธอส.เป็นธนาคารของรัฐ นายสมเกียรติซึ่งเป็นลูกจ้าง ธอส. จึงถือเป็นเจ้าหน้าที่รัฐ โดยกรณีนี้จะต้องส่งสำนวนคดีให้คณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งชาติ (ป.ป.ช.) พิจารณาภายใน <measure commodity="เวลาพิจารณา" type="ปริมาณ"><quantity>30</quantity> <unit>วัน</unit></measure> และเมื่อส่งสำนวนคดีให้ ป.ป.ช. ตำรวจก็จะไม่มีอำนาจในการควบคุมตัวผู้ต้องหา</p>
<p>พ.ต.อ.พรศักดิ์ กล่าวอีกว่า เมื่อได้พิจารณาข้อกฎหมายแล้ว พบว่าการกระทำของนายสมเกียรติยังเข้าข่ายความผิดตาม พ.ร.บ.ฟอกเงิน ด้วย จึงสั่งการให้พนักงานสอบสวน บก.ป.เร่งรวบรวมพยานหลักฐานขออนุมัติศาลอาญา ออกหมายจับนายสมเกียรติ กับพวก ในความผิดฐานร่วมกันฟอกเงิน เบื้องต้นพบหลักฐานที่ชัดเจนว่า นางพุทธชาติ แฟนสาวของนายสมเกียรติ ร่วมกระทำความผิดด้วย จึงพิจารณาขออนุมัติศาลอาญาออกหมายจับนางพุทธชาติในข้อหาเดียวกัน</p>
<p>พ.ต.อ.พรศักดิ์ กล่าวด้วยว่า จากการตรวจสอบเส้นทางการเงินของนายสมเกียรติ ซึ่งเจ้าหน้าที่ ธอส.พบว่ามีการยักยอกเงินไป<measure commodity="เงินยักยอก" type="มูลค่า"><offset>ทั้งสิน</offset> <quantity>499 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure>นั้น สามารถติดตามเงินสดและทรัพย์สินได้แล้ว <measure commodity="เงินที่ติดตามได้" type="มูลค่า"><quantity>200 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> ที่เหลือยังไม่ทราบเส้นทางการยักย้ายถ่ายโอน อย่างไรก็ดี จากการสืบสวนทางลึก ชุดสืบสวนพบว่านายสมเกียรติโอนเงินรวมทั้งนำทรัพย์สินต่างๆ ไปฝากไว้กับบุคคลใกล้ชิด<measure commodity="บุคคลใกล้ชิด" type="จำนวน"><offset>อีก</offset><offset>หลาย</offset><unit>ราย</unit></measure> จึงเตรียมรวบรวมพยานหลักฐานเพื่อเอาผิดกับบุคคลเหล่านี้ต่อไป</p>
<p>“การดำเนินคดีในความผิดฐานฟอกเงินกับนายสมเกียรตินั้น ผมจะประสานไปยังสำนักงานป้องกันและปราบปรามการฟอกเงิน (ปปง.) เข้าร่วมสอบปากคำผู้ต้องหา โดย ปปง.จะตรวจสอบและดำเนินการทางแพ่งกับผู้ต้องหา และติดตามอายัดทรัพย์สินที่ถูกแปรสภาพจากเงินที่ยักยอกมา และหากพบว่านายสมเกียรติยังโอนเงินไปให้บุคคลใดอีกก็จะพิจารณาดำเนินคดีกับผู้รับโอนเงิน<measure commodity="ผู้รับโอนเงิน" type="จำนวน"><offset>ทั้งหมด</offset></measure>ในความผิดฐานร่วมกันฟอกเงิน” พ.ต.อ.พรศักดิ์ กล่าว</p>
<p>นางพุทธชาติกล่าวว่า คบหากับนายสมเกียรติ <measure commodity="เวลาคบหา" type="ปริมาณ"><quantity>2</quantity> <unit>ปี</unit></measure> ก่อนจะเลิกรากันไป ที่ผ่านมาไม่ทราบว่าเขามีเมีย<measure commodity="เมีย" type="จำนวน"><offset>หลาย</offset><unit>คน</unit></measure> ส่วนเรื่องเงินและทรัพย์สินต่างๆ แม้จะเคยสอบถาม แต่นายสมเกียรติไม่ยอมบอกว่าได้มาจากไหน ต่อมาเมื่อตนตั้งท้องและคลอดลูกนายสมเกียรติให้เงินมา <measure commodity="เงิน" type="มูลค่า"><quantity>4 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> ให้พาลูกไปเลี้ยงที่บ้านใน จ.หนองคาย แต่ตนนำเงินไปเล่นการพนันกับเพื่อนแถวบ้านจนหมด</p>
<p>อย่างไรก็ดี ตำรวจยังไม่ปักใจเชื่อคำให้การของผู้ต้องหา เนื่องจากการตรวจสอบของชุดสืบสวน บก.ป.พบว่า ทรัพย์สินของนางพุทธชาติมีทั้งคอนโดมิเนียมย่านรัชดาภิเษก<measure commodity="คอนโด" type="มูลค่า"><offset>มูลค่า</offset> <quantity>2 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> รถยนต์ฮอนด้า ซีอาร์วี และรถปิกอัพป้ายแดง มูลค่า<measure commodity="รถยนต์" type="มูลค่า"><offset>ประมาณ</offset> <quantity>2 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> นำเงินไปซื้อสลาก ธอส.<measure commodity="สลาก ธอส." type="มูลค่า"><offset>มูลค่า</offset> <quantity>2 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> และบ้านเดี่ยว <measure commodity="ขนาดบ้าน" type="ปริมาณ"><quantity>2</quantity> <unit>ชั้น</unit></measure> ที่ จ.หนองคาย <measure commodity="บ้าน" type="มูลค่า"><offset>มูลค่า</offset><offset>กว่า</offset> <quantity>1 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure> ซึ่งเชื่อว่าทรัพย์สิน<measure commodity="ทรัพย์สิน" type="จำนวน"><offset>ทั้งหมด</offset></measure>มาจากเงินที่ได้มาจากการกระทำความผิดของนายสมเกียรติ</p></body>
</news>
