<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>พ่อค้าแม่ค้าพัฒนพงษ์200รุมตื้บตร.จับสินค้าละเมิดลิขสิทธิ์  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-08-07 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090507/11996/%e0%b8%9e%e0%b9%88%e0%b8%ad%e0%b8%84%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b9%81%e0%b8%a1%e0%b9%88%e0%b8%84%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b8%9e%e0%b8%b1%e0%b8%92%e0%b8%99%e0%b8%9e%e0%b8%87%e0%b8%a9%e0%b9%8c200%e0%b8%a3%e0%b8%b8%e0%b8%a1%e0%b8%95%e0%b8%b7%e0%b9%89%e0%b8%9a%e0%b8%95%e0%b8%a3.%e0%b8%88%e0%b8%b1%e0%b8%9a%e0%b8%aa%e0%b8%b4%e0%b8%99%e0%b8%84%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b8%a5%e0%b8%b0%e0%b9%80%e0%b8%a1%e0%b8%b4%e0%b8%94%e0%b8%a5%e0%b8%b4%e0%b8%82%e0%b8%aa%e0%b8%b4%e0%b8%97%e0%b8%98%e0%b8%b4%e0%b9%8c.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>พ่อค้าแม่ค้าพัฒนพงษ์<measure commodity="พ่อค้าแม่ค้า" type="จำนวน"><quantity>200</quantity></measure>รุมตื้บตร.จับสินค้าละเมิดลิขสิทธิ์</headline>
<lead>ตร.นำกำลังบุกจับกุมสินค้าละเมิดลิขสิทธิ์ทั้งเสื้อผ้ากระเป๋าแบรนด์เนม แต่ถูกพ่อค้าแม่ค้าย่านพัฒนพงษ์ขวางปาขวดก้อนอิฐใส่ ส่งผล จนท.เจ็บ <measure commodity="จนท.เจ็บ" type="จำนวน"><quantity>10</quantity></measure> สาหัส<measure commodity="จนท.สาหัส" type="จำนวน"><offset>อีก</offset> <quantity>1</quantity></measure> แถมยิงปืนขู่ ปิดล้อมไม่ให้รถ ตร.ออกจากพื้นที่ แต่สุดท้ายฝ่าด่านไปได้ <measure commodity="รถ" type="จำนวน"><quantity>3</quantity> <unit>คัน</unit></measure> เหลือรถตู้อีกคันถูกทุบเละชิงของกลางคืน</lead>
<neck></neck>
<body><p>เมื่อเวลาประมาณ 22.00 น. วันที่ 6 พฤษภาคม เจ้าหน้าที่ตำรวจชุดปราบปรามการละเมิดทรัพย์สินทางปัญญานำกำลัง<measure commodity="ตำรวจ" type="จำนวน"><offset>ประมาณ</offset> <quantity>50</quantity> <unit>นาย</unit></measure>บุกเข้ากวาดล้างจับกุมสินค้าละเมิดลิขสิทธิ์ที่วางขายย่านพัฒนพงษ์ แต่ขณะเข้าจับกุมบรรดาพ่อค้าแม่ค้า<measure commodity="พ่อค้าแม่ค้า" type="จำนวน"><offset>ประมาณ</offset> <quantity>200</quantity> <unit>คน</unit></measure>รวมตัวกันไม่ยอมให้เจ้าหน้าที่ยึดสินค้าจนเกิดการชุลมุนวุ่นวาย และมีกลุ่มชายฉกรรจ์<measure commodity="ชายฉกรรจ์" type="จำนวน"><offset>ประมาณ</offset> <quantity>20</quantity> <unit>คน</unit></measure> ถือไม้กรูเข้าทำร้ายเจ้าหน้าที่ พร้อมทั้งปาขวดและก้อนอิฐเข้าใส่ ทำให้มีเจ้าหน้าที่ได้รับบาดเจ็บ <measure commodity="เจ้าหน้าที่ได้รับบาดเจ็บ" type="จำนวน"><quantity>10</quantity> <unit>นาย</unit></measure> อาการสาหัส<measure commodity="เจ้าหน้าที่สาหัส" type="จำนวน"><offset>อีก</offset> <quantity>1</quantity> <unit>นาย</unit></measure> อีกทั้งกลุ่มชายฉกรรจ์ได้ชักปืนยิงขึ้นฟ้า <measure commodity="ยิงปืน" type="จำนวน"><quantity>4</quantity> <unit>นัด</unit></measure>เพื่อข่มขู่ แต่เจ้าหน้าที่สามารถนำสินค้าของกลางซึ่งส่วนใหญ่เป็นกระเป๋าและเสื้อผ้าแบรนด์เนมนำใส่รถตู้<measure commodity="รถตู้" type="จำนวน"><offset>จำนวน</offset> <quantity>4</quantity> <unit>คัน</unit></measure> และควบคุมผู้ต้องหา<measure commodity="ผู้ต้องหา" type="จำนวน"><offset>ประมาณ</offset> <quantity>10</quantity> <unit>คน</unit></measure> ไปดำเนินคดีที่ สน.บางรัก</p>
<p>อย่างไรก็ตามระหว่างเจ้าหน้าที่จะขับรถนำของกลางส่ง สน.บางรัก กลุ่มพ่อค้าแม่ค้าได้พากันออกมารวมตัวปิดกั้นถนนเพื่อไม่ให้รถตู้ของเจ้าหน้าที่ออกจากพื้นที่ แต่เจ้าหน้าที่สามารถขับฝ่าออกไปได้ <measure commodity="รถ" type="จำนวน"><quantity>3</quantity> <unit>คัน</unit></measure> เหลือ <measure commodity="รถ" type="จำนวน"><quantity>1</quantity> <unit>คัน</unit></measure>ที่ถูกกลุ่มพ่อค้าแม่ค้าใช้ไม้และก้อนอิฐทุบใส่รถ ทำให้กระจกด้านหน้าแตกและตัวถังรถเสียหาย นอกจากนั้นพ่อค้าแม่ค้าได้เปิดประตูด้านท้ายรถนำสินค้าของกลางออกไป โดยมีเจ้าหน้าที่ตำรวจ<measure commodity="ตำรวจ" type="จำนวน"><offset>ประมาณ</offset> <quantity>20</quantity> <unit>คน</unit></measure>ยืนประจันหน้ากับกลุ่มพ่อค้าแม่ค้าบริเวณถนนสุริยวงศ์เยื้องโรงแรมมณเฑียร เจ้าหน้าที่ได้นำแผงเหล็กมาปิดกั้นเพื่อไม่ให้กลุ่มพ่อค้าแม่ค้าผ่านเข้ามาในบริเวณดังกล่าว แต่พ่อค้าแม่ค้ายังคงตะโกนด่าทอพร้อมทั้งพยายามก่อกวนการทำงานของเจ้าหน้าที่</p>
<p>นายอลงกรณ์ พลบุตร รัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงพานิชย์ เปิดเผยว่า การบุกเข้ากวาดล้างจับกุมสินค้าละเมิดลิขสิทธิ์ครั้งนี้เป็นไปตามนโยบายของรัฐบาลที่ต้องการปราบปรามกลุ่มพ่อค้าแม่ค้าที่ขายสินค้าละเมิดลิขสิทธิ์ ซึ่งมีผลทำลายเศรษฐกิจของเมืองไทย ดังนั้นรัฐบาลจึงได้ตั้งคณะกรรมการระดับชาติขึ้นมา โดยได้ตั้งเจ้าหน้าที่ชุดจับกุมขึ้นมา <measure commodity="เจ้าหน้าที่ชุดจับกุม" type="จำนวน"><quantity>5</quantity> <unit>ชุด</unit></measure> มีเจ้าหน้าที่จาก<measure commodity="เจ้าหน้าที่" type="จำนวน"><offset>หลาย</offset><unit>ฝ่าย</unit></measure>ทั้ง อาทิ สำนักงานตำรวจแห่งชาติ กรมศุลกากร เพื่อกวาดล้างทั่วประเทศ ส่วนเจ้าหน้าที่ชุดนี้เป็นชุดที่ดูแลพื้นที่ กทม.</p></body>
</news>
