<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ระดมตำรวจ-ทหารนับพันอารักขารมต.สธ  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-05-08 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090508/12158/%e0%b8%a3%e0%b8%b0%e0%b8%94%e0%b8%a1%e0%b8%95%e0%b8%b3%e0%b8%a3%e0%b8%a7%e0%b8%88%e0%b8%97%e0%b8%ab%e0%b8%b2%e0%b8%a3%e0%b8%99%e0%b8%b1%e0%b8%9a%e0%b8%9e%e0%b8%b1%e0%b8%99%e0%b8%ad%e0%b8%b2%e0%b8%a3%e0%b8%b1%e0%b8%81%e0%b8%82%e0%b8%b2%e0%b8%a3%e0%b8%a1%e0%b8%95.%e0%b8%aa%e0%b8%98.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ระดมตำรวจ-ทหารนับพันอารักขารมต.สธ</headline>
<lead>ระดมตำรวจ-ทหารนับพันนายกระจายอารักขารมต.สธ.อาเซียน ปิดถนนพระราม 4 <measure commodity="ถนน" type="ปริมาณ"><offset>บาง</offset><unit>ส่วน</unit></measure> ขณะที่บรรยากาศรอบนอก รร. ไร้เงาเสื้อแดงป่วน</lead>
<neck></neck>
<body><p>(8พ.ค.) ผู้สื่อข่าวรายงานบรรยากาศพิธีเปิดประชุมรัฐมนตรีสาธารณสุขอาเซียนบวก 3 นัดพิเศษ  เรื่องไข้หวัดใหญ่ชนิดเอ (เอช 1 เอ็น 1)  โดยมีนายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ นายกรัฐมนตรี เป็นประธานเปิดการประชุมดังกล่าว  พร้อมผู้เข้าร่วมประชุม <measure commodity="ประเทศอาเซียน" type="จำนวน"><quantity>10</quantity></measure> ประเทศอาเซียน ได้แก่ บูรไน ดารุสซาลาม กัมพูชา อินโดนีเซีย ลาว มาเลเซีย พม่า ฟิลิปปินส์ สิงคโปร์ เวียดนาม ไทย และ<measure commodity="ประเทศ" type="จำนวน"><offset>อีก</offset> <quantity>3</quantity> <unit>ประเทศ</unit></measure> ได้แก่ จีน เกาหลี และญี่ปุ่น <measure commodity="ผู้เข้าร่วมประชุม" type="จำนวน"><offset>รวม</offset><offset>ทั้งสิ้น</offset><offset>กว่า</offset> <quantity>100</quantity> <unit>คน</unit></measure> อาทิ นพ.ชิน ยัง-ซู ผู้อำนวยการองค์การอนามัยโลกประจำภูมิภาคแปซิฟิกตะวันตก ผู้แทนธนาคารโลก  และดร.สุรินทร์ พิศสุวรรณ เลขาธิการอาเซียน  เป็นต้น</p>
<p>พล.ต.ท.วรพงศ์ ชิวปรีชา ผบช.น. กล่าวว่า ในวันนี้ (8 พฤษภาคม) ได้มีการรักษาความปลอดภัยอย่างเข้มงวด โดยได้จัดกำลังเจ้าหน้าที่ตำรวจ <measure commodity="ตำรวจ" type="จำนวน"><quantity>8</quantity> <unit>กองร้อย</unit></measure> ร่วมกับทหาร<measure commodity="ทหาร" type="จำนวน"><offset>อีก</offset> <quantity>10</quantity> <unit>กองร้อย</unit></measure> เพื่อทำหน้าที่รักษาความปลอดภัยมากยิ่งขึ้น โดยแบ่งพื้นที่การดูแลเป็น <measure commodity="พื้นที่การดูแล" type="จำนวน"><quantity>3</quantity> <unit>ส่วน</unit></measure> คือ ส่วนภายในโรงแรม ส่วนภายนอก  และตึก ซอก ซอยต่างๆ บริเวณรอบๆ โรงแรม นอกจากนี้ ยังมีเจ้าหน้าที่ตำรวจสันติบาลคอยดูแลห้องพักต่างๆ ในโรงแรมด้วย ทั้งนี้ ได้มีการปิดถนนพระราม 4 <measure commodity="บางส่วน" type="ปริมาณ"><offset>บาง</offset><unit>ส่วน</unit></measure> ไปจนถึงเวลา 14.00 น.จึงจะเปิดให้ใช้ตามปกติ</p>
<p>ผู้สื่อข่าวรายงานบรรยากาศรอบๆ บริเวณโรงแรมดุสิตธานี ว่า ตั้งแต่ช่วงเช้าที่ผ่านมา ซึ่งเป็นช่วงที่นายกรัฐมนตรีเดินทางไปเป็นประธานเปิดการประชุมครั้งนี้ ได้มีการกระจายกำลังเจ้าหน้าที่ตำรวจและทหารคอยดูแลความปลอดภัยรอบๆ บริเวณโรงแรม  พร้อมทั้งปิดบริเวณทางขึ้นและลงรถไฟฟ้าบีทีเอส และรถไฟฟ้าใต้ดินบริเวณข้างหน้าโรงแรมดุสิตธานี โดยได้สั่งปิดทางขึ้นรถไฟใต้ดินสถานีสีลม แทบทุกประตู ยกเว้นประตูทางออก <measure commodity="ทางออก" type="ลำดับที่">1</measure> ซึ่งเป็นประตูด้านสวนลุมพินีเท่านั้น เพื่อความสะดวกในการดูแลความเรียบร้อย อย่างไรก็ตาม  ไม่ปรากฎว่ามีการชุมนุมของกลุ่มคนเสื้อแดงแม้แต่คนเดียว</p></body>
</news>
