<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ผู้ค้าปะทะเดือดชุดจับสินค้าละเมิดลิขสิทธิ์  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-05-07 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090507/12001/%e0%b8%9c%e0%b8%b9%e0%b9%89%e0%b8%84%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b8%9b%e0%b8%b0%e0%b8%97%e0%b8%b0%e0%b9%80%e0%b8%94%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b8%94%e0%b8%8a%e0%b8%b8%e0%b8%94%e0%b8%88%e0%b8%b1%e0%b8%9a%e0%b8%aa%e0%b8%b4%e0%b8%99%e0%b8%84%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b8%a5%e0%b8%b0%e0%b9%80%e0%b8%a1%e0%b8%b4%e0%b8%94%e0%b8%a5%e0%b8%b4%e0%b8%82%e0%b8%aa%e0%b8%b4%e0%b8%97%e0%b8%98%e0%b8%b4%e0%b9%8c.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ผู้ค้าปะทะเดือดชุดจับสินค้าละเมิดลิขสิทธิ์</headline>
<lead>ผู้ค้าย่านพัฒน์พงษ์ไม่พอใจชุดจับกุมสินค้าละเมิดลิขสิทธิ์กวาดจับ แผงค้ารวมตัวล้อมทำร้ายจนท.จนเกิดตะลุมบอน ขณะที่กลุ่มชายฉกรรจ์คว้าไม้ ขวด อิฐทุบรถตู้ขนสินค้าพังยับ ผู้การฯ 6 ต้องระดมกำลังเข้าระงับเหตุ ให้<measure commodity="คู่กรณี" type="จำนวน"><quantity>สอง</quantity><unit>ฝ่าย</unit></measure>ตั้งตัวแทนเจรจาหาข้อสรุป</lead>
<neck></neck>
<body><p>เมื่อเวลา 21.30 น. วันที่ 6 พ.ค. พ.ต.ท.กฤตินาท ตุลยลักษณ์ สวป.สน.บางรัก รับแจ้งเกิดเหตุทะเลาะวิวาทระหว่างเจ้าหน้าที่ชุดจับกุมสินค้าละเมิดลิขสิทธ์ กระทรวงพาณิชย์กับกลุ่มผู้ค้าตลาดพัฒน์พงษ์ แขวงสุริยวงศ์และเขตบางรัก กทม.จึงนำกำลังไปตรวจสอบพร้อมพ.ต.อ.เอกชัย บุญวิสุทธิ์ ผกก.สน.บางรัก จากนั้นได้วิทยุประสานขอกำลังเจ้าหน้าที่สายตรวจทั้ง บก.น.6 มาควบคุมดุแลสถานการณ์ นอกจากนี้ยังมีเจ้าหน้าที่อาสามูลนิธิร่วมกตัญญู<measure commodity="อาสา" type="จำนวน"><offset>จำนวนหนึ่ง</offset></measure>มาคอยอำนวยความสะดวกในการนำตัวผู้ได้รับบาดเจ็บส่งโรงพยาบาล </p>
<p>บริเวณที่เกิดเหตุพบเจ้าหน้าที่กระทรวงพาณิชย์<measure commodity="เจ้าหน้าที่กระทรวงพาณิชย์" type="จำนวน"><offset>กว่า</offset> <quantity>100</quantity> <unit>นาย</unit></measure>เข้าปิดต้นซอยและท้ายซอยพัฒน์พงษ์ทำการกวาดจับแผงค้าทุกแผงจนสร้างความไม่พอใจให้กลุ่มผู้ค้า<measure commodity="ผู้ค้า" type="จำนวน"><offset>กว่า</offset> <quantity>200</quantity> <unit>คน</unit></measure>เพราะมีสินค้า<measure commodity="สินค้า" type="จำนวน"><offset>จำนวน</offset><offset>มาก</offset></measure>ที่ถูกต้องตามกฏหมาย แต่เจ้าหน้ากลับกวาดจับสินค้าไป<measure commodity="สินค้า" type="จำนวน"><offset>ทั้งหมด</offset></measure> และเกิดการกระทบกระทั่งลุมบอนกันขึ้น และมีชายฉกรรจ์<measure commodity="ชายฉกรรจ์" type="จำนวน"><offset>ประมาณ</offset> <quantity>20</quantity> <unit>คน</unit></measure> ถือไม้กรูเข้าทำร้ายเจ้าหน้าที่ พร้อมทั้งปาขวดและก้อนอิฐเข้าใส่ ทำให้มีเจ้าหน้าที่ได้รับบาดเจ็บ<measure commodity="เจ้าหน้าที่" type="จำนวน"><offset>หลาย</offset><unit>นาย</unit></measure>อีกทั้งกลุ่มชายฉกรรจ์ได้ชักปืนยิงขึ้นฟ้า <measure commodity="การยิงปืน" type="จำนวน"><quantity>4</quantity> <unit>นัด</unit></measure>เพื่อข่มขู่ แต่เจ้าหน้าที่สามารถนำสินค้าของกลางซึ่งส่วนใหญ่เป็นกระเป๋าและเสื้อผ้าแบรนด์เนมนำใส่รถตู้<measure commodity="รถตู้" type="จำนวน"><offset>จำนวน</offset> <quantity>4</quantity> <unit>คัน</unit></measure> และผู้ต้องหาจำนวนหนึ่งเพื่อนำไปดำเนินคดีที่ สน.บางรัก</p>
<p>อย่างไรก็ตาม ระหว่างที่เจ้าหน้าที่จะขับรถนำของกลางส่ง สน.บางรัก กลุ่มพ่อค้าพากันออกมารวมตัวปิดกั้นถนนเพื่อไม่ให้รถตู้ของเจ้าหน้าที่ออกจากพื้นที่ แต่รถตู้ <measure commodity="รถตู้" type="จำนวน"><quantity>3</quantity> <unit>คัน</unit></measure>สามารถขับฝ่าออกไปได้ เหลือ <measure commodity="รถตู้" type="จำนวน"><quantity>1</quantity> <unit>คัน</unit></measure>ที่ถูกกลุ่มพ่อค้าแม่ค้าใช้ไม้และก้อนอิฐทุบใส่รถ ทำให้รถได้รับความเสียหายกระจกด้านหน้าแตกและตัวถังรถ นอกจากนั้นพ่อค้าแม่ค้าได้เปิดประตูด้านท้ายรถนำสินค้าของกลางออกไป โดยมีเจ้าหน้าที่<measure commodity="เจ้าหน้าที่" type="จำนวน"><offset>ประมาณ</offset> <quantity>20</quantity> <unit>คน</unit></measure>ยืนประจันหน้ากับพ่อค้าแม่ค้าบริเวณถนนสุริวงค์เยื้องโรงแรมมณเฑียร</p>
<p>ซึ่งเจ้าหน้าที่ได้นำแผงเหล็กมาปิดกั้นเพื่อไม่ให้กลุ่มพ่อค้าแม่ค้าผ่านเข้ามาในบริเวณดังกล่าว แต่พ่อค้าแม่ค้ายังคงตะโกนด่าทอพร้อมทั้งพยายามก่อกวนการทำงาน จนเจ้าหน้าที่กระทรวงพาณิชย์ต้องถอยร่นไปปักหลักหน้าโรงแรมมณเฑียร แต่ผู้ค้าก็ยังเดินเข้าประชิดพร้อมกับขว้างปากสิ่งของเข้าใส่เจ้าหน้าที่ ทำให้เจ้าหน้าที่ต้องยิงปืนขึ้นฟ้า<measure commodity="การยิงปืน" type="จำนวน"><offset>อีก</offset><offset>หลาย</offset><unit>นัด</unit></measure>เพื่อขู่ให้หยุด</p>
<p>ต่อมา พล.ต.ต.วิทยา รัตนวิชช์ ผบก.น.6 เดินทางมายังที่เกิดเหตุพร้อมเข้าเจรจา โดยให้ทั้งสองฝ่ายส่งตัวแทนเข้าไปนั่งเจรจากันภายในโรงแรม ขณะที่ผู้ค้ายังคงแสดงความไม่พอใจตลอดเวลาเนื่องจากเหตุการร์ดังกล่าวส่งผลให้ผู้ค้าบาดเจ็บ<measure commodity="ผู้บาดเจ็บ" type="จำนวน"><offset>หลาย</offset><unit>ราย</unit></measure> และไม่พอใจกับการกระทำของเจ้าหน้าที่ที่ใช้ความรุนแรงกับประชาชน ไม่เว้นแม้แต่เด็กและสตรี และพยายามกดดันให้ปล่อยตัวผูค้าที่ถูกจับกุมตัว<measure commodity="ผู้ค้า" type="จำนวน"><offset>จำนวนหนึ่ง</offset></measure></p>
<p>ผู้สื่อข่าวรายงานว่า เวลาประมาณเที่ยงคืน ได้มีชายสวมเสื้อแจ๊กเก็ตสีดำซึ่งผู้ค้าจำได้ว่าเป็นเจ้าหน้าที่กระทรวงพาณิชย์เดินฝ่ากลุ่มผู้ค้าเข้ามา เมื่อกลุ่มผู้ค้าเห็นจึงเข้ารุมทำร้ายทำให้เจ้าหน้าที่ตำรวจ สน.บางรักต้องรีบกันออกไปอย่างเร่งด่วน</p>
<p>นายวัชรากรณ์ ศรีสวัสดิ์ อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>39</quantity> <unit>ปี</unit></measure> พ่อค้าเสื้อผ้าโอทอปตลาดพัฒน์พงษ์ กล่าวว่า รู้สึกไม่พอใจการทำหน้าที่ของเจ้าหน้าที่กระทรวงพาณิชย์เนื่องจากเป็นการกระทำที่เกินกว่าเหตุ ใช้ความรุนแรงกับประชาชน การเข้ามาจับกุมไม่มีการแสดงตัว แต่เข้ามาบุกรื้อสินค้าของพ่อค้าแม่ค้า<measure commodity="พ่อค้าแม่ค้า" type="จำนวน"><offset>ทุก</offset><unit>แผง</unit></measure>ลักษณะรื้อแผงกวาดสินค้าไป<measure commodity="สินค้า" type="จำนวน"><offset>ทั้งหมด</offset></measure> และพยายามล็อกตัวผู้ค้าไป เมื่อผู้ค้าไม่พอใจก็เข้ารุมทำร้าย ไม่เว้นแต่ผู้หญิงยังถูกตบตี ยิ่งกว่านั้นมีการใช้อาวุธปืนมาข่มขู่และยิง</p>
<p>นายสมหมาย หมายภักดี อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>48</quantity> <unit>ปี</unit></measure> พ่อค้าทองเหลือง กล่าวว่า ที่ผ่านมา มีเจ้าหน้าที่ตำรวจมาตรวจค้นจับกุม<measure commodity="การจับกุม" type="จำนวน"><offset>บ่อย</offset><unit>ครั้ง</unit></measure>แต่ก็พูดด้วยดีไม่มีการใช้กำลัง สำหรับสินค้าละเมิดลิขสิทธิ์จับไปก็ไม่เป็นไร ยอมรับผิด แต่ยังมีสินค้าส่วนใหญ่ถูกต้องตามกฏหมาย และยังเป็นสินค้าโอทอป กลุ่มบุคคลดังกล่าวไม่น่าเข้ามาทำรุนแรงขนาดนี้ เหมือนการเข้ามาจับกุมมั่ว ๆ ไม่มีข้อมูลหลักฐาน สร้างความรุนแรงให้กับประชาชนได้รับบาดเจ็บ กลุ่มนักท่องเที่ยวหวาดผวา การกระทำดังกล่าวเสมือนผู้ค้าไม่ใช่คน</p>
<p>นายโกศน หมื่นศรี อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>33</quantity> <unit>ปี</unit></measure> พ่อค้าเสื้อยืดไทยแลนด์ กล่าวว่า เจ้าหน้าที่ใช้ปืนเหมือนไม่เต็มใจยิงขึ้นฟ้า แต่พยายามยิงใส่ประชาชน สร้างความรุนแรง ทั้งที่ผู้ค้าเป็นคนสุจริต ไม่ได้ทำผิดกฏหมายอะไร การจับกุมดังกล่าว หากเข้ามาแสดงตัวเข้าตรวจค้นจับสินค้าละเมิดลิข สิทธิ์ กลุ่มผู้ค้าก็ไม่ขัดข้อง หากผิดก็ยอมรับผิด แต่เจ้าหน้าที่มาใช้ความรุนแรงแบบนี้ เป็นการใช้อำนาจบีบทำร้ายประชาชน</p>
<p>ผู้สื่อข่าวรายงานว่า สำหรับเหตุการณ์ดังกล่าว สร้างความไม่พอใจให้กับกลุ่มผู้ค้า ต่างด่าทอการทำงานของเจ้าหน้ากระทรวงพาณิชย์ที่ใช้ความรุนแรงและบอกว่าเหตุการณ์ที่เกิด ทางกระทรวงพาณิชย์ต้องรับผิดชอบ สำหรับเหตุการณ์ดังกล่าวส่งผลให้ผู้ได้รับบาดเจ็บ <measure commodity="ผู้บาดเจ็บ" type="จำนวน"><quantity>7</quantity> <unit>ราย</unit></measure> นำส่ง กรุงเทพคริสเตียน <measure commodity="ผู้บาดเจ็บ" type="จำนวน"><quantity>1</quantity> <unit>ราย</unit></measure> คือนายสรสิต เทียนวัจนธรรม อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>36</quantity> <unit>ปี</unit></measure> พ่อค้าขายเสื้อ มีบาดแผลถูกตีด้วยของแข็งบริเวณปาก แพทย์ได้ทำการเย็บ<measure commodity="การเย็บ" type="จำนวน"><offset>ถึง</offset> <quantity>14</quantity> <unit>เข็ม</unit></measure> รพ.จุฬาฯมี <measure commodity="ผู้บาดเจ็บ" type="จำนวน"><quantity>5</quantity> <unit>ราย</unit></measure>คือนายสิงชัย บัวงาม 2.นายสมคิด โพธิ์สา 3.นายสุริยา แสนดี 4.นายยุวรัตน์ จันทรเสน และ 5.นายรัตนศักดิ์ ตุ้มทอง <measure commodity="ผู้บาดเจ็บ" type="จำนวน"><offset>ทั้งหมด</offset></measure>ได้รับบาดเจ็บเป็นแผลฟกช้ำแพทย์ได้ทำการปฐมพยาบาลและให้กลับบ้านได้ ส่วน<measure commodity="ผู้บาดเจ็บ" type="จำนวน"><offset>อีก</offset> <quantity>1</quantity> <unit>ราย</unit></measure> ส่งรพ.เลิศสินยังไม่ทราบชื่อ</p>
<p>ต่อมา เวลา 00.45 น.ผู้สื่อข่าวรายงานว่า การเจรจาระหว่าง ผบก.น.6 กับผู้ค้าตลาดพัฒน์พงษ์ได้ข้อสรุปว่า ผบก.น.6 จะดูแลให้ความเป็นธรรมกับผู้ค้า ส่วนกลุ่มผู้ถูกจับกุมยืนยันได้รับความปลอดภัยดี ส่วนคดีทำร้ายร่างกายก็ให้กลุ่มผู้ค้าไปแจ้งความที่สน.บางรัก อย่างไรก็ตาม ยังมีกลุ่มผู้ค้า<measure commodity="ผู้ค้า" type="จำนวน"><offset>บาง</offset><unit>ส่วน</unit></measure>ยังรวมตัวที่โรงแรมมณเฑียร ขณะที่<measure commodity="ผู้ค้า" type="จำนวน"><offset>บาง</offset><unit>ส่วน</unit></measure>ไม่พอใจการเสนอข่าวของสื่อมวลชนที่ระบุว่า กลุ่มผู้ค้ายิงเจ้าหน้ากระทรวงพาณิชย์</p></body>
</news>
