<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>แก๊งกระเทยพัทยาลวงหนุ่มภารตะฉกเงิน7หมื่น  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-05-29 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090529/14847/%e0%b9%81%e0%b8%81%e0%b9%8a%e0%b8%87%e0%b8%81%e0%b8%a3%e0%b8%b0%e0%b9%80%e0%b8%97%e0%b8%a2%e0%b8%9e%e0%b8%b1%e0%b8%97%e0%b8%a2%e0%b8%b2%e0%b8%a5%e0%b8%a7%e0%b8%87%e0%b8%ab%e0%b8%99%e0%b8%b8%e0%b9%88%e0%b8%a1%e0%b8%a0%e0%b8%b2%e0%b8%a3%e0%b8%95%e0%b8%b0%e0%b8%89%e0%b8%81%e0%b9%80%e0%b8%87%e0%b8%b4%e0%b8%997%e0%b8%ab%e0%b8%a1%e0%b8%b7%e0%b9%88%e0%b8%99.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>แก๊งกระเทยพัทยาลวงหนุ่มภารตะฉกเงิน<measure commodity="เงิน" type="มูลค่า"><quantity>7หมื่น</quantity></measure></headline>
<lead>แก๊งกระะเทยชายหาดพัทยาแสบ ลวง <measure commodity="ชายชาวอินเดีย" type="จำนวน"><quantity>2</quantity></measure> หนุ่มภารตะนวดตัวในหอพักก่อนให้เพื่อนร่วมแก๊งที่แอบซุกใต้เตียงฉกเงินสด <measure commodity="เงิน" type="มูลค่า"><quantity>7 หมื่น</quantity><unit>บาท</unit></measure>หนีลอยนวล</lead>
<neck></neck>
<body><p>(29พ.ค.) เวลา 01.00 น. พ.ต.ท.พงษ์สวัสดิ์ วงษ์วาน พนักงานสอบสวน สภ.เมืองพัทยา รับแจ้งเหตุนักท่องเที่ยวต่างชาติถูกก่อเหตุรูดทรัพย์ที่หอพักไม่ทราบชื่อ เลขที่ 439/37 ซอยดู๋ดี๋ พัทยากลาง หมู่ 9 ต.หนองปรือ อ.บางละมุง จ.ชลบุรี จึงนำกำลังรุดตรวจสอบ ที่เกิดเหตุเป็นอาคารพาณิชย์สูง <measure commodity="ขนาดอาคารพาณิชย์" type="ปริมาณ"><quantity>4</quantity> <unit>ชั้น</unit></measure> ปลูกติดกัน <measure commodity="คูหา" type="จำนวน"><quantity>8</quantity> <unit>คูหา</unit></measure> แบ่งเป็นห้องเช่าแบบรายวันและรายเดือน พบนายซิน (นามสมมติ)อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>27</quantity> <unit>ปี</unit></measure> และนายซา(นามสมมติ) อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>30</quantity> <unit>ปี</unit></measure> สัญชาติอินเดีย ผู้เสียหายยืนรอให้การกับเจ้าหน้าที่อยู่ที่ด้านหน้าอาคาร ตรวจสอบภายในห้องพักไม่ทราบเลขที่ชั้น<measure commodity="ชั้น" type="ลำดับที่">ที่ 2</measure> ซึ่งเป็นห้องที่เกิดเหตุภายในห้องพัก พบปลอกถุงยางอนามัยใช้แล้วตกอยู่บนเตียงนอน ใต้เตียงนอนพบมีผ้าปูที่นอนปูเอาไว้ และมีเศษกระดาษหนังสือพิมม์ซึ่งตัดเป็นรูปสีเหลี่ยมผืนผ้ามีขนาดเท่ากับธนบัตร<measure commodity="กระดาษหนังสือพิมพ์" type="จำนวน"><offset>จำนวนมาก</offset></measure>วางกองเอาไว้ เจ้าหน้าที่จึงเก็บเอาไว้เป็นหลักฐาน       </p>
<p>จากการสอบสวนนายซินและนายซา ผู้เสียหายชาวอินเดียเบื้องต้นได้ให้การว่า ตนทั้งคู่นั้นทำงานเป็นทนายความอยู่ที่ประเทศอินเดีย ได้พากันมาพักผ่อนและท่องเที่ยวที่เมืองพัทยา โดยในเวลาที่เกิดเหตุพวกตนได้พากันมาเดินเล่นชมวิวบริเวณริมชายหาดพัทยากลาง กระทั่งมาพบกับกลุ่มของสาวประเภทสอง<measure commodity="สาวประเภทสอง" type="จำนวน"><offset>จำนวน</offset> <quantity>3</quantity> <unit>คน</unit></measure> มีลักษณะท่าทาง การแต่งกายคล้ายกับผู้หญิงมาก จึงได้เดินเข้ามาพูดคุยและเสนอขายบริการทางเพศ จากนั้นสาวประเภทสอง<measure commodity="สาวประเภทสอง" type="จำนวน"><offset>ทั้ง</offset> <quantity>3</quantity> <unit>คน</unit></measure> ได้ชักชวนตน<measure commodity="ผู้เสียหาย" type="จำนวน"><offset>ทั้ง</offset><offset>คู่</offset></measure>มาที่ห้องพักเพื่อนวดตัว พร้อมทั้งร่วมหลับนอนตนจึงตอบตกลงและจ่ายเงินค่าตัวให้กับสาวประเภทสอง<measure commodity="สาวประเภทสอง" type="จำนวน"><offset>ทั้ง</offset> <quantity>3</quantity> <unit>คน</unit></measure> ไป  จากนั้นสาวประเภทสองในกลุ่ม <measure commodity="สาวประเภทสอง" type="จำนวน"><quantity>1</quantity> <unit>คน</unit></measure> ได้พาตน<measure commodity="ผู้เสียหาย" type="จำนวน"><offset>ทั้ง</offset><offset>คู่</offset></measure>นั่งซ้อนท้ายรถจักรยานยนต์มาที่ห้องพัก ส่วนสาวประเภทสอง<measure commodity="สาวประเภทสอง" type="จำนวน"><offset>อีก</offset> <quantity>2</quantity> <unit>คน</unit></measure> นั้นอ้างว่าจะติดตามมาภายหลัง</p>
<p>เมื่อมาถึงห้องพักสาวประเภทสองคนดังกล่าวได้พาเข้ามาภายในห้องพักที่เกิดเหตุ และได้บอกตน<measure commodity="ผู้เสียหาย" type="จำนวน"><offset>ทั้ง</offset><offset>คู่</offset></measure>ให้ถอดเสื้อผ้าออกกองเอาไว้ที่ข้างเตียงนอน   เพื่อทำการนวดตัว หลังจากนวดตัวเรียบร้อยแล้วจึงได้ร่วมหลับนอนจนสำเร็จความใคร่ หลังจากนวดตัวและร่วมหลับนอนจนเสร็จสิ้นแล้วและเห็นว่าสาวประเภทสอง<measure commodity="สาวประเภทสอง" type="จำนวน"><offset>อีก</offset> <quantity>2</quantity> <unit>คน</unit></measure> ที่บอกว่าจะตามมาทีหลังยังไม่มา ตน<measure commodity="ผู้เสียหาย" type="จำนวน"><offset>ทั้ง</offset><quantity>สอง</quantity></measure>จึงพากันกลับออกมาจากห้องเพื่อที่จะเดินทางกลับโรงแรม ขณะที่กำลังยืนรอเรียกรถโดยสารอยู่ที่ริมทางพวกตนก็ได้ล้วงเข้าไปในกระเป๋ากางเกงหยิบกระเป๋าสตางค์เพื่อจะเตรียมเงินมาใว้จ่ายค่ารถโดยสาร แต่กลับพบว่าเงินสดที่อยู่ภายในกระเป๋าสตางค์ซึ่งเป็นเงินดอล์ล่าสหรัฐ<measure commodity="เงินดอล์ล่าสหรัฐ" type="มูลค่า"><offset>จำนวน</offset> <quantity>2000</quantity> <unit>ดอล์ล่า</unit></measure> คิดเป็นเงินไทย<measure commodity="เงินดอล์ล่าสหรัฐ" type="มูลค่า"><offset>กว่า</offset> <quantity>7 หมื่น</quantity><unit>บาท</unit></measure> และเงินไทย<measure commodity="เงินไทย" type="จำนวน"><offset>อีก</offset><offset>จำนวนหนึ่ง</offset></measure>เปลี่ยนเป็นกระดาษหนังสือพิมพ์แทน  จึงรู้ทันทีว่าถูกแก๊งสาวประเภทสองดังกล่าวก่อเหตุเอาไปจึงรีบแจ้งเจ้าหน้าที่และกลับมาตรวจสอบที่ห้องพักแต่ก็ไม่พบสาวประเภทสองซึ่งเป็นคนร้ายที่ก่อเหตุแล้ว</p>
<p>หลังสอบสวนเบื้องต้นและตรวจสอบที่เกิดเหตุอย่างละเอียดแล้ว เจ้าหน้าที่จึงลงบันทึกประจำวันไว้เป็นหลักฐาน และเชื่อว่าแก๊งคนร้ายรายนี้น่าจะเป็นพวกมืออาชีพที่มีความชำนาญ และน่าจะเคยก่อเหตุมาแล้ว<measure commodity="ก่อเหตุ" type="จำนวน"><offset>หลาย</offset><unit>ครั้ง</unit></measure> โดยวางแผนลวงพาเหยื่อไปที่ห้องพักซึ่งเปิดเช่าแบบรายวันเอาไว้เพื่อใช้ก่อเหตุ หลังจากพาเหยื่อมาที่ห้องพัก ก็จะสั่งให้ถอดเสื้อผ้าไว้ที่ข้างเตียงนอนโดยที่ใต้เตียงมีเพื่อนร่วมแก๊งซุกซ่อนอยู่ก่อนแล้ว  จากนั้นก็จะขโมยเอาเงินสดของเหยื่อไป และ จะนำเอาเศษกระดาษที่ตัดเตรียมเอาไว้ใส่เข้าไปแทนเพื่อไม่ให้เหยื่อสงสัยและจับได้ในตอนแรก ก่อนจะพากันหลบหนีไป      เจ้าหน้าที่จะเร่งทำการสืบสวนติดตามจับกุมแก๊งคนร้ายรายนี้มาดำเนินคดีตามกฏหมายต่อไป     </p></body>
</news>
