<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>จัดชุดไล่ล่า3โจรปล้นทองแม่"สุรชาติ"บอกลูกมอบตัว  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-05-05 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090505/11728/%e0%b8%88%e0%b8%b1%e0%b8%94%e0%b8%8a%e0%b8%b8%e0%b8%94%e0%b9%84%e0%b8%a5%e0%b9%88%e0%b8%a5%e0%b9%88%e0%b8%b23%e0%b9%82%e0%b8%88%e0%b8%a3%e0%b8%9b%e0%b8%a5%e0%b9%89%e0%b8%99%e0%b8%97%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b9%81%e0%b8%a1%e0%b9%88%e0%b8%aa%e0%b8%b8%e0%b8%a3%e0%b8%8a%e0%b8%b2%e0%b8%95%e0%b8%b4%e0%b8%9a%e0%b8%ad%e0%b8%81%e0%b8%a5%e0%b8%b9%e0%b8%81%e0%b8%a1%e0%b8%ad%e0%b8%9a%e0%b8%95%e0%b8%b1%e0%b8%a7.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>จัดชุดไล่ล่า<measure commodity="โจร" type="จำนวน"><quantity>3</quantity></measure>โจรปล้นทองแม่"สุรชาติ"บอกลูกมอบตัว</headline>
<lead>ตำรวจเมืองพัทยาประชุมเข้มจัดชุดไล่ล่า <measure commodity="คนร้าย" type="จำนวน"><quantity>3</quantity></measure> คนร้ายปล้นห้างทอง<measure commodity="ทอง" type="มูลค่า"><offset>กว่า</offset> <quantity>300</quantity> <unit>บาท</unit></measure> ส่วนผู้ที่ถูกควบคุมตัวยังปฏิเสธ ขณะที่แม่ "สุรชาติ" แก๊งปล้นบอกให้ลูกชายมอบตัว</lead>
<neck></neck>
<body><p>ความคืบหน้าคดีปล้นห้างทองเยาวราช จอมเทียน เมืองพัทยา จ.ชลบุรี  วันที่ 5 พ.ค.นี้ พ.ต.อ.ธีรพล จินดาหลวง รอง ผบก. จ.ชลบุรี รักษาการณ์ ผกก.สภ เมืองพัทยา ได้ประชุมชุดทำงานร่วมกับ พ.ต.ท.ชนพัฒน์ นวรัตน์ รอง ผกก.สส.สภ.เมืองพัทยา พ.ต.ท.สุขทัศน์ พุ่มพันม่วง รองผกก.กลุ่มงานสืบสวน ภ.จ.ชลบุรี พ.ต.อ.กิตติพงษ์ เงามุข รอง ผบก.หน.ศสส. ภาค 2 จ.ชลบุรี พ.ต.ท.ประกอบ แสงพริ้ง สารวัตรใหญ่ สภ.ห้วยใหญ่ และเจ้าหน้าที่ชุดคลี่คลายในการติดตามคนร้ายปล้นร้านทอง</p>
<p>พ.ต.อ.ธีรพล กล่าวว่า จากแนวทางการทำงานตอนนี้ได้สอบพยานไป<measure commodity="พยาน" type="จำนวน"><offset>มากกว่า</offset><offset>กว่า</offset> <quantity>20</quantity> <unit>ปาก</unit></measure>แล้ว ซึ่งในส่วนของรูปคดีมีความคืบหน้าไป<measure commodity="ความคืบหน้า" type="ปริมาณ"><offset>มากกว่า</offset> <quantity>70</quantity> <unit>เปอร์เซ็นต์</unit></measure> และขอปฏิเสธโดยไม่เคยบอกว่าคนร้ายเป็นทหาร เป็นแต่เพียงบอกว่าเคยใช้อาวุธปืนมาก่อน อีก<measure commodity="คนร้าย" type="ลำดับที่">คนที่สอง</measure>ที่สะพายกระเป๋าขาเป๋าสังเกตเวลาเดิน มีรอยสักด้านหลังดูจากภาพวงจรปิดซึ่ง หากพบคงติดตามไม่อยาก</p>
<p>ต่อมาผู้สื่อเดินทางเข้าสอบถามนายเกษม กลิ่นดี อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>34</quantity> <unit>ปี</unit></measure> คนร้ายที่ถูกตำรวจออกหมายจับและอยู่ระหว่างการควบคุมตัว โดยสังเกตเห็นสีหน้านายเกษม ดูเคร่งเครียด พร้อมบอกว่า ตนไม่ส่วนรู้เห็นกับเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นแต่อย่างใด เพียงแต่บอกว่ารู้จักนายกมล แสงเพิ่ม ซึ่งเคยร่วมงานด้วยกันมาเมื่อ 10 ปีก่อน และขณะเกิดเหตุตนไม่อยู่บ้านไม่ทำธุรบ้านเพื่อนที่ บ้านบึง จ.ชลบุรี พอกลับเข้ามาก็มีคนมาบอกว่ารถโตโยต้าวีโก้ สีบรอนซ์ทองของนายกมลมาฝากไว้ หลังจากนั้นนายกมลขับรถวีออสมากับนายสุรชาติ ยอดทอง และเพื่อนอีก <measure commodity="เพื่อน" type="จำนวน"><quantity>1</quantity> <unit>คน</unit></measure> จากนั้นได้นำกระเป๋าสะพายสีดำโยนขึ้นรถกระบะขับออกไป โดยในเรื่องนี้ไม่รู้เรื่องจริง</p>
<p>เบื้องต้นเจ้าหน้าที่ตำรวจตั้งข้อหานายเกษม ร่วมกันปล้นทรัพย์ ร่วมกับพวกที่หลบหนีใช้อาวุธปืนปล้นทรัพย์ พกพาอาวุธปืนไปในที่สาธารณะโดยไม่รับอนุญาต มีอาวุธปืนสงครามโดยผิดกฎหมาย ต่อสู้ขัดขวางพยามฆ่าเจ้าหน้าที่พนักงาน</p>
<p>ผู้สื่อข่าวได้รับการเปิดเผยจากแหล่งคนหนึ่งว่า เมื่อคืนที่ผ่านมาแม่ของนายสุรชาติได้โทรศัพท์มาหา พร้อมกับบอกว่าลูกชายได้โทรศัพท์มาหา และได้สอบถามถึงเรื่องที่เกิดเหตุและมีตำรวจออกหมายจับ โดยลูกชายไม่ยอมพูด จึงบอกให้ลูกชายมามอบตัวโดยตนจะไปรับตัวลูกชายกับเจ้าหน้าที่ตำรวจด้วยตัวเอง</p></body>
</news>
