<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ปล้นร้านทองยิงเจ็บ5-กวาดทองไป300บ.  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-05-04 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090504/11584/%e0%b8%9b%e0%b8%a5%e0%b9%89%e0%b8%99%e0%b8%a3%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b8%99%e0%b8%97%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b8%a2%e0%b8%b4%e0%b8%87%e0%b9%80%e0%b8%88%e0%b9%87%e0%b8%9a5%e0%b8%81%e0%b8%a7%e0%b8%b2%e0%b8%94%e0%b8%97%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b9%84%e0%b8%9b300%e0%b8%9a..html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ปล้นร้านทองยิงเจ็บ<measure commodity="ผู้บาดเจ็บ" type="จำนวน"><quantity>5</quantity></measure>-กวาดทองไป<measure commodity="ทอง" type="มูลค่า"><quantity>300</quantity><unit>บ.</unit></measure></headline>
<lead><measure commodity="โจร" type="จำนวน">3</measure>โจรสวมไอ้โม่งพร้อมปืนอาก้า บุกกราดยิงร้านทองเยาวราช จ.ชลบุรีก่อนกวาดทองไป <measure commodity="ทอง" type="มูลค่า"><quantity>300</quantity> <unit>บาท</unit></measure> ขณะหนียิงตำรวจ ขว้างระเบิดซ้ำ ตำรวจเจ็บสาหัส <measure commodity="ผู้บาดเจ็บสาหัส" type="จำนวน"><quantity>1</quantity></measure> ชาวบ้านบาดเจ็บ<measure commodity="ชาวบ้านบาดเจ็บ" type="จำนวน"><offset>อีก</offset> <quantity>4</quantity> <unit>ราย</unit></measure> <measure commodity="ผู้บาดเจ็บ" type="จำนวน"><offset>รวม</offset> <quantity>5</quantity> <unit>ราย</unit></measure></lead>
<neck></neck>
<body><p>(4พ.ค.) เวลา 09.20 น. เจ้าหน้าที่ตำรวจ สภ.เมืองพัทยา จ.ชลบุรี รับแจ้งว่ามีเหตุคนร้าย <measure commodity="คนร้าย" type="จำนวน"><quantity>3</quantity> <unit>คน</unit></measure> ใช้อาวุธปืนสงครามปล้นร้านทอง ชื่อห้างทองเยาวราช ตั้งอยู่เลขที่ 406/339 ถ.ทางลงหาดจอมเทียน ม.12 โดยร้านทองดังกล่าว ตั้งอยู่ห่างจาก สภ.ย่อยโค้งดงตาล ไป<measure commodity="ระยะห่างจากจุดเกิดเหตุถึงสภ." type="ปริมาณ"><offset>ประมาณ</offset> <quantity>100</quantity> <unit>เมตร</unit></measure> หลังรับแจ้ง จึงนำกำลังเจ้าหน้าที่เดินทางไปตรวจสอบ</p>
<p>เมื่อไปถึงพบ นายยุรนันท์ หอบูรพา อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>24</quantity> <unit>ปี</unit></measure> ซึ่งเป็นบุตรชายของเจ้าของร้านทองดังกล่าว กำลังยืนรอเจ้าหน้าที่ตำรวจ ด้วยอาการตกใจ จากการสอบสวนในเบื้องต้นทราบว่า ขณะที่เปิดร้านตามปกติ และกำลังจัดของอยู่ภายในร้านนั้น ได้มีคนร้าย <measure commodity="คนร้าย" type="จำนวน"><quantity>3</quantity> <unit>คน</unit></measure> สวมหมวกแบบไอ้โม่ง ใช้อาวุธปืนอาก้า ยิงกราดเข้าใส่ประตูร้านจนแตกกระจาย จากนั้นคนร้าย<measure commodity="คนร้าย" type="จำนวน"><offset>ทั้งหมด</offset></measure> ได้วิ่งเข้าไปภายในร้าน พร้อมกับใช้พานท้ายปืนอาก้า ลงมือทุบตู้กระจกบริเวณหน้าร้าน ซึ่งใช้เป็นที่โชว์ทองรูปพรรณจนแตกละเอียด ก่อนกวาดเอาสร้อยคอทองคำ และเลสข้อมือทองคำ <measure commodity="ทอง" type="มูลค่า"><offset>รวม</offset><offset>น้ำหนัก</offset><offset>ประมาณ</offset> <quantity>300</quantity> <unit>บาท</unit></measure> หลบหนีไป</p>
<p>อย่างไรก็ตาม หลังจากคนร้ายลงมือก่อเหตุ ได้วิ่งไปขึ้นรถยนต์ ยี่ห้อโตโยต้า สีบรอนทอง ไม่ทราบหมายเลขทะเบียน ขับหลบหนีไป โดยมีเจ้าหน้าที่ตำรวจที่อยู่ในบริเวณใกล้เคียงขับรถจยย.ไล่ติดตามไปอย่างกระชั้นชิด ระหว่างที่ขับรถถึงซอยชัยพฤกษ์2 คนร้ายได้ใช้อาวุธปืนอาก้า กราดยิงเข้าใส่เจ้าหน้าที่ตำรวจ เพื่อสกัดกั้นการไล่ติดตาม พร้อมทั้งใช้ระเบิดขว้างเข้าใส่ จนเกิดการระเบิด ทำให้เจ้าหน้าที่ตำรวจ ที่กำลังไล่ติดตามได้รับบาดเจ็บ นอกจากนี้สะเก็ตระเบิด ยังได้ไปถูกชาวบ้านในบริเวณดังกล่าว จนได้รับบาดเจ็บไป<measure commodity="ชาวบ้านบาดเจ็บ" type="จำนวน"><offset>อีก</offset> <quantity>4</quantity> <unit>ราย</unit></measure> รวมผู้บาดเจ็บ<measure commodity="ผู้บาดเจ็บ" type="จำนวน"><offset>ทั้งหมด</offset> <quantity>5</quantity> <unit>ราย</unit></measure> </p>
<p>สำหรับผู้บาดเจ็บนั้นทราบว่า มีเด็ก <measure commodity="เด็กบาดเจ็บ" type="จำนวน"><quantity>2</quantity> <unit>ราย</unit></measure> และวัยรุ่น <measure commodity="วัยรุ่นบาดเจ็บ" type="จำนวน"><quantity>2</quantity> <unit>ราย</unit></measure> ถูกนำตัวส่งไปรักษาอาการที่โรงพยาบาลบางละมุง ส่วนเจ้าหน้าที่ตำรวจที่ได้รับบาดเจ็บ ถูกนำตัวส่งไปรักษาอาการที่โรงพยาบาลกรุงเทพพัทยา</p>
<p>นายทุย มะลิไมย อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>37</quantity> <unit>ปี</unit></measure> ซึ่งเป็นผู้เห็นเหตุการณ์ เปิดเผยว่า ขณะที่ตนเองจอด รถจยย. อยู่เยื้องๆจากร้านทอง โดยภรรยานำทองเข้าไปขายภายในร้านอยู่นั้น จู่ๆ ได้มีคนร้าย <measure commodity="คนร้าย" type="จำนวน"><quantity>3</quantity> <unit>คน</unit></measure>ถืออาวุธปืนแบบอาก้า <measure commodity="อาวุธปืนแบบอาก้า" type="จำนวน"><offset>จำนวน</offset> <quantity>3</quantity> <unit>กระบอก</unit></measure> ใส่หมวกไอ้โม่งคลุมหน้าทุกคน ใช้อาวุธปืนยิงเข้าไปภายในร้านทองฯดังกล่าว ซึ่งครั้งแรกตนคิดว่าภรรยาตน คงถูกคนร้ายยิงจนเสียชีวิตไปแล้ว</p>
<p>และเมื่อคนร้ายวิ่งออกมาจากร้านทอง และวิ่งไปขึ้นรถยนต์ ที่ใช้เป็นพาหนะขับหลบหนีออกไป ตนจึงขับรถจยย.ไล่ตามไปทางถนนเทพประสิทธิ์ บริเวณโค้วปลาโลมา ซึ่งเมื่อตนขับรถไปทัน <measure commodity="คนร้าย" type="จำนวน"><quantity>1</quantity></measure> ในคนร้ายได้หันหน้ามามองตน ทำให้ตนต้องขับรถหลบ เพราะเกรงว่าจะถูกคนร้ายใช้อาวุธยิง ทั้งนี้ ตนสามารถจดจำใบหน้าของคนร้ายได้อย่างชัดเจน</p>
<p>ผู้สื่อข่าวรายงานว่า สำหรับรายชื่อเจ้าหน้าที่ตำรวจที่ได้รับบาดเจ็บนั้น คือ จ่าสิบตำรวจเอก สยาม โพธิ์งาม อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>38</quantity> <unit>ปี</unit></measure> ตำแหน่งพลขับรถของ รอง สวป.สภ.เมืองพัทยา ซึ่งขณะเกิดเหตุได้รีบขับรถจยย. เข้ามาระงับเหตุ</p></body>
</news>
