<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เพียร์ซเมินถูกด่าเรียกวัลค็อตต์ติดยู-21  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-05-28 09:39:13  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/sport.php?nid=173436  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>เพียร์ซเมินถูกด่าเรียกวัลค็อตต์ติดยู-21</headline>
<lead>ธีโอ วัลค็อตต์ กองหน้าความเร็วสูงของอาร์เซนอล มีชื่อติดทีมชาติอังกฤษชุดอายุไม่เกิน 21 ปีชิงแชมป์<placeName>ยุโรป</placeName> ในเดือนหน้า แม้ว่าอาร์เซน เวนเกอร์ จะออกมาโวยว่าเอฟเอใช้งานกองหน้ารายนี้มากเกินไปก็ตาม</lead>
<neck></neck>
<body><p>ก่อนหน้านี้ อาร์เซน เวนเกอร์ กุนซือใหญ่ชาว<placeName>ฝรั่งเศส</placeName> ของอาร์เซนอล ได้ออกมาแสดงความไม่พอใจ ที่สมาคมฟุตบอลของ<placeName>อังกฤษ</placeName> หรือ เอฟเอ เตรียมที่จะเรียกใช้บริการธีโอ วัลค็อตต์ เด็กในคาถาของเวนเกอร์ ทั้งในทีมชาติชุดใหญ่ ทำศึกฟุตบอลโลกรอบคัดเลือกกับ<placeName>คาซัคสถาน</placeName> และ <placeName>อันดอร์รา</placeName> ในช่วงต้นเดือนมิถุนายน รวมถึงทีมชาติ<placeName>อังกฤษ</placeName>ชุดเล็กในรายการชิงแชมป์<placeName>ยุโรป</placeName>ด้วย</p>
<p>ล่าสุดสจวร์ต เพียร์ซ กุนซือทีมสิงโตคำรามชุดเล็กก็ได้ประกาศรายชื่อ 23 ขุนพลชุดที่จะเข้าร่วมชิงแชมป์<placeName>ยุโรป</placeName> ที่<placeName><prefix>ประเทศ</prefix>สวีเดน</placeName> ในช่วงเดือนมิถุนายนออกมาเป็นที่เรียบร้อยแล้ว โดยมีชื่อของ ธีโอ วัลค็อตต์ กองหน้าความเร็วสูงของอาร์เซนอล และ กาเบรียล อั๊กบอนลาฮอร์ ของแอสตัน วิลลา ที่มีชื่อในทีมชุดฟุตบอลโลกร่วมทีมด้วยเช่นกัน</p>
<p>สำหรับราชื่อ 23 นักเตะที่ทีมสิงโตคำรามชุดเล็ก ประกอบด้วย ผู้รักษาประตู-โจ ฮาร์ท (แมนฯซิตี), โจ เลวิส (ปีเตอร์โบโร),สก็อตต์ ลอซ (วัตฟอร์ด)</p>
<p>กองหลัง- มาร์ติน เครนนี (พอร์ทสมัธ),คีแรน กิบบ์ (อาร์เซนอล),ไมเคิล มานเซียน (เชลซี),เนดุม โอนูอา (แมนฯซิตี้),ไมกาห์ ริชาร์ด (แมนฯ ซิตี้), แอนดรูวส์ เทย์เลอร์ (มิดเดิลสโบรช์),สตีเวน เทย์เลอร์ (นิวคาสเซิล),เจมส์ ทอมกินส์ (เวสต์แฮม)</p>
<p>กองกลาง- ลี คัทเทิลโม (วีแกน), แอนดรูวส์ ไดรเวอร์ (ฮาร์ท,สกอตแลนด์),เคร็ก การ์ดเนอร์ (แอสตัน วิลลา),อดัม จอห์นสัน (มิดเดิลสโบรช์),เตมส์ มิลเนอร์ (แอสตัน วิลลา),ฟาบริซ มูอัมบา (โบลตัน),มาร์ค โนเบิล (เวสต์แฮม),แจ็ค ร็อดเวลส์ (เอฟเวอร์ตัน)</p>
<p>กองหน้า - ธีโอ วัลค็อตต์ (อาร์เซนอล),กาเบรียล อั๊กบอนลาฮอร์ (แอสตัน วิลลา),เฟรเซอร์ แคมเบลล์ (แมนฯยู), แดนนี เวลเบ็ค (แมนฯยู)</p></body>
</news>
