<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ตามคาด"สมจิตร-ประภาวดี"ยอดเยี่ยมส.สื่อมวลชน "ประหยัด"ซิวนักกีฬาอาชีพ-"แสนชัย"นักชกแห่งปี  </title>
  <author>ข่าวสด  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ข่าวสด  </publisher>
  <pubPlace>http://www.khaosod.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-28 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.matichon.co.th/khaosod/view_news.php?newsid=TUROemNHOHdNakk0TURVMU1nPT0=&sectionid=TURNd09BPT0=&day=TWpBd09TMHdOUzB5T0E9PQ==  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ตามคาด"สมจิตร-ประภาวดี"ยอดเยี่ยมส.สื่อมวลชน "ประหยัด"ซิวนักกีฬาอาชีพ-"แสนชัย"นักชกแห่งปี</headline>
<lead>พล.ต.สนั่น ขจรประศาสน์ รองนายกรัฐมนตรี เป็นประธานมอบรางวัลการจัดงานวันนักกีฬายอดเยี่ยม ประจำปี 2551 ของสมาคมผู้สื่อข่าวกีฬาแห่ง<placeName><prefix>ประเทศ</prefix>ไทย</placeName> ที่<placeName><prefix>โรงแรม</prefix>อิมพีเรียล ควีนสปาร์ค</placeName> <placeName>สุขุมวิท 22</placeName> เมื่อ 27 พ.ค. ที่ผ่านมา การจัดงานครั้งนี้ได้มีบุคคลในวงการกีฬาของ<placeName>ไทย</placeName> ร่วมเป็นสักขีพยาน อาทิ พล.อ.ยุทธศักดิ์ ศศิประภา ประธานคณะกรรมการโอลิมปิคแห่ง<placeName><prefix>ประเทศ</prefix>ไทย</placeName>, นายธนา ไชยประสิทธิ์ หัวหน้าคณะนักกีฬา<placeName>ไทย</placeName>, นายกนกพันธุ์ จุลเกษม ผู้ว่าการการกีฬาแห่ง<placeName>ประเทศ<prefix>ไทย</prefix></placeName>, นายสมบัติ คุรุพันธ์ ผู้อำนวยการสำนักงานพัฒนาการกีฬาและนันทนาการ, นายพิมล ศรีวิกรม์ ประธานคณะกรรมการจัดงาน, นายถิรชัย วุฒิธรรม ประธานพิจารณาคัดเลือกรางวัล เป็นต้น</lead>
<neck></neck>
<body><p>โดยรางวัลไฮไลต์อยู่ที่รางวัลถ้วยพระราชทาน ทั้ง 4 รางวัล ปรากฏว่า นักกีฬาสมัครเล่นชายยอดเยี่ยม ประจำปีนี้ ได้แก่ ร.อ.สมจิตร จงจอหอ นักกีฬามวยสากลสมัครเล่น เจ้าของเหรียญทองโอลิมปิกเกมส์ 2008 ขณะที่นักกีฬาสมัครเล่นหญิงยอดเยี่ยม ได้แก่ "น้องเก๋" ประภาวดี เจริญรัตนธารากูล นักกีฬายกน้ำหนักหญิง แชมป์เหรียญทองโอลิมปิกเกมส์ 2008 และนักกีฬาอาชีพยอดเยี่ยม ประหยัด มากแสง นักกอล์ฟอาชีพ โดยทั้ง 3 รางวัล จะได้ครองถ้วยพระราชทานของพระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัว ส่วนนักมวย<placeName>ไทย</placeName>ยอดเยี่ยม ได้แก่ แสนชัย ส.คิงสตาร์ ครองถ้วยพระราชทานของสมเด็จพระบรมโอรสาธิราชฯ สยามมกุฎราชกุมาร</p>
<p>ส่วนรางวัลอื่นได้แก่ นักกีฬาเยาวชนชายยอดเยี่ยม ได้แก่ ปรัชญา บูรพนาวิบูลย์ (เทควันโด), นักกีฬาเยาวชนหญิงยอดเยี่ยม ได้แก่ บุตรี เผือดผ่อง (เทควันโด้), นักกีฬายุวชนชายยอดเยี่ยม ปีนี้ไม่มีนักกีฬาท่านใดมีความเหมาะสม, นักกีฬายุวชนหญิงยอดเยี่ยม ได้แก่ โมรียา จุฑานุกาล (กอล์ฟ), ผู้ฝึกสอนกีฬาสมัครเล่นยอดเยี่ยม ได้แก่ จ.ส.อ.กามนิตย์ นารีรักษ์ (มวยสากลสมัครเล่น), ผู้ฝึกสอนกีฬาอาชีพยอดเยี่ยมได้แก่ คริสต์มาส วิไลโรจน์ (จักรยานยนต์อาชีพ), ผู้ฝึกสอนกีฬาภูธรดีเด่น สุริยันต์ ดรุณนาถ (ว่ายน้ำ จ.เชียงใหม่), สมาคมกีฬายอดเยี่ยม ได้แก่ สมาคมมวยสากลสมัครเล่นแห่ง<placeName><prefix>ประเทศ</prefix>ไทย</placeName>ฯ กับ สมาคมยกน้ำหนักสมัครเล่นแห่งประเทศไทยฯ, สมาคมพัฒนาดีเด่น ได้แก่ สมาคมเทควันโดแห่ง<placeName><prefix>ประเทศ</prefix>ไทย</placeName>, สมาคมกีฬาจังหวัดดีเด่น ได้แก่ สมาคมกีฬา<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>ชลบุรี</placeName> ผู้จัดการทีมยอดเยี่ยม ได้แก่ นางบุษบา ยอดบางเตย (ยกน้ำหนัก) กับ นายศักดิ์ชัย วงศ์มาลาสิทธิ์ (มวยสากลสมัครเล่น), ทีมกีฬาชายยอดเยี่ยม ได้แก่ ทีมฟุตซอลทีมชาติไทย, ทีมกีฬาหญิงยอดเยี่ยม ได้แก่ ทีมวอลเลย์บอลหญิงชายหาด (อุษา เต็นปักษี-จารุณี สารนอก), นักกีฬาคนพิการชายยอดเยี่ยม ได้แก่ ประวัติ วะโฮรัมย์ (วีลแชร์เรสซิ่ง), นักกีฬาคนพิการหญิงยอดเยี่ยม ได้แก่ สายสุนีย์ จ๊ะนะ (ฟันดาบ), รางวัล เอกชัย นพจินดา ได้แก่ สุรเชษฐ งามทิพย์ (ฟุตบอล), รางวัลผู้ทรงคุณค่าในวงการกีฬา ได้แก่ พล.อ.ยุทธศักดิ์ ศศิประภา, นายปรีดา รอดโพธิ์ทอง, นายทรงชัย รัตนสุบรรณ, ดร.ประเวช รัตนเพียร, นายประดิษฐ์ ภัทรประสิทธิ์, น.พ.วารินทร์ ตัณฑ์ศุภศิริ, นายจรุง รักชาติ </p>
<p>ทั้งนี้ จากการที่สมาคมได้จัดงานรวมน้ำใจเพื่อช่วยเหลือครอบครัวของ "ไอ้แสบ" แสนศักดิ์ <placeName><prefix>เมือง</prefix>สุรินทร์</placeName> นั้น ปรากฏว่า ภายในงานมีคนในวงการกีฬาได้มอบเงินช่วยเหลือครอบครัวของแสนศักดิ์ <placeName><prefix>เมือง</prefix>สุรินทร์</placeName> กันอย่างคับคั่ง ซึ่งหลังจากนี้ สมาคมจะรวบรวมรายได้ทั้งหมด ก่อนจะนำไปมอบให้กับทายาทของ "ไอ้แสบ" ในโอกาสต่อไป</p></body>
</news>
