<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>แข้งลาวชุดซีเกมส์ขออุ่นแข้งกับทีมนครพนม  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-05-28 07:43:13  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/sport.php?nid=173403  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>แข้งลาวชุดซีเกมส์ขออุ่นแข้งกับทีม<placeName>นครพนม</placeName></headline>
<lead>สมาคมฟุตบอลลาว ส่งเทียบเชิญ <placeName>นครพนม</placeName> ชุดลุยศึกฟุตบอลลีกภูมิภาค ดิวิชั่น 2 ไปเตะอุ่นเครื่องกัน ที่<placeName><prefix>สนามกีฬา</prefix>สุวรรณเขต</placeName> สปป.<placeName>ลาว</placeName> 10 มิ.ย.นี้ สานสัมพันธ์มิตรภาพระหว่าง 2 ประเทศริมฝั่ง<placeName>โขง</placeName></lead>
<neck></neck>
<body><p>นายวิมล กาญจนะ อุปนายกสมาคมฟุตบอลแห่ง<placeName><prefix>ประเทศไทย</prefix></placeName> ในฐานะประธานคณะกรรมการจัดการแข่งขัน ฟุตบอลอาชีพลีกภูมิภาค ดิวิชั่น 2 เปิดเผยว่า หนึ่งในนโยบายสำคัญของฟุตบอลลีกภูมิภาค คือการเชื่อมสัมพันธ์กับประเทศเพื่อนบ้าน ซึ่งถือว่าสอดคล้องกับนโยบายรัฐบาล ของนายอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ นายกรัฐมนตรี</p>
<p>ทั้งนี้ ในเดือนหน้า วันที่ 10 มิ.ย. สมาคมฟุตบอล<placeName>ลาว</placeName> ได้ส่งเทียบเชิญทีม<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>นครพนม</placeName> ชุดลุยศึกฟุตบอลลีกภูมิภาค ดิวิชั่น 2 ไปเตะอุ่นเครื่องกัน ที่<placeName><prefix>สนามกีฬ</prefix>าสุวรรณเขต</placeName> สปป.<placeName>ลาว</placeName> เพื่อเป็นการกระชับสัมพันธ์ของทั้ง 2 ชาติ <placeName>ไทย</placeName>-<placeName>ลาว</placeName> โดยจะมีผู้บริหารระดับสูงจาก<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>มุกดาหาร</placeName> <placeName><prefix>จังหวัด</prefix>นครพนม</placeName> และสมาคมฟุตบอลแห่ง<placeName><prefix>ประเทศ</prefix>ไทย</placeName> ข้ามฝั่งโขงไปร่วมชมด้วย</p>
<p>นายแพทย์ อลงกต มณีกาศ ประธานสโมสร<placeName>นครพนม</placeName> กล่าวว่า นับเป็นเรื่องน่ายินดีทีทีม<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>นครพนม</placeName> จะได้เดินทางไปอุ่นเคื่องกับทีมชาติลาวชุดซีเกมส์ ซึ่งจะเป็นประโยชน์อย่างมากในแง่ของมิตรภาพระหว่าง 2 ประเทศโดยใช้ฟุตบอลเป็นสื่อ และนับเป็นอีกก้าวหนึ่งของการร่วมมือกันระหว่าง<placeName><prefix>ประเทศ</prefix>ไทย</placeName><placeName>-ลาว</placeName></p></body>
</news>
