<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>การค้าภายในมุกดาหาร จัดมหกรรมธงฟ้าราคาประหยัด  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-27 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255205270269&tb=N255205&return=ok&news_headline=%a1%d2%c3%a4%e9%d2%c0%d2%c2%e3%b9%c1%d8%a1%b4%d2%cb%d2%c3%20%a8%d1%b4%c1%cb%a1%c3%c3%c1%b8%a7%bf%e9%d2%c3%d2%a4%d2%bb%c3%d0%cb%c2%d1%b4%20  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>การค้าภายในมุกดาหาร จัด<name>มหกรรมธงฟ้าราคาประหยัด</name></headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p> สำนักงานการค้าภายในจังหวัดมุกดาหาร จัด<name>มหกรรมธงฟ้า</name> กระตุ้นเศรษฐกิจ นำสินค้าอุปโภค บริโภค และสินค้าด้านการเกษตร จากผู้ประกอบการจำนวน 120 ร้านค้า มาจำหน่ายให้กับประชาชน ในราคาประหยัดและเป็นธรรม วันนี้ (27 พ.ค.52) นางสาวสมหมายปรีชาศิลป์ <name head="รองผู้ว่าราชการ">รองผู้ว่าราชการจังหวัดมุกดาหาร</name> เป็นประธานเปิด<name>มหกรรมธงฟ้าราคาประหยัด</name> ซึ่งสำนักงานการค้าภายในจังหวัดมุกดาหาร ร่วมกับสถานประกอบการ จัดขึ้น บริเวณถนนแก้วกินรี ข้างศาลากลางจังหวัดมุกดาหาร โดย นายสมบูรณ์ จุมพลเสถียร <name head="หัวหน้า">หัวหน้าสำนักงานการค้าภายในจังหวัดมุกดาหาร</name> กล่าวว่า การจัด<name>มหกรรมธงฟ้า</name> ครั้งนี้ มีผู้ประกอบการต่างๆ ทั้งในจังหวัด ต่างจังหวัดจำนวนกว่า 120 ร้านค้า นำสินค้าอุปโภค บริโภค และสินค้าด้านการเกษตร มาจำหน่ายให้กับประชาชน ในราคาประหยัด เป็นธรรม และจำหน่ายในราคาพิเศษ เช่น <name head="ไข่">ไข่ไก่</name> <name head="ข้าว">ข้าวสาร</name> <name head="น้ำมัน">น้ำมันพืช</name> และ<name head="น้ำตาล">น้ำตาลทราย</name> เป็นต้น เพื่อแบ่งเบาภาระค่าใช้จ่ายและความเดือดร้อนของประชาชน จากภาวะวิกฤตเศรษฐกิจในปัจจุบัน งานดังกล่าวจัดขึ้นระหว่างวันที่ 27-29 พฤษภาคมนี้ เริ่มตั้งแต่เวลา 09.00-21.00 น.จึงขอเชิญชวนประชาชนจังหวัดมุกดาหาร เลือกซื้อสินค้าใน<name>มหกรรมธงฟ้าราคาประหยัด</name>ครั้งนี้ ซึ่งนอกจากการจำหน่ายสินค้าอุปโภคบริโภคราคาประหยัดแล้ว ยังมีการแสดงดนตรี พร้อมจับสลากรางวัลให้กับผู้ซื้อสินค้าภายในงานด้วย</p></body>
</news>
