<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>สนง.เศรษฐกิจการเกษตรเขต 7 ชัยนาท แนะการป้องกันและกำจัดข้าววัชพืช  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-18 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://61.90.152.171/view.php?m_newsid=255205180147&tb=N255205&return=ok&news_headline='%ca%b9%a7.%e0%c8%c3%c9%b0%a1%d4%a8%a1%d2%c3%e0%a1%c9%b5%c3%e0%a2%b5  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>สนง.เศรษฐกิจการเกษตรเขต 7 ชัยนาท แนะการป้องกันและกำจัด<name head="ข้าว">ข้าววัชพืช</name></headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p> สำนักงานเศรษฐกิจการเกษตรเขต 7 ชัยนาท แนะแนวทางป้องกันและกำจัด<name head="ข้าว">ข้าววัชพืช</name> แก่เกษตรกรผู้ปลูก<name>ข้าว</name>ในเขตพื้นที่ชลประทานภาคกลาง หวังลดปัญหา<name head="ข้าว">ข้าววัชพืช</name> ส่งผลให้ผลผลิต<name>ข้าว</name>ลดลงเหลือ 400-500 กิโลกรัมต่อไร่ นายชวพฤฒ อินทรเทศ <name head="ผู้อำนวยการ">ผู้อำนวยการสำนักงานเศรษฐกิจการเกษตรเขต 7</name> (สศข.7) จังหวัดชัยนาท สำนักงานเศรษฐกิจการเกษตร (สศก.) กระทรวงเกษตรและสหกรณ์ เปิดเผยว่า การทำนาในพื้นที่เขตชลประทานภาคกลาง มักพบกับภัย<name>ข้าว</name>ที่เรียกว่า <name>ข้าวดีดข้าวเด้ง</name>เกือบทุกพื้นที่ ทำให้เกษตรกรต้องมีค่าใช้จ่ายกำจัดวัชพืชเพิ่มขึ้น ปัญหาการเกิด<name head="ข้าว">ข้าววัชพืช</name>ดังกล่าว เกิดจาก<name>ข้าว</name>ที่ตกหล่นจากรถเกี่ยวและ<name head="ข้าว">ข้าวป่า</name>ที่เกิดขึ้นปกติในพื้นนา แพร่กระจายไปสู่นาแปลงอื่นโดยติดไปกับรถเกี่ยว ซึ่ง<name head="ข้าว">ข้าววัชพืช</name>จะแย่งปุ๋ย ส่งผลทำให้<name>ข้าว</name>เจริญเติบโตช้า ลดการแตกกอผลผลิตลงเหลือ 400-500 กิโลกรัม/ไร่ จากปรกติที่เคยได้ 800-900 กิโลกรัม/ไร่ สำหรับแนวทางป้องกันและกำจัด<name head="ข้าว">ข้าววัชพืช</name>นั้น เกษตรกรต้องเปลี่ยนพันธุ์<name>ข้าว</name>เป็นประจำ พ้อมกับทำลายวัชพืชโดยการปล่อยน้ำเข้านาแล้วปล่อยออกจนแห้ง เมื่อวัชพืชขึ้นจนเต็มจึงไถกลบ ทำการหมักดินไม่น้อยกว่า 1 เดือนก่อนหว่าน จะทำลาย<name head="ข้าว">ข้าววัชพืช</name>ที่ตกบนพื้นนาได้ นอกจากนี้เกษตรกรควรปลูก<name>ข้าว</name>ด้วย<name head="รถ">รถดำนา</name> เพราะขณะปักดำพื้นนา จะมีน้ำขังอยู่วัชพืช จะไม่สามารถงอกเป็นต้นและเติบโตได้ อีกทั้งเกษตรกรควรใช้แรงงานคนตัดเมื่อมี<name head="ข้าว">ข้าววัชพืช</name>  </p></body>
</news>
