<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>สมเด็จพระเจ้าลูกเธอ เจ้าฟ้าจุฬาภรณวลัยลักษณ์ ทรงรับเชิญเสด็จเป็นประธานเปิดงานครบรอบ 30 ปีกระทรวงวิทย์ฯ  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-03-18 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255203180276&tb=N255203&return=ok&news_headline='%ca%c1%e0%b4%e7%a8%be%c3%d0%e0%a8%e9%d2%c5%d9%a1%e0%b8%cd  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName><roleName>สมเด็จพระเจ้าลูกเธอ เจ้าฟ้า</roleName><forename>จุฬาภรณวลัยลักษณ์</forename></persName> ทรงรับเชิญเสด็จเป็นประธานเปิดงานครบรอบ 30 ปีกระทรวงวิทย์ฯ</headline>
<lead>กระทรวงวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี ได้รับพระมหากรุณาธิคุณจาก<persName><roleName>สมเด็จพระเจ้าลูกเธอ เจ้าฟ้า</roleName><forename>จุฬาภรณวลัยลักษณ์</forename> <roleName>อัครราชกุมารี</roleName></persName> ทรงรับเชิญเสด็จเป็นประธานเปิดงานครบรอบ 30 ปี กระทรวงวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี</lead>
<neck></neck>
<body><p><persName><roleName>คุณหญิง</roleName><forename>กัลยา</forename> <surname>โสภณพนิช</surname></persName> รัฐมนตรีว่าการกระทรวงวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี กล่าวว่า เนื่องในวาระครบรอบ 30 ปี การสถาปนากระทรวงวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี ในวันที่ 24 มีนาคมนี้ กระทรวงฯได้เตรียมจัดกิจกรรมระหว่าง 22-27 มีนาคม 2552 ในการนี้<persName><roleName>สมเด็จพระเจ้าลูกเธอ เจ้าฟ้า</roleName><forename>จุฬาภรณวลัยลักษณ์</forename> <roleName>อัครราชกุมารี</</roleName>persName> ทรงรับเชิญเสด็จเป็นประธานเปิดสัมมนา ในวันพุธที่ 25 มีนาคม เวลา 09.30 น. ณ ศูนย์แสดงสินค้าและการประชุมอิมแพ็ค เมืองทองธานี นอกจากนี้ ยังเชิญ<persName><roleName>ศาสตราจารย์ ดร.</roleName><forename>ลีออน</forename> <middlename>เอ็ม.</middlename><surname>เลเดอร์แมน</surname></persName> นักวิทยาศาสตร์รางวัลโนเบล สาขา ฟิสิกส์ ประจำปี 2531 ซึ่งมีบทบาทสำคัญในการสร้างความตระหนักแก่เด็กและเยาวชน ด้านการเรียนการสอนคณิตศาสตร์วิทยาศาสตร์ สำหรับเด็กผู้มีความสามารถพิเศษ มาเป็นวิทยากรบรรยายพิเศษ เรื่องสร้างเงิน สร้างงาน สร้างคุณภาพชีวิตด้วยวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีได้อย่างไร โดยจะได้รับฟังแนวทางในการจัดทำโรงเรียนวิทยาศาสตร์ในระดับมัธยมศึกษาตอน ปลาย และนวัตกรรมการจัดการเรียนการสอนด้านคณิตศาสตร์และวิทยาศาสตร์ ซึ่งจะเป็นประโยชน์ระหว่างนักวิจัยชาวต่างชาติรางวัลโนเบลกับนักวิจัยชาวไทย ทั้งนี้ นักวิทยาศาสตร์รางวัลโนเบล ยังมีกำหนดการเข้าพบ <persName><roleName>นาย</roleName><forename>อภิสิทธิ์</forename> <surname>เวชชาชีวะ</surname></persName> นายกรัฐมนตรี เพื่อหารือให้ข้อเสนอแนะแนวทางการพัฒนาวิทยาศาสตร์ เทคโนโลยีและนวัตกรรมของไทย</p>
<p>    <persName><roleName>คุณหญิง</roleName><forename>กัลยา</forename></persName> กล่าวว่า กระทรวงวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี พร้อมเทิดพระเกียรติ พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัว และพระบาทสมเด็จพระจอมเกล้าเจ้าอยู่หัว โดยการเจริญรอยตามเบื้องพระยุคลบาท สานต่องานด้านวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีที่ทรงวางรากฐานไว้ พร้อมกับนำผลงานไปสู่การปฎิบัติจริงในชีวิตประจำวัน อาทิ การจัดคาราวานวิทยาศาสตร์สัญจร มุมการเรียนรู้วิทยาศาสตร์ในศูนย์การค้า ในโอกาสการก้าวเข้าสู่ปีที่ 31 </p></body>
</news>
