<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เคเอฟซีผุดสั่งเมนูไก่ผ่านออนไลน์  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-05-29 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090529/14794/%e0%b9%80%e0%b8%84%e0%b9%80%e0%b8%ad%e0%b8%9f%e0%b8%8b%e0%b8%b5%e0%b8%9c%e0%b8%b8%e0%b8%94%e0%b8%aa%e0%b8%b1%e0%b9%88%e0%b8%87%e0%b9%80%e0%b8%a1%e0%b8%99%e0%b8%b9%e0%b9%84%e0%b8%81%e0%b9%88%e0%b8%9c%e0%b9%88%e0%b8%b2%e0%b8%99%e0%b8%ad%e0%b8%ad%e0%b8%99%e0%b9%84%e0%b8%a5%e0%b8%99%e0%b9%8c.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>เคเอฟซีผุดสั่งเมนูไก่ผ่านออนไลน์</headline>
<lead>"เคเอฟซี" <measure commodity="ทุ่ม" type="มูลค่า">ทุ่ม 10 ล้าน</measure>พัฒนาระบบสั่งอาหารผ่านออนไลน์ภายใต้บริการ "ออนไลน์ ออเดอร์ริ่ง" เปิดอย่างเป็นทางการ 29 พฤษภาคมนี้ ล่าสุดจับมือ ทรู เปิดบริการ ไวไฟ บาย ทรูมูฟ เล็ง<measure commodity="ขยาย" type="จำนวน">ขยาย 160 สาขา</measure>ทั่วประเทศ</lead>
<neck></neck>
<body><p>นางแววคนีย์ อัสโสรัตน์กุล ผู้อำนวยการฝ่ายการตลาด เคเอฟซี บริษัท ยัม เรสเทอรองตส์ อินเตอร์เนชั่นแนล (ประเทศไทย) จำกัด เปิดเผยว่า เคเอฟซีมีแผนเพิ่มบริการด้านไอทีภายในร้าน เพื่อรองรับพฤติกรรมคนรุ่นใหม่ที่มีความต้องการการสื่อสารผ่านระบบออนไลน์มากขึ้น รวมทั้งตอกย้ำภาพลักษณ์แบรนด์ที่จะมีความทันสมัยมากขึ้นด้วย โดยล่าสุดได้ร่วมกับบริษัท ทรู คอร์ปอเรชั่น เปิดบริการ ไวไฟ บาย ทรูมูฟ ภายใต้ ฮอต เซิร์ฟ ไวไฟ เคเอฟซี การ์ด ใน<measure commodity="เคเอฟซี" type="จำนวน">เคเอฟซี 60 สาขา</measure>ในกรุงเทพฯ และปริมณฑล นำร่องก่อนขยายสู่ตลาดจังหวัดทั้งหมดให้ครอบคลุม <measure commodity="เคเอฟซี" type="จำนวน">160 สาขา</measure>ทั่วประเทศหลังจากนี้</p>
<p>ทั้งนี้ เมื่อลูกค้าซื้อ<measure commodity="ฮอต เซิร์ฟ ไวไฟ เคเอฟซี การ์ด" type="มูลค่า">ฮอต เซิร์ฟ ไวไฟ เคเอฟซี การ์ด ราคา 150 บาท</measure> จะได้ใช้<measure commodity="บริการอินเทอร์เน็ตความเร็วสูง" type="ปริมาณ">บริการอินเทอร์เน็ตความเร็วสูง 1.5 เมกะบิต</measure> จากปกติ <measure commodity="บริการอินเทอร์เน็ตความเร็วสูง" type="ปริมาณ">1 เมกะบิต</measure> เพิ่มระยะเวลาการใช้ได้<measure commodity="ระยะเวลาการใช้">อีก 30 นาที</measure> <measure commodity="ระยะเวลาการใช้" type="ปริมาณ">รวมเป็น 90 นาที</measure> และได้รับ<measure commodity="ส่วนลด" type="มูลค่า">ส่วนลด 30 บาท</measure> เมื่อซื้อเมนูเคเอฟซี คาดว่าจะสามารถสร้างยอดขายใน<measure commodity="ปี" type="ลำดับที่">ปีแรก</measure><measure commodity="ยอดขาย" type="จำนวน">ไม่น้อยกว่า 6 หมื่นใบ</measure></p>
<p>นอกจากนี้ ยังจัดสรร<measure commodity="งบประมาณ" type="มูลค่า">งบประมาณ 10 ล้านบาท</measure> พัฒนาช่องทางการจำหน่ายอาหารผ่านระบบออนไลน์ ผ่าน www.kfc.co.thภายใต้บริการ "ออนไลน์ ออเดอร์ริ่ง" เปิดให้บริการอย่างเป็นทางการในวันที่ 29 พฤษภาคมนี้</p>
<p>"คนไทยซื้อสินค้าผ่านระบบออนไลน์มากขึ้น ปัจจุบันลูกค้ากว่า 30% ของเคเอฟซี ใช้อินเทอร์เน็ตเป็นประจำ และมีแนวโน้มเพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่อง โดยเฉพาะในกลุ่มเป้าหมายหลักที่เป็นวัยทำงาน และนักศึกษา หลังการเปิดบริการ 1 เดือนคาดว่าจะมีลูกค้าไม่น้อยกว่า 3 หมื่นออเดอร์" นางแววคนีย์ กล่าวและว่า ปัจจุบันมีส่วนแบ่งการตลาดในธุรกิจฟาสต์ฟู้ดด้านจำนวนลูกค้าที่เข้ามาใช้บริการอยู่ที่ <measure commodity="จำนวนลูกค้า" type="จำนวน">55%</measure> <measure commodity="เติบโต" type="จำนวน">เติบโต 12%</measure> จากช่วงเดียวกันของปีก่อน</p></body>
</news>
