<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>บอร์ดกทช.ไฟเขียว เปิดเสรี"อินเตอร์เนต เกตเวย์"  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-05-07 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>เศรษฐกิจ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=160282  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>บอร์ดกทช.ไฟเขียว เปิดเสรี"<name head="อินเตอร์เนต">อินเตอร์เนต เกตเวย์</name>"</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>นายสุรนันท์ วงศ์วิทยกำจร <name head="เลขาธิการ">เลขาธิการคณะกรรมการกิจการโทรคมนาคมแห่งชาติ</name> หรือ กทช. เปิดเผยว่า ที่ประชุมคณะกรรมการ(บอร์ด)กทช. เมื่อวันที่ 6 พฤษภาคม ที่ผ่านมา ได้มีมติเห็นชอบให้มีการแข่งขันเสรีในบริการเชื่อมต่อ<name>อินเตอร์เนต</name> ระหว่างประเทศ หรือ<name head="อินเตอร์เนต">อินเตอร์เนตเกตเวย์</name> ทั้ง 3 แบบ คือ ภาคพื้นดิน <name head="เคเบิล">เคเบิลใต้น้ำ</name> และ<name head="ดาว">ดาวเทียม</name> แต่ในเบื้องต้นจะออกใบอนุญาต(ไลเซ่นส์)ในส่วนของภาคพื้นดิน และ<name head="เคเบิล">เคเบิลใต้น้ำ</name>ก่อน</p>
<p>อย่างไรก็ดีก่อนหน้านี้ กทช.ได้ออกไลเซ่นส์ทดลองการให้บริการ<name head="อินเตอร์เน็ต">อินเตอร์เน็ต เกตเวย์</name>ระหว่างประเทศให้กับ 5 บริษัท ประกอบด้วย บริษัท ทรู อินเทอร์เน็ต เกตเวย์ จำกัด, บริษัท ทรู อินเตอร์เนชั่นแนล จำกัด, บริษัท จัสเทล เน็ทเวิร์ค จำกัด , บริษัท ซุปเปอร์ บรอดแบนด์ เน็ทเวอร์ค จำกัด (SBN) และบริษัท ทริปเปิลที โกลบอล เน็ต จำกัด ทดลองเปิดให้บริการเป็นเวลา 1 ปี </p>
<p>นายสุรนันท์กล่าวว่า กทช.จะสามารถออกประกาศหลักเกณฑ์การออกใบอนุญาต ได้ภายในสัปดาห์หน้า ซึ่งเมื่อมีการเปิดเสรี<name head="อินเตอร์เน็ต">อินเตอร์เนต เกตเวย์</name>ระหว่างประเทศแล้ว จะส่งผลดีต่อผู้บริโภคอย่างมาก </p>
<p>"การเปิดเสรีบริการ<name head="อินเตอร์เน็ต">อินเตอร์เนต เกตเวย์</name> กทช. เชื่อว่าจะก่อให้เกิดประโยชน์ต่อประชาชนและประเทศโดยรวม อาทิ ก่อให้เกิดการขยายตัวของภาคอุตสาหกรรม มีการลงทุนและพัฒนาโครงข่ายที่เพียงพอต่อความต้องการบริการ กระตุ้นเศรษฐกิจการค้า และทำให้ค่าบริการลดลงมา" นายสุรนันท์ กล่าว 
</p></body>
</news>
