<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ปรับเก้าอี้เดียว นายกฯย้ำชัด มั่นใจปชป.ไม่กระเพื่อม  </title>
  <author>ทีมข่าวการเมือง  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยรัฐ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thairath.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-26 16:10:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thairath.co.th/content/pol/8617  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ปรับเก้าอี้เดียว นายกฯย้ำชัด มั่นใจปชป.ไม่กระเพื่อม</headline>
<lead>"<persName><forename>อภิสิทธิ์</forename></persName>" เชื่อ สมาชิก เข้าพบ เลขาธิการพรรค ปชป. เป็นเรื่องปกติแม้จะมีเสียงเรียกร้องขอโควตา เก้าอี้ รมต. ผ่านสื่อ ทั้งที่มีการสั่งห้ามแล้ว  มั่นใจ "<persName><forename>กรณ์</forename></persName>" แจง ศาลรธน. แล้วจะสามารถออก พรก.เงินกู้ 4 แสนล้านได้ </lead>
<neck></neck>
<body><p>เมื่อ เวลา 13.45 น. วันนี้ (26 พ.ค) ที่ทำเนียบรัฐบาล <persName><roleName>นาย</roleName><forename>อภิสิทธิ์</forename> <surname>เวชชาชีวะ</surname></persName> นายกรัฐมนตรี กล่าวกรณี <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ชาติชาย</forename> <surname>พุคยาภรณ์</surname></persName> รัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงเกษตรและสหกรณ์ประกาศลาออกว่า  ต้องมีการปรับในตำแหน่งของ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>ชาติชาย</forename> <surname>เพียงตำ</surname></persName> แหน่งเดียว ผู้สื่อข่าวถามว่า ขณะนี้พรรคภูมิใจไทยเสนอรายชื่อผู้ที่จะมาดำรงตำแหน่งรัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงเกษตรและสหกรณ์ แทน<persName><roleName>นาย</roleName><forename>ชาติชาย</forename></persName>หรือ ยัง <persName><roleName>นาย</roleName><forename>อภิสิทธิ์</forename></persName> กล่าวว่า เสนอมาแล้วได้จดหมายมาฉบับหนึ่งแต่ยังไม่ได้เปิดดูว่าใช่รายชื่อหรือไม่ ตนยังไม่ทราบว่า<persName><roleName>นาย</roleName><forename>ชาติชาย</forename></persName>แถลงรายละเอียดอย่างไร เพราะไม่ได้ยื่นหนังสือลาออกมาที่ตน  เมื่อถามว่า ชื่อที่เสนอมาคือ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>ศุภชัย</forename> <surname>โพธิ์สุ</surname></persName> ส.ส.นครพนม ใช่หรือไม่ <persName><roleName>นาย</roleName><forename>อภิสิทธิ์</forename></persName> กล่าวว่า ขณะนี้ยังไม่ได้พูดถึงเรื่องบุคคล ผู้ที่เข้ามาแทนต้องสานต่องานที่ทำอยู่ และอาจจะต้องแก้ไขปัญหาที่เกิดขึ้นก่อนหน้านี้คือการประสานงานกับพรรคอะไร ต่างๆ เป็นความรับผิดชอบเชิงนโยบาย เมื่อถามว่า แสดงว่าพรรคประชาธิปัตย์ ไม่มีการปรับครม.ใช่หรือไม่ <persName><roleName>นาย</roleName><forename>อภิสิทธิ์</forename></persName> กล่าวว่า "ใช่ครับ"</p>
<p>เมื่อถามถึงกรณี <persName><roleName>นาย</roleName><forename>อภิชาติ</forename> <surname>สุภาแพ่ง</surname></persName> ส.ส.เพชรบุรีพรรคประชาธิปัตย์ จะพบกับ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สุเทพ</forename> <surname>เทือกสุบรรณ</surname></persName> รองนายกรัฐมนตรี เลขาธิการพรรคประชาธิปัตย์ เพื่อทำความเข้าใจเกี่ยวกับการปรับ คณะรัฐมนตรี (ครม.) ครั้งหน้าที่<persName><roleName>นาย</roleName><forename>เฉลิมชัย</forename> <surname>ศรีอ่อน</surname></persName> รองหัวหน้าพรรคประชาธิปัตย์ ต้องได้ตำแหน่งรัฐมนตรีใช่หรือไม่ <persName><roleName>นาย</roleName><forename>อภิสิทธิ์</forename></persName> กล่าวว่า ตนไม่ทราบว่าจะมาพบกันเรื่องอะไร แต่การที่สมาชิกพรรคมาพบเลขาธิการพรรคน่าจะเป็นเรื่องปกติ เมื่อถามว่านายก รัฐมนตรี ได้ย้ำเรื่องการให้ข่าวแล้วแต่ก็ยังมีข่าวออกมาในลักษณะเช่นนี้แสดงว่าภายในพรรคประชาธิปัตย์ยัง กระเพื่อมจากความไม่พอใจเรื่องตำแหน่งรัฐมนตรีหรือไม่ <persName><roleName>นาย</roleName><forename>อภิสิทธิ์</forename></persName> กล่าวว่า "ไม่มีอะไรกระ เพื่อมหรอกครับ" </p>
<p>ผู้สื่อข่าวถามว่า นายกรัฐมนตรี ยังมั่นใจหรือไม่ว่าศาลรัฐธรรม นูญจะตีความให้รัฐบาลสามารถออกพ.ร.ก.กู้เงิน 4แสนล้านบาทได้ใช่หรือไม่  <persName><roleName>นาย</roleName><forename>อภิสิทธิ์</forename></persName> กล่าวว่า ตนไม่ได้ไปชี้แจงศาลฯแต่<persName><roleName>นาย</roleName><forename>กรณ์</forename> <surname>จาติกวนิช</surname></persName> รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคลังมารายงานตนแล้วตนมั่นใจว่าสามารถออกได้</p></body>
</news>
