<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ชาติชายลารมช.เกษตรฯมาร์คเรียกศุภชัยกรอกประวัติ  </title>
  <author>ASTVผู้จัดการรายวัน  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการรายวัน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th/daily  </pubPlace>
  <date>2009-05-26 21:30:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Daily/ViewNews.aspx?NewsID=9520000059130  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName><forename>ชาติชาย</forename></persName>ลารมช.เกษตรฯ<persName><addName>มาร์ค</addName></persName>เรียก<persName><forename>ศุภชัย</forename></persName>กรอกประวัติ</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p><persName><roleName>นาย</roleName><forename>ชาติชาย</forename> <surname>พุคยาภรณ์</surname></persName> รมช.เกษตรและสหกรณ์ แถลงวานนี้ (26 พ.ค.) ว่า ได้ยื่นหนังสือลาออกจากตำแหน่ง รมช.เกษตรฯต่อนายกรัฐมนตรีแล้ว ระหว่างประชุม ครม. เพื่อให้เป็นไปตามมติของพรรคภูมิใจไทย ที่จะให้คนอื่นมาทำหน้าที่นี้แทน อย่างไรก็ตามตลอด 3 เดือนที่ทำงานได้ตั้งใจทำงานและช่วยเหลือเกษตรกรเป็นอย่างดี ส่วนจะเล่นการเมืองต่อไปหรือไม่คงต้องพิจารณาอีกครั้ง โดยต้องดูว่าเราเหมาะที่จะยืนอยู่ตรงนี้หรือไม่</p>
<p>การทำงานเพื่อประโยชน์ของประเทศชาติ ไม่ว่าจะอยู่ในตำแหน่งใด หากมีความรู้ ความสามารถ และตั้งใจจริง ก็สามารถทำงานเพื่อประเทศชาติได้ <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ชาติชาย</forename></persName>กล่าวและว่า ไม่รู้สึกน้อยใจที่ต้องลาออก แต่กลับรู้สึกดีใจที่ได้มีโอกาสทำงานกับพี่น้องประชาชน รวมทั้งได้ศึกษางาน และร่วมงานกับผู้ใหญ่หลายๆ ท่าน</p>
<p>ผู้สื่อข่าวถามว่าได้พูดคุยกับแกนนำพรรคบ้างหรือไม่ <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ชาติชาย</forename></persName> กล่าวว่า ได้พูดคุยกันกับ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>ชวรัตน์</forename> <surname>ชาญวีรกูล</surname></persName> หัวหน้าพรรคภูมิใจไทยไปแล้ว ว่าจะแถลงลาออก ซึ่ง<persName><roleName>นาย</roleName><forename>ชวรัตน์</forename></persName> ได้กล่าวขอบคุณ ส่วนนายกรัฐมนตรี ก็ให้กำลังใจเหมือนเดิม</p>
<p>ด้าน<persName><roleName>นาย</roleName><forename>อภิสิทธิ์</forename> <surname>เวชชาชีวะ</surname></persName> นายกรัฐมนตรี กล่าวว่าเมื่อ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>ชาติชาย</forename></persName> ลาออก ก็ต้องมีการปรับในตำแหน่งของท่าน โดยจะปรับตำแหน่งเดียว และพรรคร่วมอื่นๆ ก็ยืนยันว่า ยังไม่เสนอปรับ ครม.</p>
<p>ผู้สื่อข่าวถามว่าพรรคภูมิใจไทย เสนอรายชื่อมาหรือยัง <persName><roleName>นาย</roleName><forename>อภิสิทธิ์</forename></persName> กล่าวว่า เสนอมาแล้วมั้ง ตนได้จดหมายมา 1 ฉบับ บังเอิญยังไม่ได้เปิดเลยไม่ทราบว่า เป็นเรื่องดังกล่าวหรือไม่ ซึ่งต้องดำเนินการไปตามขั้นตอนต่อไป ส่วนถ้าเป็นชื่อ <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ศุภชัย</forename> <surname>โพธิ์สุ</surname></persName> ส.ส.นครพนม จะเหมาะสมหรือไม่นั้น นายกรัฐมนตรี กล่าวว่า ไม่ขอพูดเรื่องตัวบุคคล แต่คนที่มาแทน ต้องทำงานทางด้านการเกษตร สานต่องานที่ทำอยู่ และอาจจะต้องแก้ไขปัญหาที่เกิดขึ้นก่อนหน้านี้ ที่พูดถึงปัญหาการประสานงานกับพรรค อะไรต่างๆ</p>
<p>ผู้สื่อข่าวถามว่า การปรับ ครม.คราวนี้เป็นเพียงการแก้ปัญหาของ พรรคภูมิใจไทย แต่ไม่ได้แก้ปัญหาประสิทธิภาพของครม.ใช่หรือไม่ <persName><roleName>นาย</roleName><forename>อภิสิทธิ์</forename></persName> กล่าวว่า ปัญหาที่เกิดขึ้นเป็นอุปสรรคในการทำงาน การประสานงานกับพรรค ซึ่งเขาก็มีความรับผิดชอบในเชิงนโยบาย</p>
<p>ส่วนปัญหาความขัดแย้งภายในพรรคประชาธิปัตย์ ที่เคยระบุว่า ขอให้ลูกพรรค ระมัดระวังการให้สัมภาษณ์ แต่ก็ยังมีการให้สัมภาษณ์ลักษณ์เดิม โดย <persName><roleName>นาย</roleName><forename>อภิชาติ</forename> <surname>สุภาแพ่ง</surname></persName> ส.ส.เพชรบุรี จะมาเข้าพบ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สุเทพ</forename> <surname>เทือกสุบรรณ</surname></persName> เพื่อเคลียร์ปัญหา <persName><roleName>นาย</roleName><forename>อภิสิทธิ์</forename></persName> กล่าวว่า ยังไม่ทราบเลยว่าจะมาพบกันเรื่องอะไร แต่การที่สมาชิกพรรคจะมาพบเลขาธิการพรรค ก็เป็นเรื่องปกติ ส่วนกรณีที่มีข่าวว่า การปรับครม.หาก <persName><roleName>นาย</roleName><forename>เฉลิมชัย</forename> <surname>ศรีอ่อน</surname></persName> ส.ส.ประจวบคีรีขันธ์ ไม่ได้ตำแหน่งจะเกิดแรงกระเพื่อมในพรรคนั้น ยืนยันว่าไม่มีอะไรกระเพื่อม</p>
<p><persName><roleName>นาย</roleName><forename>สุเทพ</forename> <surname>เทือกสุบรรณ</surname></persName> รองนายกฯ และเลขาธิการพรรคประชาธิปัตย์ กล่าวว่า ความขัดแย้งภายในพรรคเรื่องเก้าอี้รัฐมนตรีนั้น ยืนยันว่า ส.ส.พรรคประชาธิปัตย์ เข้าใจดีแล้ว และจะมีการปรับ ครม.1 ตำแหน่งเท่านั้น</p>
<p><persName><roleName>นาย</roleName><forename>ชวน</forename> <surname>หลีกภัย</surname></persName> ประธานสภาที่ปรึกษาพรรคประชาธิปัตย์ กล่าวถึงข่าว ส.ส.กลุ่ม<persName><roleName>นาย</roleName><forename>เฉลิมชัย</forename> <surname>ศรีอ่อน</surname></persName> ส.ส.ประจวบคิรีขันธ์ รองหัวหน้าพรรคภาคกลาง เรียกร้องให้ปรับตำแหน่งรัฐมนตรี เพื่อให้ตัวเองเข้าไปเป็นรัฐมนตรีว่า การพิจารณาผู้เหมาะสมเป็นรัฐมนตรี จะมีคณะกรรมการพิจารณา ที่ผ่านมาตำแหน่งรัฐมนตรีมีน้อย หลายคนที่มีศักยภาพที่จะทำงานได้จึงต้องผิดหวังไป ซึ่งก็น่าเห็นใจ แต่เหนือสิ่งอื่นใดต้องให้เกียรตินายกรัฐมนตรีว่าเมื่อเลือกใครแล้ว ก็ต้องถือว่า พรรคเห็นชอบด้วยแล้ว</p>
<p>แม้บางคนจะไม่พอใจก็ไม่ควรที่จะทำให้เกิดปัญหาอะไรขึ้นมาที่จะทำใพรรคเสีย หายไม่สมควรอย่างยิ่ง และปกติก็ไม่มีใครไปสัญญาอะไร ไม่มีใครไปตกลงอะไร ใครไปตกลงก็เสียหาย อย่างนั้นมันกลายเป็นปัญหาของคนอื่น เพราะฉะนั้นก็ต้องขึ้นกับหัวหน้าพรรคและกรรมการที่พิจารณา และในระบบพรรคประชาธิปัตย์ ใครไม่ถูกใจเขาก็จะพูดกันภายใน ไม่ไปสร้างปัญหาให้เสียหายกับพรรค</p>
<p><persName><roleName>นาย</roleName><forename>ชวน</forename></persName> กล่าววา ตนได้ถาม ส.ส.ตรังที่มีชื่ออยู่ในกลุ่มนั้น เขาก็บอกว่าไปกินข้าวกันจริงแต่เรื่องเอากลุ่มมาต่อรองนั้นไม่มี เขาไม่เห็นด้วย และเขาก็ไม่ยอมให้ต่อรอง</p>
<p><persName><roleName>นาย</roleName><forename>ศุภชัย</forename> <surname>ใจสมุทร</surname></persName> รองโฆษกประจำสำนักนายกรัฐมนตรี และโฆษกพรรคภูมิใจไทย กล่าวว่า ขณะนี้พรรคได้ชื่อบุคคลที่จะมาดำรงตำแหน่ง รมช.เกษตรฯแล้ว ยืนยันว่าทางพรรคไมีได้แบ่งออกเป็นกลุ่ม ไม่มีโควตาตามที่เป็นข่าว ขั้นตอนต่อไปจะเป็นเรื่องของนายกรัรฐมนตรีที่ต้องดำเนินการ</p>
<p>ผู้สื่อข่าวถามว่ได้ปรึกษากับ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สรอรรถ</forename> <surname>กลิ่นประทุม</surname></persName> อดีต กก.บห.พรรคไทยรักไทย เจ้าของโควตา รมช.เกษตรฯหรือไม่ <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ศุภชัย</forename></persName> กล่าวว่า เป็นการปรึกษาหารือ ร่วมกันของคณะกรรมการบริหารพรรคภูมิใจไทย แต่ก็ปรึกษาหารือกับ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สรอรรถ</forename></persName> ด้วย เมื่อถามว่า มีความเป็นไปได้มากน้อยเพียงใดที่ <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ศุภชัย</forename> <surname>โพธิ์สุ</surname></persName> ส.ส.นครพนม พรรคภูมิใจไทย จะเข้ามารับตำแหน่งแทน <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ศุภชัย</forename></persName> กล่าวเพียงสั้นๆว่า มีความเป็นไปได้สูง</p>
<p>ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ทันทีที่<persName><roleName>นาย</roleName><forename>ชาติชาย</forename></persName> แถลงข่าวการลาออก นายกรัฐมนตรี ได้สอบถาม<persName><roleName>นาย</roleName><forename>ศุภชัย</forename> <surname>ใจสมุทร</surname></persName>ว่า การลาออกมีผลทันทีใช่หรือไม่ <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ศุภชัย</forename></persName>จึงตอบว่าใช่ นายกรัฐมนตรี จึงให้เรียก <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ศุภชัย</forename> <surname>โพธิ์สุ</surname></persName> ส.ส.นครพนม มากรอบใบขประวัติเพื่อตรวจสอบคุณสมบัติก่อนนำรายชื่อขึ้นทูลเกล้าฯต่อไป</p>
<p>จากนั้น <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ศุภชัย</forename></persName> ได้เดินทางมาถึงตึกสำนักเลขาธิการนายกรัฐมนตรี เพื่อกรอกประวัติกับนาย<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สุรชัย</forename> <surname>ภู่ประเสริฐ</surname></persName> เลขาธิการ ครม. โดยใช้เวลากรอกประวัติประมาณ 50 นาที</p>
<p>ผู้สื่อข่าวรายงานว่าเมื่อ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>ศุภชัย</forename></persName> ทราบว่าสื่อมวลชนและช่างภาพต่างมารอสัมภาษณ์ จึงได้ติดต่อไปยัง<persName><roleName>นาย</roleName><forename>ศุภชัย</forename> <surname>ใจสมุทร</surname></persName> ให้นำรถส่วนตัวมารับที่ชั้นใต้ดินแทน โดยหลอกล่อสื่ด้วยการให้รถยนต์ของ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>ศุภชัย</forename> <surname>โพธิ์สุ</surname></persName> ขับออกมาเพื่อดึงความสนใจสื่อ จากนั้นเวลา 17.30 น. รองโฆษกประจำสำนักนายกฯ ก็เดินมาที่ตุกแดงและขึ้นไปบนตึกราว 5 นาที และทั้ง 2 ก็เดินลงไปอีกด้านหนึ่ง โดยมีรถของสำนักเลขาธิการครม.มารอรับ โดย<persName><roleName>นาย</roleName><forename>ศุภชัย</forename> <surname>โพธิ์สุ</surname></persName> ได้กระโจนขึ้นรถไปอย่างรวดเร็วและเร่งเครื่องออกจากทำเนียบฯทันที</p>
<p>ขณะที่<persName><roleName>นาย</roleName><forename>ศุภชัย</forename> <surname>ใจสมุทร</surname></persName> กล่าวว่า <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ศุภชัย</forename> <surname>โพธิ์สุ</surname></persName> ได้ขอรถสำนักเลขาธิการ ครม.ไว้ แล้วเดินออกมาพร้อมกับตน ก่อนเดินทางออกไปแล้ว</p></body>
</news>
