<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ครม.มีมติแต่งตั้งโยกย้ายขรก.กระทรวงต่างๆ  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-05-26 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090526/14483/%e0%b8%84%e0%b8%a3%e0%b8%a1.%e0%b8%a1%e0%b8%b5%e0%b8%a1%e0%b8%95%e0%b8%b4%e0%b9%81%e0%b8%95%e0%b9%88%e0%b8%87%e0%b8%95%e0%b8%b1%e0%b9%89%e0%b8%87%e0%b9%82%e0%b8%a2%e0%b8%81%e0%b8%a2%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b8%a2%e0%b8%82%e0%b8%a3%e0%b8%81.%e0%b8%81%e0%b8%a3%e0%b8%b0%e0%b8%97%e0%b8%a3%e0%b8%a7%e0%b8%87%e0%b8%95%e0%b9%88%e0%b8%b2%e0%b8%87%e0%b9%86.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ครม.มีมติแต่งตั้งโยกย้ายขรก.กระทรวงต่างๆ</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>(26พ.ค.) ในการประชุมคณะมนตรีในวันนี้ (26 พ.ค.) ที่ประชุมได้มีมติแต่งตั้งและโยกย้ายข้าราชการประจำในกระทรวงต่างๆ</p>
<p>ประกอบด้วย กระทรวงสาธารณสุข ที่ประชุมครม. ได้แต่งตั้ง <persName><roleName>นาย</roleName> <forename>วีระ</forename> <surname>ชูรุจิพร</surname></persName> นายแพทย์ 9 วช.(ด้านเวชกรรม สาขาจิตเวช) กลุ่มงานการแพทย์ กลุ่มบริการทางการแพทย์ โรงพยาบาลสวนสราญรมย์ กรมสุขภาพจิตให้ดำรงตำแหน่ง นายแพทย์ 10 วช. (ด้านเวชกรรม สาขาเวชศาสตร์ป้องกันแขนงสุขภาพจิตชุมชน) กลุ่มงานการแพทย์ กลุ่มบริการทางการแพทย์ โรงพยาบาลสวนสราญรมย์ กรมสุขภาพจิต กระทรวงสาธารณสุข ตั้งแต่วันที่ 17 มิถุนายน 2551 ซึ่งเป็นวันที่มีคุณสมบัติครบถ้วนสมบูรณ์ ทั้งนี้ ตั้งแต่วันที่ทรงพระกรุณาโปรดเกล้าฯ แต่งตั้งเป็นต้นไป   ส่วน กงสุลกิตติมศักดิ์สหราชอาณาจักรประจำจังหวัดภูเก็ต ครม.อนุมัติตามที่กระทรวงการต่างประเทศเสนอ ในการแต่งตั้ง<persName><roleName>นาย</roleName> <forename>มาร์ติน</forename> <middlename>ชาลส์ ริชาร์ด</middlename> <surname>คาร์เพนเตอร์</surname></persName> ดำรงตำแหน่งกงสุลกิตติมศักดิ์สหราชอาณาจักรประจำจังหวัดภูเก็ต</p>
<p>สำนักงานคณะกรรมการพัฒนาการเศรษฐกิจและสังคมแห่งชาติ ครม.อนุมัติตามที่สำนักงานคณะกรรมการพัฒนาการเศรษฐกิจและสังคมแห่งชาติเสนอ โดยเห็นชอบให้แต่งตั้งคณะกรรมการติดตามเร่งรัดการดำเนินโครงการตามแผนฟื้นฟูเศรษฐกิจระยะที่ 2 โดยมีองค์ประกอบคือ <persName><roleName>นาย</roleName><forename>พนัส</forename> <surname>สิมะเสถียร</surname></persName> เป็นประธานกรรมการ กรรมการประกอบด้วย <persName><roleName>นาย</roleName> <forename>โฆสิต</forename> <surname>ปั้นเปี่ยมรัษฎ์</surname></persName> <persName><roleName>นาย</roleName><forename>พิสิฐ</forename> <surname>ลี้อาธรรม</surname></persName> <persName><roleName>นาย</roleName><forename>อัชพร</forename> <surname>จารุจินดา</surname></persName> <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ตีรณ</forename> <surname>พงศ์มฆพัฒน์</surname></persName> <persName><roleName>นาย</roleName><forename>สันติ</forename> <surname>วิลาสศักดานนท์</surname></persName> <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ดุสิต</forename> <surname>นนทะนาคร</surname></persName> ปลัดกระทรวงการคลัง ผู้อำนวยการสำนักงบประมาณ เลขาธิการคณะกรรมการพัฒนาการเศรษฐกิจและสังคมแห่งชาติ โดยมีรองเลขาธิการคณะกรรมการพัฒนาการเศรษฐกิจและสังคมแห่งชาติ (<persName><roleName>นาย</roleName><forename>อาคม</forename> <surname>เติมพิทยาไพสิฐ</surname></persName>) เป็นเลขานุการ ผู้อำนวยการสำนักงานบริหารหนี้สาธารณะ กระทรวงการคลัง (<persName><roleName>นาย</roleName><forename>พงษ์ภาณุ</forename> <surname>เศวตรุนทร์</surname></persName>) รองอธิบดีกรมบัญชีกลาง (<persName><roleName>นางสาว</roleName><forename>สุทธิรัตน์</forename> <surname>รัตนโชติ</surname></persName>) ผู้อำนวยการสำนักนโยบายและแผนงบประมาณ สำนักงบประมาณ (<persName><roleName>นาย</roleName><forename>ดุสิต</forename> <surname>เขมะศักดิ์ชัย</surname></persName>) เป็นผู้ช่วยเลขานุการ</p>
<p>สำหรับ สำนักงานกองทุนสร้างเสริมสนับสนุนการสร้างเสริมสุขภาพ (สสส.)  ครม.อนุมัติตามที่ประธานกรรมการสสส.เสนอแต่งตั้ง<persName><roleName>นาย</roleName><forename>จุมพล</forename> <surname>รอดคำดี</surname></persName> เป็นกรรมการผู้ทรงคุณวุฒิจากภาคเอกชนด้านการสื่อสารมวลชนในคณะกรรมการสสส. แทน<persName><roleName>นาย</roleName><forename>มานิจ</forename> <surname>สุขสมจิตร</surname></persName> ซึ่งพ้นจากตำแหน่ง ทั้งนี้ ตั้งแต่วันที่ 26 พฤษภาคม 2552 เป็นต้นไป</p>
<p>ส่วนกรรมการผู้ช่วยรัฐมนตรี ครม.เห็นชอบตามที่สำนักเลขาธิการนายกรัฐมนตรีเสนอรายชื่อบุคคลผู้สมควรได้รับการแต่งตั้งเป็นกรรมการผู้ช่วยรัฐมนตรี จำนวน 1 ราย คือ <persName><roleName>พลเอก</roleName><forename>สุภาษิต</forename> <surname>วรศาสตร์</surname></persName> โดยให้มีผลตั้งแต่วันที่นายกรัฐมนตรีลงนามในประกาศแต่งตั้งและมอบหมายให้เป็นผู้ช่วยรัฐมนตรีประจำกระทรวงใดกระทรวงหนึ่งเป็นต้นไป เพื่อให้ผู้ได้รับแต่งตั้งลาออกจากตำแหน่งอื่น ๆ ที่เป็นลักษณะต้องห้ามได้ดำเนินการให้เรียบร้อย</p>
<p>สำนักเลขาธิการนายกรัฐมนตรี ครม.เห็นชอบตามที่สำนักเลขาธิการนายกรัฐมนตรีเสนอแต่งตั้ง <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ซาตา</forename> <surname>อาแวกือจิ</surname></persName> ให้ดำรงตำแหน่งข้าราชการการเมือง ตำแหน่งประจำสำนักเลขาธิการนายกรัฐมนตรี</p>
<p>กระทรวงทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อม ครม.อนุมัติตามที่กระทรวงทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อมเสนอให้ ย้าย<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สำราญ</forename> <surname>รักชาติ</surname></persName> อธิบดีกรมทรัพยากรทางทะเลและชายฝั่ง ไปแต่งตั้งให้ดำรงตำแหน่งผู้ตรวจราชการกระทรวง สำนักงานปลัดกระทรวงทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อม ทั้งนี้ ตั้งแต่วันที่ทรงพระกรุณาโปรดเกล้าฯ แต่งตั้งเป็นต้นไป</p>
<p>กระทรวงเกษตรและสหกรณ์  ครม.อนุมัติตามที่กระทรวงเกษตรและสหกรณ์เสนอย้ายข้าราชการพลเรือนสามัญตำแหน่งประเภทบริหารระดับสูง จำนวน 4 ราย ดังนี้ 1.<persName><roleName>นางสาว</roleName><forename>สุพัตรา</forename> <surname>ธนเสนีวัฒน์</surname></persName> อธิบดีกรมส่งเสริมสหกรณ์ ให้ดำรงตำแหน่งรองปลัดกระทรวง 2. <persName><roleName>นาย</roleName><forename>เฉลิมพร</forename> <surname>พิรุณสาร</surname></persName> รองปลัดกระทรวง ให้ดำรงตำแหน่งเลขาธิการสำนักงานการปฏิรูปที่ดินเพื่อเกษตรกรรม 3. <persName><roleName>นาย</roleName><forename>อนันต์</forename> <surname>ภู่สิทธิกุล</surname></persName> เลขาธิการสำนักงานการปฏิรูปที่ดินเพื่อเกษตรกรรม ให้ดำรงตำแหน่งอธิบดีกรมตรวจบัญชีสหกรณ์ 4.<persName><roleName>นาย</roleName><forename>ศุภชัย</forename> <surname>บานพับทอง</surname></persName> อธิบดีกรมตรวจบัญชีสหกรณ์ ให้ดำรงตำแหน่งอธิบดีกรมส่งเสริมสหกรณ์ ทั้งนี้ ตั้งแต่วันที่ทรงพระกรุณาโปรดเกล้าฯ แต่งตั้งเป็นต้นไป ส่วนองค์การสวนยาง ครม.อนุมัติตามที่กระทรวงเกษตรและสหกรณ์เสนอแต่งตั้ง <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ชูชาติ</forename> <surname>ตันอังสนากุล</surname></persName> เป็นผู้อำนวยการองค์การสวนยาง โดยให้ได้รับค่าตอบแทนคงที่ในอัตราเดือนละ 124,700 บาท และให้ได้รับสิทธิประโยชน์ตามที่กระทรวงการคลังให้ความเห็นชอบ ทั้งนี้ ตั้งแต่วันที่ลงนามในสัญญาจ้างเป็นต้นไป</p>
<p>คณะกรรมการส่งเสริมการพาณิชยนาวี ครม.อนุมัติตามที่กระทรวงคมนาคมเสนอแต่งตั้งกรรมการผู้ทรงคุณวุฒิในคณะกรรมการส่งเสริมการพาณิชยนาวี จำนวน 9 ราย ตามความในมาตรา 5(5) แห่งพระราชบัญญัติส่งเสริมการพาณิชยนาวี พ.ศ. 2521 ซึ่งแก้ไขเพิ่มเติมโดยพระราชบัญญัติส่งเสริมการพาณิชยนาวี (ฉบับที่ 2) พ.ศ. 2548 แทนกรรมการผู้ทรงคุณวุฒิที่ได้ดำรงตำแหน่งมาครบวาระสองปี โดยมีรายชื่อดังนี้ 1. <persName><roleName>นาย</roleName><forename>สุเมธ</forename> <surname>ตันธุวนิตย์</surname></persName> 2. <persName><roleName>นาย</roleName><forename>เชาวลิต</forename> <surname>เมธยะประภาส</surname></persName> 3. <persName><roleName>นาย</roleName><forename>เสถียร</forename> <surname>วงศ์วิเชียร</surname></persName> 4. <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ภูมินทร์</forename> <surname>หะรินสุต</surname></persName> 5. <persName><roleName>นาวาเอก</roleName> <forename>ชุมพล</forename> <surname>พรหมประสิทธิ์</surname></persName> 6. <persName><roleName>ศาสตราจารย์ ดร.</roleName> <forename>ไผทชิต</forename> <surname>เอกจริยกร</surname></persName> 7. <persName><roleName>นาง</roleName><forename>คมคาย</forename> <surname>ธูสรานนท์</surname></persName> 8. <persName><roleName>นาย</roleName><forename>สุวิทย์</forename> <surname>รัตนจินดา</surname></persName> 9. <persName><roleName>ศาสตราจารย์ ดร.</roleName> <forename>เปี่ยมศักดิ์</forename> <surname>เมนะเศวต</surname></persName> ทั้งนี้ ตั้งแต่วันที่ 26 พฤษภาคม 2552 เป็นต้นไป</p>
<p>บริษัท กสท โทรคมนาคม จำกัด (มหาชน) ครม.อนุมัติเพิ่มจำนวนกรรมการในคณะกรรมการบริษัท กสท โทรคมนาคม จำกัด (มหาชน) จากเดิม 11 คน เป็น 15 คน ตามที่กระทรวงเทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสารเสนอ เพื่อกระทรวงเทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสารจะได้ดำเนินการพิจารณาคัดเลือกบุคคลที่มีความเหมาะสมเป็นกรรมการในคณะกรรมการ บริษัท กสท โทรคมนาคม จำกัด (มหาชน) ให้ครบตามจำนวนต่อไป</p></body>
</news>
