<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>พรรคภูมิใจไทย ส่งแล้วชื่อรมช.เกษตรฯ คนใหม่  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-26 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255205260044&tb=N255205  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>พรรคภูมิใจไทย ส่งแล้วชื่อรมช.เกษตรฯ คนใหม่</headline>
<lead>พรรคภูมิใจไทย ส่งชื่อรัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงเกษตรและสหกรณ์คนใหม่กับนายกรัฐมนตรีแล้ว</lead>
<neck></neck>
<body><p><persName><roleName>นาย</roleName><forename>ศุภชัย</forename> <surname>ใจสมุทร</surname></persName> โฆษกพรรคภูมิใจไทย กล่าวว่า พรรคได้ส่งรายชื่อ รัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงเกษตรและสหกรณ์คนใหม่ เพื่อทำหน้าที่แทน <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ชาติชาติ</forename> <surname>พุคยากรณ์</surname></persName> ต่อ นายกรัฐมนตรีแล้ว ซึ่งเป็นไปตามมติพรรค และเป็นอำนาจของรัฐบาลและนายกรัฐมนตรีในการพิจารณาตัดสินใจ และดำเนินการตามอำนาจหน้าที่ ในฐานะหัวหน้ารัฐบาล พร้อมย้ำ พรรคภูมิใจไทยไม่มีโควตาของกลุ่มต่างๆ โดยรายชื่อที่นำเสนอ ก็เป็นการนำเสนอในนามของพรรค ซึ่งจะพิจารณาบุคคลที่เหมาะสมเข้าทำงาน เพื่อประโยชน์ให้แก่ประชาชน ส่วนวันนี้ หาก<persName><roleName>นาย</roleName><forename>ชาติชาย</forename></persName>ไม่ลาออก ก็ขึ้นอยู่กับนายกรัฐมนตรี จะตัดสินใจต่อไป แต่คิดว่าไม่มีปัญหา อย่างไรก็ตามเชื่อว่า <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ชาติชาย</forename></persName>จะเข้าใจระบบของการเมือง</p>
<p>    <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ศุภชัย</forename></persName> กล่าวเพิ่มเติมว่า <persName><roleName>นาย</roleName><forename>สรอรรถ</forename> <surname>กลิ่นปทุม</surname></persName> อดีตกรรมการบริหารพรรคไทยรักไทย ไม่มีส่วนเกี่ยวข้องในการตัดสินใจเลือกตัวบุคคล เพราะเป็นอำนาจการตัดสินใจของกรรมการบริหารพรรค ส่วนที่มีการนำเสนอชื่อ <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ศุภชัย</forename> <surname>โพธิ์สุ</surname></persName> ส.ส.นครพนม เข้ามาทำหน้าที่แทน<persName><roleName>นาย</roleName><forename>ชาติชาย</forename></persName>นั้น ก็มีความเป็นไปได้สูง แต่ตามมารยาททางการเมืองแล้ว เห็นว่าไม่ควรนำรายชื่อขึ้นมาเปิดเผย ก่อนที่จะนำรายชื่อขึ้นโปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง </p></body>
</news>
