<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ศาลแพ่งสั่งให้"ทนายสมชาย" บุคคลสาบสูญถึงแก่ความตาย  </title>
  <author>ASTVผู้จัดการรายวัน  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการรายวัน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th/daily  </pubPlace>
  <date>2009-05-18 21:15:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Daily/ViewNews.aspx?NewsID=9520000055649  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ศาลแพ่งสั่งให้"<persName><roleName>ทนาย</roleName><forename>สมชาย</forename></persName>" บุคคลสาบสูญถึงแก่ความตาย</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>วานนี้(18 พ.ค.) เมื่อเวลา 10.00 น. ที่ห้องพิจารณาคดี 403 ศาลแพ่ง ถ.รัชดาภิเษก ศาลไต่สวนคำร้องหมายเลขดำที่ 1026/2552 ที่<persName><roleName>นาง</roleName><forename>อังคณา</forename> <surname>นีละไพจิตร</surname></persName> ภรรยา<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สมชาย</forename> <surname>นีละไพจิตร</surname></persName> อดีตประธานชมรมนักกฎหมายมุสลิม ขอให้ศาลมีคำสั่งให้<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สมชาย</forename></persName> เป็นบุคคลสาบสูญ ตามประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์ มาตรา 61 วรรคหนึ่ง และ (3) ที่<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สมชาย</forename></persName>หายตัวไปจากภูมิลำเนา ครบ 5 ปี ตามเวลาที่กฎหมายกำหนด หรือหายตัวไปโดยตกอยู่ในสถานการณ์ที่มีอันตรายถึงชีวิต</p>
<p>โดย<persName><roleName>นาง</roleName><forename>อังคณา</forename></persName> เดินทางมาพร้อมกับ<persName><roleName>น.ส.</roleName><forename>ประทับจิตร</forename></persName> บุตรสาว ซึ่งกำลังศึกษาอยู่คณะนิติศาสตร์ <persName><forename>จุฬาลงกรณ์</forename></persName>มหาวิทยาลัย ซึ่งการเบิกความ<persName><roleName>นาง</roleName><forename>อังคณา</forename></persName> ผู้ร้อง เข้าไต่สวนเป็นพยานเพียงปากเดียว ระบุว่า <persName><roleName>นาย</roleName><forename>สมชาย</forename></persName> เดินทางออกจากบ้านไปส่งบุตรไปโรงเรียนตั้งแต่เช้า เมื่อวันที่ 11 มี.ค.47 และจนถึงวันที่ 12 มี.ค.47 <persName><roleName>นาย</roleName><forename>สมชาย</forename></persName> ก็ไม่ได้เดินทางกลับมา ทั้งที่ในวันที่ 14 มี.ค. <persName><roleName>นาย</roleName><forename>สมชาย</forename></persName> มีภารกิจต้องเดินทางไปร่วมพิจารณาคดีที่ศาลจังหวัดนราธิวาส ซึ่งพยายามติดต่อ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สมชาย</forename></persName> แล้ว แต่ติดต่อไม่ได้ ดังนั้น เมื่อถึงวันที่ 14 มี.ค. จึงได้เข้าแจ้งความต่อพนักงานสอบสวน สน.บางยี่เรือ เนื่องจากเกรงว่าจะเกิดอุบัติเหตุ เพราะเมื่อออกจากบ้าน<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สมชาย</forename></persName> ได้ขับรถยนต์ซีวิค สีเขียวออกไป แต่หลังจากแจ้งความแล้ว พนักงานสอบสวนแจ้งว่าระหว่างวันที่ 12 -14 มี.ค. ไม่พบการเกิดอุบัติเหตุทางรถยนต์</p>
<p>จากนั้นเมื่อมีข่าวการหายตัวไปของ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สมชาย</forename></persName> เมื่อวันที่ 15 มี.ค. นายกรัฐมนตรี จึงสั่งการให้ <persName><roleName>พล.ต.อ.</roleName><forename>สมบัติ</forename> <surname>อมรวิวัฒน์</surname></persName> อธิบดีกรมสอบสวนคดีพิเศษ (ดีเอสไอ) เป็นหัวหน้าชุดติดตามตัว ต่อมาดีเอสไอ จึงแจ้งให้ไปตรวจสอบรถยนต์ซีวิค ของ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สมชาย</forename></persName> ซึ่งถูกจอดทิ้งไว้ที่สถานีขนส่งหมอชิต 2 แล้วพบมีรอยเฉี่ยวชนที่ด้านท้ายฝั่งขวา ด้านคนขับ จากนั้นได้มีการขออนุมัติหมายจับ <persName><roleName>พ.ต.ต.</roleName><forename>เงิน</forename> <surname>ทองสุก</surname></persName> กับพวก ซึ่งเป็นนายตำรวจกองปราบปราม รวม 5 คน และมีการดำเนินคดีข้อหาความผิดต่อเสรีภาพ ซึ่งอัยการยื่นฟ้อง <persName><roleName>พ.ต.ต.</roleName><forename>เงิน</forename></persName> กับพวก ต่อศาลอาญา แล้วศาลพิพากษาจำคุก <persName><roleName>พ.ต.ต.</roleName><forename>เงิน</forename></persName> 3 ปี ฐานกักขังหน่วงเหนี่ยวให้ปราศจากเสรีภาพ ขณะที่เวลานี้คดีอยู่ระหว่างอุทธรณ์</p>
<p><persName><roleName>นาง</roleName><forename>อังคณา</forename></persName> เบิกความต่อว่า เชื่อว่าที่<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สมชาย</forename></persName> หายตัวไปสืบเนื่องจากการร้องเรียนกรณีที่ 5 ผู้ต้องหาคดีเผาโรงเรียน ปล้นปืนภาคใต้ ถูกตำรวจซ้อม ซึ่ง 2 ใน 5 จำเลยคดีอุ้ม<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สมชาย</forename></persName> ถูกแต่งตั้งเป็นพนักงานสอบสวนคดีดังกล่าว โดยการหายตัวไปของ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สมชาย</forename></persName> เมื่อวันที่ 1 มิ.ย.48 คณะทำงานองค์การสหประชาชาติ ได้รับคดีไว้ติดตามความคืบหน้า ซึ่งตลอดหลายปีที่ผ่านมา ตนได้ทำหนังสือร้องเรียนต่อนายกรัฐมนตรี, รมว.ยุติธรรม, อธิบดีดีเอสไอ, ป.ป.ช. เพื่อติดตามและเร่งรัดการสืบหาตัว<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สมชาย</forename></persName> รวมทั้งการตรวจสอบการปฏิบัติหน้าที่ของ 5 นายตำรวจ และเมื่อวันที่ 16 มิ.ย.48 <persName><roleName>พ.ต.ท.</roleName><forename>ทักษิณ</forename> <surname>ชินวัตร</surname></persName> นายกรัฐมนตรี ขณะนั้น เคยเรียกเข้าไปพบเพื่อพูดคุยการหายตัวของ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สมชาย</forename></persName>ที่บ้านพิษณุโลก ซึ่ง <persName><roleName>พ.ต.ท.</roleName><forename>ทักษิณ</forename></persName> กล่าวว่า เชื่อว่า<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สมชาย</forename></persName>เสียชีวิตแล้ว และต่อมา<persName><roleName>พ.ต.ท.</roleName><forename>ทักษิณ</forename></persName> ได้ให้สัมภาษณ์ต่อสื่อมวลชน เชื่อว่าเสียชีวิตแล้ว</p>
<p>ทั้งนี้ นับตั้งแต่วันที่ 12 มี.ค.47 จนถึงปัจจุบัน ยังไม่มีผู้แจ้งเบาะแสว่า<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สมชาย</forename></persName>หายไปไหน โดยปกติ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สมชาย</forename></persName> ไม่เคยมีพฤติกรรมไปที่ใดแล้วไม่บอกให้ทราบ และไม่มีเรื่องชู้สาว แต่<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สมชาย</forename></persName> เป็นคนรักครอบครัวและมีความรับผิดชอบสูง อีกทั้งที่ผ่านมาตามแนวทางการสอบสวนคดีของดีเอสไอ ก็มุ่งประเด็นการสืบหาชิ้นส่วน<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สมชาย</forename></persName> ซึ่งเชื่อว่าถูกฆ่าและเผาทำลาย ที่แม่น้ำ แม่กลอง จ.ราชบุรี มากกว่า การหาตัว<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สมชาย</forename></persName> ดังนั้นเชื่อว่า<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สมชาย</forename></persName>น่าจะเสียชีวิตแล้วตั้งแต่วันที่ 12 มี.ค.47</p>
<p>โดยการยื่นคำร้องครั้งนี้ เพื่อจะเข้าไปจัดการทรัพย์สินของ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สมชาย</forename></persName> ประกอบด้วย เงินสดในบัญชีเงินฝาก ธ.กสิกรไทย สาขา ถนนมหาไชย, โฉนดที่ดิน เขตหนองจอก กทม., รถยนต์ซีวิค และอาคารชุดบ้านรัชโยธิน กทม.</p>
<p>ทั้งนี้ภายหลังที่ศาลได้ไต่สวน<persName><roleName>นาง</roleName><forename>อังคณา</forename></persName> ผู้ร้อง แล้ว ศาลพิเคราะห์คำเบิกความ ประกอบพยานเอกเอสารแล้ว มีคำสั่งให้ <persName><roleName>นาย</roleName><forename>สมชาย</forename></persName> เป็นบุคคลสาบสูญ ตามประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์ มาตรา 61 โดยให้ถือว่า <persName><roleName>นาย</roleName><forename>สมชาย</forename></persName> ซึ่งศาลมีคำสั่งให้สาบสูญ ถึงแก่ความตาย ตามประมวลกฎหมายแพ่ง มาตรา 62 โดยศาลจะลงประกาศราชกิจจานุเบกษาต่อไป</p>
<p>โดย<persName><roleName>นาง</roleName><forename>อังคณา</forename></persName> กล่าวย้ำว่า ตนเตรียมจะยื่นคำร้องต่อศาลแพ่ง ขอเป็นผู้จัดการมรดก ต่อไปตามกฎหมาย เพื่อจะเข้าจัดการนิติกรรมทรัพย์สินต่างๆ</p></body>
</news>
