<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ไทยขอยูเออีแลกผู้ต้องหากับทักษิณ  </title>
  <author>กรุงเทพธุรกิจ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-05-23 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/2009/05/23/news_28800244.php?news_id=28800244  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ไทยขอยูเออีแลกผู้ต้องหากับ<persName><forename>ทักษิณ</forename></persName></headline>
<lead>"บัวแก้ว" สบช่องหาทางแลกตัวผู้ต้องหาที่ "ยูเออี" ต้องการตัว กับ "<persName><forename>ทักษิณ</forename></persName>" รอดูท่าที่ "ยูเออี" จะตอบรับหรือไม่ "<persName><forename>เทพไท</forename></persName>" ยินดีหาก "<persName><forename>ทักษิณ</forename></persName>" อยากกลับมาสู้คดีเป็นจริง เชื่อยูเออีให้ความร่วมมือส่งตัวกลับไทย ปลัดกลาโหม เตือนอดีตนายกฯ อย่าลืมคำพูดที่ต้องการปรองดอง ปลุก "เสื้อแดง" ป่วนอีก “<persName><forename>สุเทพ</forename></persName>” เชื่อ “<persName>ฮุน เซน</persName>” ที่ยืนยัน “<persName><forename>ทักษิณ</forename></persName>” ไม่มีพาสปอร์ตกัมพูชา</lead>
<neck></neck>
<body><p><persName><roleName>นาย</roleName><forename>ธฤต</forename> <surname>จรุงวัฒน์</surname></persName> อธิบดีกรมสารนิเทศ กระทรวงการต่างประเทศ กล่าวถึงความเป็นไปได้ในการแลกตัวผู้ต้องหาต่างฐานความผิดระหว่างประเทศ ว่า โดยหลักการแล้วประเทศที่ไม่มีการทำสนธิสัญญาการส่งตัวผู้ร้ายข้ามแดน จะใช้หลักต่างตอบแทน แลกตัวนักโทษคดีเดียวกันหรือมีฐานความผิดคล้ายกัน</p>
<p>ทั้งนี้ ในคดีของผู้ต้องหาของสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ หรือยูเออี ที่ตำรวจไทยควบคุมตัวไว้เป็นความผิดฐานฉ้อโกง ต่างกับกรณีของ <persName><roleName>พ.ต.ท.</roleName><forename>ทักษิณ</forename> <surname>ชินวัตร</surname></persName> อดีตนายกรัฐมนตรี ที่เป็นคดีทุจริตการจัดซื้อที่ดินย่านรัชดาภิเษก แต่ก็ได้มีการส่งเรื่องไปให้ทางการยูเออี เพื่อพิจารณาส่งตัว <persName><roleName>พ.ต.ท.</roleName><forename>ทักษิณ</forename></persName> กลับมาดำเนินคดีที่ประเทศไทยแล้ว รอแค่ว่าทางการยูเออี จะตอบรับหรือไม่ 
<p>ส่วนที่ <persName><roleName>ร.ต.อ.</roleName><forename>เฉลิม</forename> <surname>อยู่บำรุง</surname></persName> ประธาน ส.ส.พรรคเพื่อไทย ออกมาระบุว่า <persName><roleName>พ.ต.ท.</roleName><forename>ทักษิณ</forename></persName> ถือพาสปอร์ต 6-8 ประเทศนั้น <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ธฤต</forename></persName> กล่าวว่า เป็นสิทธิที่แต่ละประเทศสามารถทำได้ แต่ฝ่ายการเมืองก็คงต้องหาโอกาสชี้แจง แสดงเหตุผล และความห่วงกังวลของรัฐบาลไทยไปยังประเทศที่ออกพาสปอร์ตแก่ <persName><roleName>พ.ต.ท.</roleName><forename>ทักษิณ</forename></persName> เหมือนที่เคยทำต่อประเทศนิการากัว อย่างไรก็ตาม ในส่วนของกระทรวงการต่างเทศ จะตรวจสอบข้อเท็จจริงไปยังประเทศต่างๆ อีกครั้ง </p>
<p>ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ผู้ต้องหาที่ทางยูเออี ต้องการตัวคือ <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ไมเคิล</forename> <middlename>ไบอัน</middlename> <surname>สมิธ</surname></persName> ชาวอังกฤษ ซึ่งตำรวจไทยจับกุมตัวไว้ได้ หลังจากทางการสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ ประสานทางการไทยช่วยจับกุม เพราะหนีคดียักยอกเงินบริษัทเป็นเงิน 154 ล้านดอลลาร์ หรือกว่า 5,000 ล้านบาท ซึ่งผู้ต้องหารายนี้อาศัยตำแหน่งงานผู้จัดการฝ่ายบุคคลและผู้จัดการฝ่าย อื่นๆ รวมทั้งถือหนังสือเดินทางสหราชอาณาจักรถึง 2 เล่ม ยักยอกเงินของบริษัทโดยการโอนเงินผลประโยชน์และเงินเดือนของพนักงานเข้า บัญชีตัวเองกว่า 5,000 ล้านบาท จากนั้นหลบหนีออกนอกสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ เข้าประเทศต่างๆ และมาถูกจับกุมได้ในประเทศไทย</p>
<p>"<persName><forename>สุเทพ</forename></persName>" เชื่อ "<persName><forename>ทักษิณ</forename></persName>" ไม่มีพาสปอร์ตกัมพูชา </p>
<p>ด้าน<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สุเทพ</forename> <surname>เทือกสุบรรณ</surname></persName> รองนายกรัฐมนตรี กล่าวถึงกระแสข่าว <persName><roleName>พ.ต.ท.</roleName><forename>ทักษิณ</forename></persName> ถือพาสปอร์ตของต่างชาติ 6-8 ประเทศ รวมทั้งประเทศกัมพูชา ว่า ตนไม่ได้ตรวจสอบ แต่เคยพบกับ<persName>สมเด็จฮุน เซน</persName> นายกรัฐมนตรีกัมพูชา ก็ได้พูดคุยกัน ซึ่ง<persName>สมเด็จฮุน เซน</persName> ยืนยันว่าไม่มีของกัมพูชา ตนก็เชื่อจึงไม่ได้ไปตรวจสอบ ส่วนพาสปอร์ตของประเทศอื่นๆ ตนไม่ได้มีโอกาสได้ข้อมูลโดยตรงจึงตอบไม่ได้ </p>
<p>ส่วนที่ <persName><roleName>พ.ต.ท.</roleName><forename>ทักษิณ</forename></persName> ยังคงเคลื่อนไหวอย่างต่อเนื่องที่เมืองดูไบ ทั้งที่ก่อนหน้านี้รัฐบาลได้ประสานเพื่อขอความร่วมมือในการส่งตัวกลับมา ดำเนินคดีในไทยแล้ว แสดงว่าการประสานงานไม่เป็นผลใช่หรือไม่ <persName><roleName>นาย</roleName><forename>สุเทพ</forename></persName> กล่าวว่า "ก็ต้องดูกันต่อไป"</p>
<p>"<persName><forename>เทพไท</forename></persName>" ยินดีหาก "<persName><forename>ทักษิณ</forename></persName>" อยากกลับไทย</p>
<p><persName><roleName>นาย</roleName><forename>เทพไท</forename> <surname>เสนพงศ์</surname></persName> โฆษกประจำตัวหัวหน้าพรรคประชาธิปัตย์ กล่าวถึงกระแสข่าว <persName><roleName>พ.ต.ท.</roleName><forename>ทักษิณ</forename></persName> จะขอให้ประเทศสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ เป็นตัวกลางส่งตัว <persName><roleName>พ.ต.ท.</roleName><forename>ทักษิณ</forename></persName> กลับประเทศไทย ว่า หากข่าวนี้เป็นจริง รัฐบาลก็ยินดีอย่างยิ่ง เพราะเราเรียกร้องมาตลอดเวลาว่า <persName><roleName>พ.ต.ท.</roleName><forename>ทักษิณ</forename></persName> เป็นคนไทยคนหนึ่ง เมื่อศาลตัดสินจำคุก และก็ยังมีคดีคาราคาซังอยู่มาก หากคิดจะกลับมาสู้คดีในเมืองไทยก็ยินดี หากรัฐบาลยูเออีจะส่งตัวมาก็ขอขอบคุณที่ให้ความร่วมมือ ส่งตัวผู้ร้ายข้ามแดนมาลงโทษ </p>
<p>เมื่อถามว่ามีเงื่อนไขอะไรหรือไม่ที่เป็น ประโยชน์กับ <persName><roleName>พ.ต.ท.</roleName><forename>ทักษิณ</forename></persName> ถ้าให้รัฐบาลยูเออี เป็นตัวกลาง โฆษกประจำตัวหัวหน้าพรรคประชาธิปัตย์ กล่าวว่า เป็นเรื่องของการส่งผู้ร้ายข้ามแดนปกติ รัฐบาลยูเออีคงไม่มาแทรกแซงอะไรได้ เพราะเป็นกระบวนการยุติธรรมของไทย หากเป็นอย่างนั้นจริงก็คงเป็นความร่วมมือ เพราะไทยขอความร่วมมือไปร้อยกว่าประเทศ ที่ให้ส่งตัว <persName><roleName>พ.ต.ท.</roleName><forename>ทักษิณ</forename></persName> กลับ </p>
<p>"วันนี้ก็ปรากฏชัดแล้วว่า <persName><roleName>พ.ต.ท.</roleName><forename>ทักษิณ</forename></persName> อยู่ในเมืองดูไบจริง เพราะ <persName><roleName>ร.ต.อ.</roleName><forename>เฉลิม</forename> <surname>อยู่บำรุง</surname></persName> ก็ยืนยันว่าพบ และให้ <persName><roleName>พ.ต.ท.</roleName><forename>ทักษิณ</forename></persName> เลี้ยงข้าว ดังนั้น ข้อมูลของ <persName><roleName>ร.ต.อ.</roleName><forename>เฉลิม</forename></persName> เป็นพยานได้ว่า <persName><roleName>พ.ต.ท.</roleName><forename>ทักษิณ</forename></persName> อยู่ที่นั่นจริง และอัยการก็สามารถยืนยันแหล่งที่พักชัดเจนว่า ตัวตนของผู้ต้องหาอยู่ที่ไหน ก็สามารถดำเนินการตามกระบวนการยุติธรรมได้ วันนี้อัยการสูงสุดก็รู้ชัดว่า ภูมิลำเนาของนักโทษหนีคดีอยู่ที่ไหน เมื่อยืนยันว่าอยู่ที่เมืองดูไบ ก็ทำหนังสือส่งไปแล้ว" </p>
<p>ผู้สื่อข่าวถามว่า รัฐบาลดูไบจะคำนึงถึงความสัมพันธ์ระหว่างประเทศ หรือผลประโยชน์ของประเทศมากกว่ากัน <persName><roleName>นาย</roleName><forename>เทพไท</forename></persName> กล่าวว่า ทุกประเทศมีอธิปไตย และต้องคำนึงถึงผลประโยชน์ของประเทศชาติมากกว่าผลประโยชน์ของบุคคลใดบุคคล หนึ่ง และคิดว่ารัฐบาลไทยขอร้องไป รัฐบาลยูเออีก็น่าจะให้ความร่วมมือ แต่ การที่ <persName><roleName>พ.ต.ท.</roleName><forename>ทักษิณ</forename></persName> เข้าไปพำนักอยู่ที่เมืองดูไบ ก็เป็นผลประโยชน์ระหว่าง <persName><roleName>พ.ต.ท.</roleName><forename>ทักษิณ</forename></persName> กับยูเออี ซึ่งไม่ทราบว่ามีหรือไม่ แต่ความสัมพันธ์ระหว่างประเทศต้องมาก่อนอยู่แล้ว </p>
<p>ปลัด กห.เตือน “<persName><forename>ทักษิณ</forename></persName>” อย่าลืมปรองดอง</p>
<p><persName><roleName>พล.อ.</roleName><forename>อภิชาต</forename> <surname>เพ็ญกิตติ</surname></persName> ปลัดกระทรวงกลาโหม กล่าวถึงกรณีที่ <persName><roleName>พ.ต.ท.</roleName><forename>ทักษิณ</forename></persName> จะให้รัฐบาลยูเออีส่งตัวกลับมาประเทศไทย ตามการร้องขอตัวของทางการไทยให้กลับมาดำเนินคดีว่า ทางการไทย ไม่ว่าจะเป็นนายกรัฐมนตรี หรือรัฐบาลประกาศมาตลอดในการให้ <persName><roleName>พ.ต.ท.</roleName><forename>ทักษิณ</forename></persName> เข้ามาดำเนินคดีในไทย ถ้าไม่มีการก่อกวน หรือก่อหวอดและดำเนินการตามขั้นตอนของกฎหมายคงไม่มีปัญหา</p>
<p>เมื่อถามว่า การเดินทางกลับเข้าไทยจะเป็นการจุดกระแสเสื้อแดง เสื้อเหลือง หรือไม่ <persName><roleName>พล.อ.</roleName><forename>อภิชาต</forename></persName> กล่าวว่า อยากให้ประชาชนไม่ว่าฝ่ายใดก็ตามอยู่บนพื้นฐานของเหตุผล และกฎหมายเป็นหลัก หากปฏิบัติตามกฎหมายก็จะไม่วุ่นวาย ซึ่งในหลักการ <persName><roleName>พ.ต.ท.</roleName><forename>ทักษิณ</forename></persName> ต้องกลับเข้ามาสู้คดี</p>
<p>ส่วนจะทำให้กลุ่มเสื้อแดงมีผู้บัญชาการทำให้ เกิดความวุ่นวายมากขึ้นหรือไม่นั้น ตนคิดว่า เป็นสิ่งที่ <persName><roleName>พ.ต.ท.</roleName><forename>ทักษิณ</forename></persName> พูดมาตลอดว่า ต้องการเห็นความปรองดองให้เกิดขึ้นในชาติ ซึ่งจะเป็นการพิสูจน์อย่างหนึ่งว่า เมื่อกลับมาแล้วต้องการเห็นความปรองดองตามที่เคยพูดมาโดยตลอดหรือไม่ และคงต้องแสดงออกถึงความจริงใจ </p>
<p>"เป็นการพิสูจน์ที่ชัดเจนว่าที่ท่านพูดเชื่อถือ ได้หรือไม่ ถ้าท่านกลับเข้ามาและมีปัญหา หากเสื้อแดงยังสร้างปัญหาอยู่ นั่นก็คือ การปลุกกระแสของท่าน ไม่ได้พูดบนพื้นฐานข้อเท็จจริงอย่างที่ท่านอยากให้เป็น"</p>
<p>"พีเพิล ชาแนล" เตรียมออนแอร์เป็นทางการ</p>
<p><persName><roleName>นาย</roleName><forename>ณัฐวุฒิ</forename> <surname>ใสยเกื้อ</surname></persName> แกนนำกลุ่มคนเสื้อแดง กล่าวถึงความคืบหน้าในการออกอากาศของสถานีโทรทัศน์ดาวเทียมพีเพิล ชาแนล (PEOPLE CHANNEL) ว่า ขณะนี้อยู่ในช่วงทดลองออกอากาศ โดยได้ทดลองแล้วตั้งแต่วันที่ 18 พ.ค.ที่ผ่านมา ซึ่งสามารถรับสัญญาณได้ ทั้งจากเคเบิลทีวีท้องถิ่น จานรับสัญญาณเอเอสทีวี และจานรับสัญญาณของวัดธรรมกาย </p>
<p>ส่วนที่มีสมาชิกพรรคประชาธิปัตย์ จะประสาน<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สาทิตย์</forename> <surname>วงศ์หนองเตย</surname></persName> รัฐมนตรีประจำสำนักนายกฯ ให้ดำเนินการกับสถานีพีเพิลชาแนลนั้น <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ณัฐวุฒิ</forename></persName> กล่าวว่า ก่อนที่รัฐบาลจะดำเนินการใดๆ ขอให้ตอบคำถามใน 3 ประเด็นดังนี้ 1.รัฐบาลหรือองค์กรใดๆ ในประเทศนี้ มีอำนาจปิดการออกอากาศของสถานีโทรทัศน์ดาวเทียมหรือไม่ 2.การปิดสถานีโทรดีสเตชั่นกระทำโดยอำนาจขององค์กรใด และมีกฎหมายใดรองรับ และ 3.หลังจากที่ดำเนินการกับพีเพิลชาแนล จะดำเนินการกับโทรทัศน์ดาวเทียมช่องอื่นๆ โดยเฉพาะเอเอสทีวีด้วยหรือไม่</p></body>
</news>
