<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ป้อนลูกยออภิสิทธิ์ ชาญชัยยก หัวไวเหมาะผู้นำ  </title>
  <author>ทีมข่าวการเมือง  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยรัฐ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thairath.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-27 20:38:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thairath.co.th/content/pol/8910  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ป้อนลูกยอ<persName><forename>อภิสิทธิ์</forename></persName> <persName><forename>ชาญชัย</forename></persName>ยก หัวไวเหมาะผู้นำ</headline>
<lead>นายกฯ-<persName><forename>นิพนธ์</forename></persName>-<persName><forename>ชุมพล</forename></persName> หอบกระเช้ากุหลาบสีแดง ร่วมฉลองวันคล้ายวันเกิดครบรอบ 57 ปี "<persName><forename>ชาญชัย</forename>  <surname>ชัยรุ่งเรือง</surname></persName>" ที่บ้านพัก พร้อมอวยพรให้สุขภาพแข็งแรง -เป็นกำลังใจฝ่าฟันอุปสรรค  ไร่้เงาส.ส.พรรคร่วมรัฐบาล</lead>
<neck></neck>
<body><p>ผู้สื่อข่าวรายงานว่า   ช่วงค่ำวันนี้ (27 พ.ค.) <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ชาญชัย</forename> <surname>ชัยรุ่งเรือง</surname></persName> รัฐมนตรีว่าการกระทรวงอุตสาหกรรม หัวหน้าพรรคเพื่อแผ่นดิน  จัดงานเลี้ยงฉลองวันคล้ายวันเกิดครบรอบ 57 ปี ที่บ้านพักในหมู่บ้านเศรษฐกิจ ถนนเพชรเกษม 102  ถือเป็นการจัดงานฉลองวันเกิดอย่างยิ่งใหญ่เป็นครั้งแรก โดยมีการออกร้านอาหารคาวหวานไม่ต่ำกว่า 20 ร้าน พร้อมทั้งมีการแสดงบนเวทีแสง สี เสียง ครบครัน ท่ามกลาง ส.ส. ของพรรคเพื่อแผ่นดินได้เดินทางมร่วมในงานอย่างคับคั่ง ยกเว้น 3 ส.ส. ในกลุ่มของ <persName><roleName>พ.ต. อ.</roleName><forename>ประชา</forename> <surname>พรหมนอก</surname></persName> ส.ส.สัดส่วน พรรคเพื่อแผ่นดิน และ กลุ่มบ้านริมน้ำของ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>สุชาติ</forename> <surname>ตันเจริญ</surname></persName> อดีตรองหัวหน้าพรรคไทยรักไทย โดย <persName><roleName>นาย</roleName><forename>อภิสิทธิ์</forename> <surname>เวชชาชีวะ</surname></persName> นายกรัฐมนตรี พร้อม</p>
<p>ด้วย<persName><roleName>นาย</roleName><forename>นิพนธ์</forename> <surname>พร้อมพันธุ์</surname></persName> เลขาธิการนายกรัฐมนตรี และ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>ชุมพล</forename> <surname>กาญจนะ</surname></persName> ประธาน ส.ส.พรรคประชาธิปัตย์ ได้นำกระเช้าดอกกุหลาบสีแดงมาอวยพร พร้อมขอให้<persName><roleName>นาย</roleName><forename>ชาญชัย</forename></persName> มีสุขภาพร่างกายแข็งแรงและได้รับรับประธานอาหารร่วมกับ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>ชาญชัย</forename></persName>และสมาชิก พรรคเพื่อแผ่นดินด้วย   เป็นที่น่าสังเกตว่าไม่มี ส.ส.ของพรรคร่วมรัฐบาลอื่นๆ หรือพรรคฝ่ายค้านมาร่วมงานในครั้งนี้แต่อย่างใด  <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ชาญชัย</forename></persName>ได้พา<persName><roleName>นาง</roleName><forename>บังอร</forename> <surname>เบญจาธิกุล</surname></persName> เจ้าของมหาวิทยาลัยกรุงเทพธนบุรีและบุตรชาย ยืนต้อนรับผู้ร่วมงานด้วย   ต่อมาเมื่อเวลา19.30น. นายกรัฐมนตรี กล่าวอวยพรบนเวทีว่า <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ชาญชัย</forename></persName>เป็นคนมีสุขภาพแข็งแรงสู้งาน ไปทำงานแต่เช้า ต้องออกกำลังกายก่อนไปทำงานเสมอ ทำให้เห็นถึงความมุ่งมุ่นตั้งใจ ขออวยพรให้มีสุขภาพแข็งแรงและประสบความสำเร็จในหน้าที่การงานในฐานะรัฐมนตรี และหัวหน้าพรรคเพื่อแผ่นดิน หวังว่าคำอวยพรจะเป็นกำลังใจให้<persName><roleName>นาย</roleName><forename>ชาญชัย</forename></persName>ได้ฟันฝ่าอุปสรรคต่างๆไปได้  </p>
<p>ด้าน <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ชาญชัย</forename></persName> กล่าวตอบบนเวทีว่า ดีใจมากที่นายกรัฐมนตรีให้เกียรติและให้ความสำคัญ กับงานคล้ายวันเกิดของตน ดีใจมากเมื่อลูกชายมาบอกว่าได้รับแจ้งจากเลขาธิการนายกรัฐมนตรี ว่านายกรัฐมนตรีจะเดินทางมา ร่วมงานด้วย  ขอบอกว่าวันนี้นายกรัฐมนตรีได้ใจตนไปแล้ว เพราะไม่กล้าคิดมาก่อนว่านายกรัฐมนตรี จะมาร่วมงานวันนี้ ในฐานะที่ตนเป็นหัวหน้าพรรคเพื่อแผ่นดิน และ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>อภิสิทธิ์</forename></persName>เป็นหัวหน้ารัฐบาล  มาร่วมกันทำงาน ตนขอสนับสนุนให้<persName><roleName>นาย</roleName><forename>อภิสิทธิ์</forename></persName>แก้ปัญหาเศรษฐกิจให้ประเทศไทยให้ได้ เพราะ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>อภิสิทธิ์</forename></persName>เป็นคนหัวไวเกิดมาเพื่อเป็นนายกรัฐมนตรีจริงๆ </p>
<p>ผู้สื่อข่าวรายงานด้วยว่าจากนั้นพิธีกรเป็นเวทีได้เชิญนายกรัฐมนตรี พร้อมด้วย<persName><roleName>นาย</roleName><forename>พินิจ</forename> <surname>จารุสมบัติ</surname></persName> <persName><roleName>นาย</roleName><forename>ปรีชา</forename> <surname>เลาหพงศ์ชนะ</surname></persName> แกนนำพรรคเพื่อแผ่นดินและ<persName><roleName>ร.ต.หญิง</roleName><forename>ระนองรักษ์</forename> <surname>สุวรรณฉวี</surname></persName> รัฐมนตรีว่าการกระทรวงเทคโนโลยีสารสนเทศและ <persName><roleName>นาง</roleName><forename>บังอร</forename> <surname>เบ็ญจาธิกุล</surname> <surname>ชัยรุ่งเรือง</surname></persName> อธิการบดีวิทยาลัยกรุงเทพธนบุรี  ขึ้นเป่าเค้กบนเวทีร่วมกัน</p></body>
</news>
