<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>จำคุกแม่เล้าหลอกเด็กไทยขายอิตาลี 18 ปี  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-05-29 11:51:14  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/crime.php?nid=173646  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>จำคุกแม่เล้าหลอกเด็กไทยขายอิตาลี <measure commodity="เวลาจำคุก" type="ปริมาณ"><quantity>18</quantity> <unit>ปี</unit></measure></headline>
<lead>ศาลอาญาพิพากษา แม่เล้า หลอก เด็กหญิงไทยค้าประเวณีที่ประเทศอิตาลี จำคุก <measure commodity="เวลาจำคุก" type="ปริมาณ"><quantity>18</quantity> <unit>ปี</unit></measure> และชดใช้ค่าเสียหายให้เหยื่อ</lead>
<neck></neck>
<body><p>ศาลอาญารัชดา อ่านคำพิพากษาในคดีที่พนักงานอัยการ ฝ่ายคดีอาญา 10 เป็นโจทก์ยื่นฟ้อง นางกุหลาบ หรือ รำพึง ทองมีศรี เป็นจำเลยในความผิดฐานร่วมกันสนองเพื่อความใคร่ของผู้อื่น ร่วมกันเป็นธุระจัดหา สมคบกัน<measure commodity="การสมคบกัน" type="จำนวน"><offset>ตั้งแต่</offset> <quantity>2</quantity> <unit>คน</unit><offset>ขึ้นไป</offset></measure> กระทำความผิดเกี่ยวกับการค้าหญิง จากกรณีระหว่างปลายเดือนกรกฎาคม ปี 2548 ถึง วันที่ 7 มิถุนายน ปี 2549 จำเลยได้จัดส่งผู้เสียหาย ซึ่งเป็นหญิงไทย <measure commodity="หญิงไทย" type="จำนวน"><offset>จำนวน</offset> <quantity>3</quantity> <unit>คน</unit></measure> ไปค้าประเวณีที่ประเทศอิตาลี โดยหลอกลวงผู้เสียหาย<measure commodity="ผู้เสียหาย" type="ลำดับที่">ที่ 1</measure> และ <measure commodity="ผู้เสียหาย" type="ลำดับที่">2</measure> ว่า ให้ไปทำงานเป็นแม่บ้าน ส่วนผู้เสียหาย<measure commodity="ผู้เสียหาย" type="ลำดับที่">ที่ 3</measure> ให้ไปเป็นพนักงานขายอาหาร เมื่อผู้เสียหาย<measure commodity="ผู้เสียหาย" type="จำนวน"><offset>ทั้ง</offset> <quantity>3</quantity> <unit>คน</unit></measure> ไปถึงประเทศอิตาลี จำเลยกับพวกได้ร่วมกันพาผู้เสียหายไปค้าประเวณีที่เมืองมิลาน ประเทศอิตาลี โดยในวันนี้ ศาลได้อ่านคำพิพากษาลับหลังจำเลย เนื่องจากจำเลยยังคงหลบหนีอยู่ในประเทศอิตาลี โดยศาลพิเคราะห์พยานหลักฐานจากการนำสืบของโจทก์ จำเลย แล้วเห็นว่า จำเลยกระทำผิดในข้อหาร่วมกันสนองเพื่อความใคร่ของผู้อื่น ร่วมกันเป็นธุระจัดหา ให้ลงโทษจำคุกจำเลย เป็นเวลา <measure commodity="เวลาจำคุก" type="ปริมาณ"><quantity>8</quantity> <unit>ปี</unit></measure> และให้ชดใช้ค่าสินไหมให้กับผู้เสียหาย <measure commodity="ผู้เสียหาย" type="จำนวน"><offset>ทั้ง</offset> <quantity>3</quantity> <unit>คน</unit></measure> <measure commodity="ค่าเสียหาย" type="มูลค่า"><offset>รวม</offset> <quantity>1,490,000</quantity> <unit>บาท</unit></measure> ส่วนข้อหาสมคบกัน<measure commodity="การสมคบกัน" type="จำนวน"><offset>ตั้งแต่</offset> <quantity>2</quantity> <unit>คน</unit> <offset>ขึ้นไป</offset></measure> กระทำความผิดเกี่ยวกับการค้าหญิงนั้น ไม่ปรากฏว่าจำเลยสมคบกับผู้อื่นพาใครไปค้าประเวณี จึงให้ยกฟ้องในข้อนี้</p></body>
</news>
