<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>สลดเก๋งชนแม่-ลูกขี่จยย.ไปรร.ดับคาที่    </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-05-28 10:35:27  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/crime.php?nid=173444  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>สลดเก๋งชนแม่-ลูกขี่จยย.ไปรร.ดับคาที่  </headline>
<lead>สลด เก๋ง ชนแม่ขี่ รถจักยานยนต์ ไปส่งลูกเรียน ดับคาที่</lead>
<neck></neck>
<body><p>ร.ต.อ.ธเนศพล แสงโชติ พนักงานสอบสวน สภ.พระนครศรีอยุธยา รับแจ้งเหตุ รถเก๋งชนรถจักรยานยนต์ มีผู้เสียชีวิต<measure commodity="ผู้เสียชีวิต" type="จำนวน"><quantity>1</quantity> <unit>ราย</unit></measure> และบาดเจ็บสาหัส<measure commodity="ผู้บาดเจ็บสาหัส" type="จำนวน"><offset>อีก</offset> <quantity>1</quantity> <unit>ราย</unit></measure> เหตุเกิดบริเวณจุดกลับรถ บนถนนสายเอเชีย ขาขึ้นนครสวรรค์ ช่วงหลัก กม.<measure commodity="กม." type="ลำดับที่">22</measure> ต.หันตรา อ.พระนครศรีอยุธยา จ.พระนครศรีอยุธยา ที่เกิดเหตุพบ รถเก๋ง ฮอนด้า สีน้ำเงิน ทะเบียน กฉ 8697 สุราษฎร์ธานีด้านหน้าทิ่มลงไหล่ทางด้านซ้าย สภาพด้านหน้า พังยับเยิน ใกล้กัน พบ รถจักรยานยนต์ ทะเบียน ขงฉ 487 อยุธยาสภาพพังยังเยิน และยังพบศพ นางอรพิณ ราชโคตร อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>40</quantity> ปี</measure> และ น.ส.ปารัช ราชโคตร อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>16</quantity> <unit>ปี</unit></measure> บุตรสาวผู้เสียชีวิต ซึ่ง น.ส.ปารัช สวมชุดนักเรียนโรงเรียนอยุธยาวิทยาลัย ระดับชั้น ม.ปลาย และได้รับบาดเจ็บสาหัส โดยเร่งนำส่ง ร.พ.ราชธานี ขณะนี้อาการยังไม่พ้นขีดอันตราย</p>
<p>ทั้งนี้ในที่เกิดเหตุ นายวิรัช ทองปุด อายุ <measure commodity="อายุ" type="ปริมาณ"><quantity>40</quantity> <unit>ปี</unit></measure> ซึ่งเป็นผู้ขับรถเก๋งคันที่ก่อเหตุพุ่งชน ซึ่งไม่ได้รับบาดเจ็บใด ๆ จากอุบัติเหตุ ยืนรอมอบตัวอยู่ในที่เกิดเหตุ และให้ปากคำว่า ขับรถจาก จ.สุราษฎร์ธานี มาตลอดทั้งคืน เพื่อมุ่งหน้าจะไป จ.สิงห์บุรี เมื่อมาถึงที่เกิดเหตุไม่ทราบว่าเป็นจุดกลับรถ ปรากฏว่า มีรถบัสขนาดใหญ่พยามยามจะกลับรถอยู่และทันใดนั้นก็มีรถจักรยานยนต์ กลับรถออกจากจากจุดกลับรถ และวิ่งเข้ามาในทางสายหลัก ทำให้รถของตนเอง วิ่งมาด้วยความเร็วเบรกไม่ทันและพุ่งชนเต็มแรง
</p></body>
</news>
