<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ประหยัดที่2ตั๋วออกัสต้าแค่เอื้อม  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-03-30 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/300309/2506  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName><forename>ประหยัด</forename></persName>ที่2ตั๋วออกัสต้าแค่เอื้อม</headline>
<lead><persName><forename>โยฮัน</forename>  <surname>เอ็ดฟอร์ส</surname></persName>  โปรชาวสวีดิชคว้าแชมป์แรกในรอบ  3  ปี  หลังนำม้วนเดียวจบ  แม้ในรอบสุดท้ายต้องอาศัยเบอร์ดีหลุมสุดท้ายเฉือนชนะ  <persName><forename>ประหยัด</forename>  <surname>มากแสง</surname> </persName> นักกอล์ฟเจ้าถิ่น  และ<persName><forename>คริส </forename> <surname>ร็อดเจอร์ส </surname></persName> จากอังกฤษ  2  สโตรก  ในศึกเอเชียนทัวร์รายการแบล๊คเมาเท่น  มาสเตอร์ส  ชิงเงินรางวัลรวม  500,000  เหรียญสหรัฐ  ณ  สนามแบล๊คเมาเท่น  กอล์ฟคลับ  เมื่อวันที่  29  มี.ค.ที่ผ่านมา</lead>
<neck></neck>
<body><p><persName><forename>โยฮัน</forename>  <surname>เอ็ดฟอร์ส</surname></persName>  ยังรักษามาตรฐานการเล่นรายการนี้ได้อย่างคงเส้นคงวา  โดยในรอบสุดท้ายเก็บเพิ่มอีก  4  อันเดอร์พาร์  68  รวมสี่วัน  17  อันเดอร์พาร์  271  เฉือนชนะ  <persName><forename>ประหยัด</forename>  <surname>มากแสง</surname> </persName> นักกอล์ฟไทย  และ  <persName><forename>คริส</forename>  <surname>ร็อดเจอร์ส</surname> </persName> จากอังกฤษ  2  สโตรก</p>
<p>อย่างไรก็ตาม  มาเล่นรอบรอบสุดท้ายค่อนข้างจะสนุกสูสี  เนื่องจาก<persName><forename>ประหยัด </forename> <surname>มากแสง</surname></persName>ที่ต้องการทำอันดับดีเพื่อรักษาอันดับโลกให้อยู่ใน  50  อันดับแรกให้ได้เพื่อสิทธิเข้าไปเล่นในเดอะมาสเตอร์ส  เมเจอร์รายการแรกของปีที่ออกัสต้า  เนชันแนล  กอล์ฟคลับในอีก  2  สัปดาห์ข้างหน้าโชว์ฟอร์มได้อย่างยอดเยี่ยม
</p>
<p>โดยในรอบสุดท้ายนักกอล์ฟเจ้าถิ่นชาวหัวหินรีดฟอร์มเก่งเก็บเพิ่มอีกถึง  8  เบอร์ดี้  ก่อนจบรอบสุดท้าย  8  อันเดอร์พาร์  64  ขึ้นมานำบนคลับเฮ้าส์ด้วยสกอร์รวม  15  อันเดอร์พาร์   273  ทำให้  <persName><surname>เอ็ดฟอร์ส</surname> </persName> ต้องเร่งเครื่องอย่างหนัก  แถมมาพลาดเสียดับเบิลโบกีที่หลุม  15  พาร์  4  ทำให้ตกมานำร่วมกับ<persName><forename>ประหยัด</forename></persName>  ก่อนไขก็อกสองทำเบอร์ดีที่หลุม  16  และ  18  แซงคว้าแชมป์ไป  2  สโตรก
</p>
<p><persName><surname>เอ็ดฟอร์ส</surname></persName>  ที่นำการแข่งขันตั้งแต่วันแรกก่อนคว้าแชมป์รายการแรกนับตั้งแต่ศึกบาร์เคลย์ส  สก็อตติช  โอเพ่น  เมื่อปี  2006  เผยว่าประหลาดใจมากที่มีแฟนกอล์ฟชาวสวีดิชติดตามเชียร์เขาเป็นจำนวนมาก  "ผมไม่คิดว่าจะมีแฟนกอล์ฟชาวสวีดิชอยู่ในหัวหินมากขนาดนี้  สำหรับเกมของผมนั้นยอมรับว่ามีความกดดันทุกวัน  แต่ผมพยายามเปลี่ยนความกดดันดังกล่าวมาเป็นแรงผลักดัน"
</p>
<p>ชัยชนะรายการนี้  โปรวัย  34  ปีจากสวีเดนรับเงินรางวัลไปครอง  79,250  เหรียญสหรัฐ  ส่วน  <persName><forename>ประหยัด</forename>  <surname>มากแสง</surname></persName>  จบการแข่งขันในอันดับที่สองร่วม  พร้อมเงินรางวัล  42,375  เหรียญสหรัฐ  มีโอกาสสูงมากที่จะได้สิทธิเข้าไปเล่นใน  เดอะ  มาสเตอร์ส  เนื่องจากอันดับโลกน่าจะยังอยู่ใน  50  อันดับแรก  อย่างไรก็ตามต้องรอการประกาศอันดับโลกอย่างเป็นทางการอีกครั้งในวันจันทร์ที่จะถึงนี้
</p>
<p><persName><forename>ประหยัด</forename></persName>กล่าวหลังจบการแข่งขันว่า  ในช่วงเช้าก่อนออกรอบได้แวะไปเยี่ยมมารดาที่เป็นเบาหวานทำให้ฟิลลิ่งในการเล่นดีมาก  "วันนี้ไปหาแม่แล้วแม่ให้พรมา  ทำให้เล่นด้วยความมั่นใจ  แต่รายการนี้ค่อนข้างเหนื่อยจึงพยายามเซฟแรงเอาไว้  เล่นให้ช้าลง  วันนี้ฟิลลิ่งพัตต์ดีด้วยเนื่องจากเปลี่ยนพัตเตอร์มาใช้อีกอัน"
</p>
<p>ยอดนักกอล์ฟชาวหัวหินยังได้กล่าวด้วยว่าค่อนข้างพอใจกับผลงานที่ออกมา  "ตอนแรกตั้งเป้าขอติด  1  ใน  3  เพื่อรักษาสิทธิเข้าไปเล่นมาสเตอร์ส  ซึ่งก็ทำได้อย่างที่ตั้งใจ  ส่วนการแข่งขันมาสเตอร์สนั้น  ถ้าสุดท้ายแล้วได้ลงแข่งขันจริงๆ  ผมเต็มที่แน่หลังจากปีที่แล้วพลาดโอกาสไปแล้ว"
</p>
<p>ส่วนผลงานของนักกอล์ฟไทยคนอื่นๆ   <persName><forename>ชัพชัย</forename>  <surname>นิราช</surname></persName>  และ  <persName><forename>ธงชัย</forename>  <surname>ใจดี</surname></persName>  จบการแข่งขันในอันดับที่ห้าร่วมกันด้วยสกอร์รวม  13  อันเดอร์พาร์  275,  <persName><forename>พรหม</forename>  <surname>มีสวัสดิ์</surname></persName>  จบอันดับที่สิบห้าร่วมด้วยสกอร์รวม  10  อันเดอร์พาร์  278  เท่ากับ  <persName><forename>กิรเดช</forename>  <surname>อภิบาลรัตน์</surname></persName></p>
<p><persName><forename>เชาวลิต</forename>  <surname>ผลาผล</surname></persName>  จบอันดับสามสิบเจ็ดร่วมกับ  <persName><forename>ปวิธ</forename>  <surname>ตั้งกมลประเสริฐ</surname></persName>  ด้วยสกอร์รวม   5  อันเดอร์พาร์  283,  <persName><forename>ปริยะ</forename>  <surname>ชุณหสวัสดิกุล</surname></persName>  จบอันดับสี่สิบสองร่วมด้วยสกอร์รวม  4  อันเดอร์พาร์  284,  <persName><forename>ถาวร </forename> <surname>วิรัตน์จันทร์ </surname></persName> จบอันดับห้าสิบเอ็ดร่วมด้วยสกอร์  2  อันเดอร์พาร์  286,  <persName><forename>นำโชค</forename>  <surname>ตันติโภคากุล</surname></persName>  จบอันดับหกสิบร่วมด้วยสกอร์  อีเวนพาร์  288,  <persName><forename>สมเกียรติ </forename> <surname>ศรีสง่า</surname> </persName> จบอันดับหกสิบสามร่วมด้วยสกอร์  1  โอเวอร์พาร์  289  และ  <persName><forename>พิจิตร </forename> <surname>เพชรเกษม</surname> </persName> จบอันดับหกสิบเจ็ดด้วยสกอร์รวม  2  โอเวอร์พาร์  290.</p></body>
</news>
