<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"ประหยัด"ขึ้น50โลกลุ้นไปศึกมาสเตอร์ส  </title>
  <author>กรุงเทพธุรกิจ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-03-24 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/2009/03/24/news_28430617.php?news_id=28430617  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"<persName><forename>ประหยัด</forename></persName>"ขึ้น50โลกลุ้นไปศึกมาสเตอร์ส</headline>
<lead><persName><forename>ประหยัด</forename> <surname>มากแสง</surname></persName> โปรมือ 1 ของไทย มีโอกาสสูงที่จะได้โควตาไปลุย "เดอะ มาสเตอร์ส" เพิ่มมากขึ้นไปทุกขณะ เมื่ออันดับโลกขยับขึ้นไปรั้งมือ 50 โลก แบบไม่ต้องเหนื่อยแรง ขณะที่ "<persName><addName>เสือเฒ่า</addName></persName>" <persName><forename>บุญชู</forename> <surname>เรืองกิจ</surname></persName> เปิดตัวลงสมัครเลือกตั้งเป็นนายกสมาคมกอล์ฟอาชีพแห่งประเทศไทย อย่างเป็นทางการ ดึง "<persName><roleName>โปร</roleName><addName>ช้าง</addName></persName>" <persName><forename>ธงชัย</forename> <surname>ใจดี</surname></persName> "<persName><roleName>โปร</roleName><addName>หมู</addName></persName>" <persName><forename>วันชัย</forename> <surname>มีชัย</surname></persName> และ<persName><forename>จิตติศักดิ์</forename> <surname>แต้มประเสริฐ</surname></persName> ร่วมทีมบริหาร</lead>
<neck></neck>
<body><p>"<persName><roleName>โปร</roleName><addName>หมาย</addName></persName>" <persName><forename>ประหยัด</forename> <surname>มากแสง</surname></persName> นักกอล์ฟมือ 1 ของไทย ที่ต้องการจะเข้าร่วมแข่งขันกอล์ฟเมเจอร์แรกของปีนี้ ในรายการ เดอะ มาสเตอร์ส ระหว่างวันที่ 9-12 เม.ย.นี้ ที่สนามออกัสตา จอร์เจีย ดูเหมือนเจ้าตัวจะมีความหวังมากยิ่งขึ้น เมื่อล่าสุด เวิลด์ กอล์ฟ แรงกิ้ง องค์กรจัดอันดับนักกอล์ฟอาชีพโลก ได้คลอดผลการจัดอันดับโลกประจำสัปดาห์นี้ ปรากฏว่า <persName><forename>ประหยัด</forename></persName>เลื่อนขึ้นไปอีกหนึ่งอันดับ จากเดิมเป็นมือ 51 ไปรั้งมือ 50 ของโลกเรียบร้อยแล้ว ทั้งที่สัปดาห์ที่ผ่านมา เจ้าตัวไม่ได้ลงเล่นในรายการใด และมีคะแนนสะสม 2.25 เท่าเดิม</p>
<p>อย่างไรก็ตาม <persName><forename>ประหยัด</forename></persName> วัย 42 ปี ยังต้องทำผลงานให้ดีในการร่วมศึกเอเชี่ยนทัวร์รายการ แบล็คเมาเท่น มาสเตอร์ส 2009 ที่สนามแบล็คเมาเท่น กอล์ฟ คลับ อ.หัวหิน จ.ประจวบคีรีขันธ์ บ้านเกิดของตัวเอง ระหว่างวันที่ 26-29 มี.ค.นี้ ซึ่งเจ้าตัวน่าจะต้องทำอันดับติด 1 ใน 3 ในรายการนี้เป็นอย่างน้อย และต้องดูผลงานของผู้ที่มีอันดับโลกใกล้เคียงกัน เพื่อรักษาอันดับอยู่ในท็อป 50 โลก สำหรับคว้าตั๋วเข้าร่วมแข่ง เดอะ มาสเตอร์ส</p>
<p>ขณะเดียวกัน ก่อนที่การเลือกตั้งนายกสมาคมกอล์ฟอาชีพแห่งประเทศไทย (สกอท.) จะมีขึ้นในวันจันทร์ที่ 30 มี.ค.นี้ เวลา 13.00 น. ที่โรงแรมเจ้าพระยา ปาร์ค ล่าสุด เมื่อวันจันทร์ที่ 23 มี.ค. ที่ผ่านมา ที่โรงแรมเรดิสัน พระราม 9 <persName><roleName>นาย</roleName><forename>บุญชู</forename> <surname>เรืองกิจ</surname></persName> โปรกอล์ฟชื่อดังของไทย วัย 53 ปี ในฐานะประธานสโมสรนักกอล์ฟแข่งขันอาชีพ ได้เป็นประธานเปิดตัวลงชิงชัยเก้าอี้นายก สกอท. อย่างเป็นทางการ โดยมี <persName><roleName>นาย</roleName><forename>กิตติศักดิ์</forename> <surname>ชลศึกษ์</surname></persName> <persName><forename>นาย</forename><forename>จิตติศักดิ์</forename> <surname>แต้มประเสริฐ</surname></persName> และ<persName><roleName>นาย</roleName><forename>ธงชัย</forename> <surname>ใจดี</surname></persName> ร่วมแถลงข่าว และมี <persName><roleName>โปร</roleName><forename>วันชัย</forename> <surname>มีชัย</surname></persName> ทัวร์นาเมนต์ ไดเร็กเตอร์ คนดัง และ "<persName><roleName>โปร</roleName><addName>โจ๊ก</addName></persName>" <persName><forename>ชัพชัย</forename> <surname>นิราช</surname></persName> ร่วมงาน</p>
<p>"<persName><addName>บิ๊กชู</addName></persName>" เผยว่า ได้วาง 12 นโยบายหลักในการบริหารงาน สกอท. เอาไว้ล่วงหน้าหากชนะการเลือกตั้งแล้ว อาทิเช่น โครงการจัดรายการระดับเอเชี่ยน ทัวร์ และระดับ ไทยแลนด์ พีจีเอ ทัวร์ ส่งเสริมนักกอล์ฟสู่ทัวร์ใหญ่ของโลก โครงการส่งนักกอล์ฟเข้าร่วมแข่งขันในต่างประเทศ โครงการสวัสดิการของสมาชิก เป็นต้น</p>
<p>ส่วนผู้ที่จะเข้ามาร่วมคณะกรรมการบริหารนั้น <persName><forename>บุญชู</forename></persName> กล่าวว่า ได้กำหนดคนหลักๆ เอาไว้แล้ว อาทิ "<persName><roleName>โปร</roleName><addName>ช้าง</addName></persName>" <persName><forename>ธงชัย</forename> <surname>ใจดี</surname></persName> จะนั่งเก้าอี้อุปนายก "<persName><roleName>โปร</roleName><addName>หมู</addName></persName>" <persName><forename>วันชัย</forename> <surname>มีชัย</surname></persName> จะรับตำแหน่งกรรมการจัดการแข่งขัน และ<persName><forename>จิตติศักดิ์</forename> <surname>แต้มประเสริฐ</surname></persName> จะรับตำแหน่งกรรมการกฎข้อบังคับ สกอ. เป็นต้น</p>
<p>ขณะที่ "<persName><roleName>โปร</roleName><addName>ช้าง</addName></persName>" <persName><forename>ธงชัย</forename> <surname>ใจดี</surname></persName> กล่าวสนับสนุนที่ <persName><forename>บุญชู</forename></persName> เสนอตัวเข้ามาบริหารสมาคม เพราะถือว่าเป็นคนที่มีความสามารถ มีความมุ่งมั่นและตั้งใจ ที่จะผลักดันให้โปรกอล์ฟรุ่นน้องๆ ได้มีโอกาสพัฒนาฝีมือตลอดเวลา</p>
<p></p></body>
</news>
