<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>วีเจหนุนบังยีนั่งนายกลูกหนัง ทีมชาติอังกฤษเตรียมมาไทย  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-03-23 21:58:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/230309/2187  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName><addName>วีเจ</addName></persName>หนุน<persName><addName>บังยี</addName></persName>นั่งนายกลูกหนัง ทีมชาติอังกฤษเตรียมมาไทย</headline>
<lead>"<persName><addName>วีเจ</addName></persName>"  <persName><forename>วิจิตร </forename> <surname>เกตุแก้ว</surname> </persName> อดีตนายกลูกหนังไทยยืนยันไม่ขอลงชิงชัยตำแหน่งประมุขวงการฟุตบอลเมืองไทย  พร้อมสนับสนุน  "<persName><addName>บังยี</addName></persName>"  <persName><forename>วรวีร์</forename>  <surname>มะกูดี</surname></persName>  นั่งเก้าอี้นายกสมาคมฟุตบอลฯ   ต่อไป  เพราะเป็นคนทำงานและผลงานยอดเยี่ยม  ส่วนประชุมสัมมนาฟุตบอลอาชีพ  ประธานพรีเมียร์ลีกอังกฤษยินดีสนับสนุนลีกไทยและจะส่งบุคลากรมาดูแลการจัดในอนาคต  นอกจากนี้<persName><addName>บังยี</addName></persName>ลั่นทีมชาติอังกฤษจะมาไทย  รอยืนยันวันอีกครั้ง</lead>
<neck></neck>
<body><p>จากการที่เคยมีข่าวออกมาว่า  <persName><roleName>นาย</roleName><forename>วิจิตร</forename>  <surname>เกตุแก้ว</surname> </persName> อดีตนายกสมาคมฟุตบอลแห่งประเทศไทย  จะหวนกลับมาทวงตำแหน่งนายกสมาคมฟุตบอลฯ  ในการเลือกตั้งในวันที่  31  มีนาคมนี้นั้น  ล่าสุด<persName><roleName>นาย</roleName><forename>วิจิตร</forename></persName>ได้ออกมาเปิดเผยในเรื่องนี้ต่อสื่อมวลชนว่า  การเลือกตั้งนายกสมาคมฟุตบอลฯ  ที่จะมีขึ้นในวันที่  31  มี.ค.นี้  ตนยืนยันว่าจะไม่ลงสมัครแน่นอน  พร้อมกันนี้จะให้การสนับสนุน<persName><roleName>นาย</roleName><forename>วรวีร์</forename></persName>ให้เป็นนายกสมาคมฟุตบอลฯ  ต่อไปอีกด้วย  เนื่องจากที่ผ่านมาสร้างผลงานเอาไว้ได้ดี</p>
<p> ส่วนเมื่อวันที่   23  มี.ค.ที่ผ่านมา  สมาคมฟุตบอลแห่งประเทศไทยได้จัดโครงการประชุมสัมมนาเชิงปฏิบัติการวาระแห่งชาติในเรื่อง  "แนวทางการพัฒนาและส่งเสริมฟุตบอลอาชีพในประเทศไทย"  โดยมี  <persName><roleName>เซอร์</roleName><forename>เดวิด</forename>  <surname>ริชาร์ด </surname></persName> ประธาน  บริษัท  พรีเมียร์ลีก  จำกัด  ของประเทศอังกฤษ  บรรยายพิเศษ  โดยมีบุคคลสำคัญในวงการฟุตบอลไทยเข้าร่วมสัมมนา  ซึ่ง<persName><roleName>นาย</roleName><forename>วรวีร์</forename></persName>ได้เปิดเผยว่า</p>
<p>จากการหารือและพูดคุย  ทาง  <persName><forename>เดวิด</forename>  <surname>ริชาร์ด</surname> </persName> พร้อมให้การสนับสนุนลีกฟุตบอลอาชีพในเมืองไทย   และในอนาคนข้างหน้าจะส่งบุคลากรที่มีความรู้ชำนาญในเรื่องของการดำเนินการจัดแข่งขันลีกอาชีพมาช่วยดูแลในเรื่องการจัดที่เมืองไทยด้วย  พร้อมกันนี้ทาง<persName><forename>เดวิด</forename></persName>ยังบอกว่า  เรื่องการถ่ายทอดสดนั้นถือว่ามีความสำคัญ  เนื่องจากเป็นแหล่งที่จะมาซึ่งรายได้  จึงต้องช่วยหาทางกันต่อไป  นอกจากนี้  <persName><forename>เดวิด </forename></persName> ยังพร้อมจะช่วยในเรื่องของทีมชาติไทยอีกด้วย</p>
<p><persName><roleName>นาย</roleName><forename>วรวีร์</forename></persName>ยังกล่าวอีกว่า  ตนจะยื่นเรื่องขอเสนอตัวให้ประเทศไทยเป็นเจ้าภาพจัดการแข่งขันฟุตบอลเยาวชนอายุไม่เกิน  20  ปี  ชิงแชมป์โลก  รอบสุดท้าย  ในปี  2014  และ  2016  และในปีนี้ทีมชาติอังกฤษอาจจะเดินทางมาเมืองไทย  ตอนนี้เขาอยู่ในระหว่างตรวจดูเรื่องของวันและเวลา  หากกำหนดได้และไม่มีอะไรติดขัดโอกาสที่ทีมชาติอังกฤษชุดใหญ่จะมาเมืองไทยเป็นไปได้มากทีเดียว.</p></body>
</news>
