<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"น้ามวล"อกหักแพ้แต้ม  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-03-30 08:33:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=194818&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"น้า<persName><addName>มวล</addName></persName>"อกหักแพ้แต้ม</headline>
<lead>"<persName><surname>โลเปซ</surname></persName>"เป็นเอกฉันท์ที่เปอร์โตริโก <persName><addName>ยอดขุนพล</addName></persName>เดี้ยง<persName><addName>เดวิด</addName></persName>เสียบ</lead>
<neck>“น้า<persName><addName>มวล</addName></persName>” อกหักอีกครั้ง พ่ายแต้ม <persName><forename>โฮเซ</forename> <surname>โลเปซ</surname></persName> นักชกเปอร์โตริโกขาดลอย ในการขึ้นชิงแชมป์โลกรุ่น 115 ปอนด์ องค์กรมวยโลก (WBO) ที่เปอร์โตริโก แต่โชว์หัวใจเกินร้อยชนะใจแฟนมวยเจ้าถิ่น เดินบวกเดินแลกได้ดุเดือดจนครบ 12 ยก</neck>
<body><p>ศึกชิงแชมป์โลกองค์กรมวยโลก WBO รุ่นจูเนียร์แบนตั้มเวต (115 ปอนด์) ที่ว่าง ระหว่าง นักชกไทย “<persName><addName>ไอ้หมัดปืนกล</addName></persName>” <persName><forename>ประมวลศักดิ์</forename> <addName>ก่อเกียรติยิม</addName></persName> รองแชมป์โลกอันดับ 1 วัย 40 ปี กับนักชกเจ้าถิ่น <persName><forename>โฮเซ</forename> <surname>โลเปซ</surname></persName> จากเปอร์ โตริโก ที่ขึ้นชิงแชมป์โลกเป็นครั้งที่ 6 ฉลองวันคล้ายวันเกิดอายุครบ 37 ปี หลังจากผิดหวังจากการชิงแชมป์โลกมาก่อนนี้ 5 ครั้ง ที่สังเวียน รูเบน โรดริเกวซ โคลีเซียม เมืองบายามอน ประเทศเปอร์โตริโก ตรงกับเช้าวันอาทิตย์ที่ 29 มี.ค.ที่ผ่านมา ตามเวลาเมืองไทย</p>
<p>การชกไฟต์นี้ “น้า<persName><addName>มวล</addName></persName>” เสียเปรียบทุกด้าน ทั้งเรื่องเสียงเชียร์เจ้าถิ่น รูปร่างที่เตี้ยกว่า และเรื่องการตัดสิน ที่มีกรรมการเจ้าถิ่นร่วมทำหน้าที่ด้วย ได้แก่กรรมการห้ามบนเวที <persName><forename>หลุยส์</forename> <surname>พาโบน</surname></persName> จากเปอร์โตริโก และกรรมการให้คะแนนทั้งสาม คือ <persName><forename>คาร์ลอน</forename> <surname>โคลอน</surname></persName> จากเปอร์โตริโก, <persName><forename>ลิซา</forename> <surname>เจียมปา</surname></persName> กับ <persName><forename>ซีเจ</forename><surname>โรสส์</surname></persName> 2 กรรมการหญิงจากสหรัฐ การชกใน 4 ยกแรก ทั้งคู่ยังเล่นเชิงดักจังหวะชกกันสูสี ขึ้นยก 5 เป็นต้นไป “น้า<persName><addName>มวล</addName></persName>” สวมหัวใจสิงห์เปิดเกมลุยเดินแลกทันที แต่ทำอะไรได้ไม่ถนัด <persName><surname>โลเปซ</surname></persName> ดักชกเป็นชุดจากวงนอก และบล็อกหมัดได้แน่น จังหวะเสียเปรียบก็เข้ากอดได้ทัน ยก 7 “น้า<persName><addName>มวล</addName></persName>” โดนหมัดขวาตรงถึงกับเซหวิดร่วง แต่ยังฮึดกลับมาแลกหมัดต่อได้ ไม่โดนนับ ช่วงท้ายตั้งแต่ยก 10 จนถึงยก 12 ซึ่งเป็นยกสุดท้าย “น้า<persName><addName>มวล</addName></persName>” พยายามเร่งเดินต่อยอัดลำตัว แต่ก็โดนโต้หน้าสั่นหลายครั้ง ครบ 12 ยก กรรมการทั้ง 3 คน ให้ <persName><surname>โลเปซ</surname></persName> ชนะคะแนนเป็นเอกฉันท์ที่ 117-111, 117-111 และ 116-112 คะแนน</p>
<p>ความพ่ายแพ้ครั้งนี้ทำให้<persName><forename>ประมวลศักดิ์</forename></persName> ต้องอกหักในการขึ้นชิงแชมป์โลกเป็นครั้งที่ 2 หลังชิงแชมป์โลกรุ่นนี้เมื่อ 3 ปีก่อนที่สหรัฐ แพ้คะแนน <persName><forename>เฟอร์นันโด</forename> <surname>มอนเทียล</surname></persName> นักชกจังโก้ ส่วน <persName><surname>โลเปซ</surname></persName> คว้าแชมป์โลกฉลองวันเกิดได้สำเร็จ เพิ่มสถิติการชกเป็น ชนะ 39 แพ้ 7 เสมอ 2 (น็อก 32) ส่วน “น้า<persName><addName>มวล</addName></persName>” แพ้เป็นหนที่ 2 และชนะ 45 เสมอ 1 (น็อก 24) อย่างไรก็ตาม “น้า<persName><addName>มวล</addName></persName>” ก็ชกได้ประทับใจแฟนมวยเจ้าถิ่น เพราะเดินเข้าแลกอย่างดุเดือดแทบทุกยก สร้างความลำบากให้ <persName><surname>โลเปซ</surname></persName> ได้หลายครั้ง ได้รับเสียงปรบมือปลอบใจหลังเดินลงเวที </p>
<p>ด้านความคืบหน้า “ศึก M-150 พลังกำปั้นสะท้านโลกต้านภัยยาเสพติด” วันที่ 3 เม.ย.นี้ ที่เวทีมวยชั่วคราวตลาดกลางลาดสวาย ต.ลาดสวาย จ.ปทุมธานี “<persName><addName>เสี่ยฮุย</addName></persName>” <persName><roleName>นาย</roleName><forename>สุชาติ</forename> <surname>พิสิฐวุฒินันท์</surname></persName> โปรโมเตอร์และผู้จัดการนักชกไทย เปิดเผยว่า <persName><addName>ยอดขุนพล นครหลวงโปรโมชั่น</addName></persName> ที่จะขึ้นชกเป็นคู่เอก ป้องกันแชมป์สภามวยโลกเอเชีย (WBC ASIA) รุ่นแบนตั้มเวต (118 ปอนด์) กับ <persName><forename>เออฟาน</forename> <surname>โอกาห์</surname></persName> ผู้ท้าชิงจากอินโดนีเซีย นั้น <persName><addName>ยอดขุนพล</addName></persName> ได้รับบาดเจ็บจากการฟิตซ้อม หมอนรองกระดูกหัวไหล่ขวาเคลื่อน แพทย์สั่งหยุดพักไม่ต่ำกว่า 3 สัปดาห์ จึงต้องให้ <persName><addName>เดวิด นครหลวงโปรโมชั่น</addName></persName> รองแชมป์โลก WBC อันดับ 3 ขึ้นมาเป็นคู่เอก ชิงแชมป์ WBC ASIA รุ่นซูเปอร์ฟลายเวตที่ว่างกับ <persName><forename>พันซ่า</forename> <surname>ซิลาบัน</surname></persName> จากอินโด นีเซีย ส่วนคู่รอง <persName><addName>นภาพล เกียรติศักดิ์โชคชัย</addName></persName> แชมป์ WBC ASIA รุ่นเฟเธอร์เวต อุ่นหมัดกับ <persName><forename>เจสัน</forename> <surname>บูตาบูต้า</surname></persName> จากอินโดฯ รายการนี้ช่อง 3 ยิงสดเวลา 14.30-16.30 น.</p></body>
</news>
