<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"น้ามวล"กร้าว! คว่ำ"โลเปซ"ชัวร์ คว้าแชมป์มวยโลก แก่สุดในเมืองไทย  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-03-27 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=154559  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"น้า<persName><addName>มวล</addName></persName>"กร้าว! คว่ำ"<persName><surname>โลเปซ</surname></persName>"ชัวร์ คว้าแชมป์มวยโลก แก่สุดในเมืองไทย</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>ศึกชิงแชมป์กำปั้นองค์กรมวยโลก WBO "M-150ถล่มบัลลังก์โลก" ที่เปอร์โตริโก ในวันอาทิตย์นี้ ระหว่าง "น้า<persName><addName>มวล</addName></persName>" <persName><forename>ประมวลศักดิ์</forename> <addName>ก่อเกียรติยิม</addName></persName> นักชกวัย 40 กะรัตของไทย กับ <persName><forename>โฮเซ่</forename> <surname>โลเปซ</surname></persName> นักมวยเจ้าถิ่น วัย 36 ปี เพื่อครองคว้าเป็นแชมป์โลกรุ่นจูเนียร์แบนตั้มเวท ล่าสุดได้มีการแถลงข่าวอย่างเป็นทางการของศึกกำปั้นโลกหนนี้เรียบร้อยแล้ว ที่เปอร์โตริโก โดยที่ <persName><forename>ประมวลศักดิ์</forename></persName> กับ <persName><surname>โลเปซ</surname></persName> ได้เผชิญหน้ากันพร้อมกับจับมือทักทายกันก่อนเข้าแถลงข่าว จากนั้นได้มีการตรวจร่างกายอย่างเป็นทางการอีกครั้ง </p>
<p>ภายหลังการแถลงข่าวและตรวจร่างกาย ผู้สื่อข่าวท้องถิ่นเปอร์โตริโก ได้สอบถาม <persName><forename>ประมวลศักดิ์</forename></persName> ว่า อายุมากขนาดนี้คิดจะแขวนนวมหรือไม่ ชนะแล้วจะยิ่งใหญ่ขนาดไหน จะแขวนนวมหรือจะชกต่อ ซึ่ง "น้า<persName><addName>มวล</addName></persName>" ได้ตอบผ่านล่ามไปว่า ถึงแม้วัยของผมจะปาเข้าหลักสี่แล้วก็ตามแต่สภาพจิตใจและร่างกายของผมยังแข็งแรงหากจะเทียบกับบุคคลธรรมดา ก็อยู่ในราวอายุ 26-27 ปี ส่วนจะยิ่งใหญ่หรือไม่นั้นไม่ขอตอบ ซึ่งตอนนี้คิดอย่างเดียว คือ ครองเข็มขัดแชมป์โลกรุ่นนี้ จะขอเป็นแชมป์โลกประวัติศาสตร์คนแรกของเมืองไทย ที่อายุมากที่สุด อีกด้วย </p>
<p>ทางด้าน <persName><roleName>มิสเตอร์</roleName> <forename>อีวาน</forename> <surname>ริเวียร่า</surname></persName> โปรโมเตอร์ผู้จัด เผยว่าทั้งคู่อายุจะมากแต่ก็จะเป็นคู่มวยซูเปอร์ไฟท์ที่น่าจับตามอง ถ้าจะพูดถึงความเก๋าต้องยกให้<persName><forename>ประมวลศักดิ์</forename></persName>นักชกไทย ส่วนความแข็งแกร่งบวกสดต้องยกให้ <persName><forename>โฮเซ่</forename> <surname>โลเปซ</surname></persName> ซึ่งตนมั่นใจว่าคู่นี้สนุกแน่ </p>
<p>สำหรับการชกในครั้งนี้ จะมีขึ้นตามเวลาประเทศไทยเช้าวันอาทิตย์ที่ 29 มีนาคมนี้ ช่อง 7 สี รับสัญญาณถ่ายทอดสดผ่านดาวเทียม จากโคลิซิโอ รูเบนโรดิเกวซ เมืองบายามอน ประเทศเปอร์โตริโก เวลา 10.00 น. เป็นต้นไป 
</p></body>
</news>
