<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ธงชัยหนุนสุดตัว"บุญชู"นั่งประมุขโปร  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-03-23 21:57:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/230309/2186  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><persName><forename>ธงชัย</forename></persName>หนุนสุดตัว"<persName><forename>บุญชู</forename></persName>"นั่งประมุขโปร</headline>
<lead>"<persName><addName>บิ๊กชู</addName></persName>"  <persName><forename>บุญชู</forename>  <surname>เรืองกิจ</surname> </persName> แชมป์เอเชียนทัวร์  5  รายการ  และประธานสโมสรนักกอล์ฟแข่งขันอาชีพ   ประกาศ  12  นโยบายหลัก  พร้อมแย้มไต๋รายชื่อคีย์แมนคนสำคัญ  "<persName><roleName>โปร</roleName><addName>ช้าง</addName></persName>"  <persName><forename>ธงชัย </forename> <surname>ใจดี</surname></persName>  และ  <persName><forename>วันชัย</forename>  <surname>มีชัย</surname> </persName> ที่จะร่วมนั่งเก้าอี้บริหารสมาคมฯ  ในการแถลงข่าวเปิดตัวลงสมัครเลือกตั้งเป็นนายกสมาคมกอล์ฟอาชีพแห่งประเทศไทยอย่างเป็นทางการ</lead>
<neck></neck>
<body><p><persName><forename>บุญชู </forename> <surname>เรืองกิจ</surname></persName>  ยอดโปรระดับตำนานของเมืองไทย  คลอด  12  นโยบายหลักในการบริหารงานในการลงชิงชัยตำแหน่งนายกสมาคมกอล์ฟอาชีพแห่งประเทศไทย  หรือ  สกอ.ที่จะมีการเลือกตั้งนายกฯ   คนใหม่ในวันจันทร์ที่   30  มี.ค.นี้  เวลา  13.00  น.ที่ห้องบอลรูม  โรงแรมเจ้าพระยาปาร์ค  โดยในงานแถลงข่าวเปิดตัวอย่างเป็นทางการของ<persName><roleName>โปร</roleName><forename>บุญชู</forename></persName>นั้น  <persName><roleName>โปร</roleName><forename>วันชัย</forename>  <surname>มีชัย</surname></persName>  ทัวร์นาเมนต์  ไดเรคเตอร์คนดังของเอเชียนทัวร์  รวมถึง  2  โปรดัง  <persName><forename>ธงชัย</forename>  <surname>ใจดี</surname></persName>  และ<persName>  <forename>ชัพชัย </forename> <surname>นิราช </surname></persName> เดินทางมาร่วมงานด้วย</p>
<p>นโยบาย  12  ข้อของ<persName><roleName>โปร</roleName><forename>บุญชู</forename></persName>นั้น  ประกอบด้วย  1.โครงการจัดรายการการแข่งขันทั้งในระดับเอเชียนทัวร์  และระดับไทยพีจีเอทัวร์,  2.โครงการส่งเสริมนักกอล์ฟสู่ทัวร์ใหญ่ของโลก,  3.โครงการส่งนักกอล์ฟเข้าร่วมแข่งขันในต่างประเทศ,  4.โครงการสวัสดิการของสมาชิก,  5.โครงการบัตรตลอดชีพเมื่ออายุเกิน  50  ปี,  6.โครงการสร้างที่อยู่ถาวรให้กับสมาคมฯ,</p>
<p>7.โครงการเส้นทางพัฒนานักกอล์ฟเยาวชนและสมัครเล่นสู่นักกอล์ฟอาชีพ,  8.โครงการพัฒนาผู้ฝึกสอนกอล์ฟอาชีพ,  9.การจัดสอบและอบรม,  10.การจัดระบบแรงกิ้งตามมาตรฐานสากล,  11.โครงการพัฒนาผู้ตัดสินกอล์ฟอาชีพและแคดดี้อาชีพ  และ  12.นโยบาย  20  สนามกอล์ฟพันธมิตร</p>
<p>นอกจากนั้นแล้ว  ยังมีการเปิดเผยรายชื่อผู้ที่จะเข้ามาบริหารงาน  หาก<persName><roleName>โปร</roleName><forename>บุญชู</forename></persName>ได้รับเลือกให้เป็นนายก  สกอ.  อาทิ  "<persName><roleName>โปร</roleName><addName>ช้าง</addName></persName>"  <persName><forename>ธงชัย </forename> <surname>ใจดี</surname></persName>  ที่จะนั่งเก้าอี้  อุปนายก,  "<persName><roleName>โปร</roleName><addName>หมู</addName></persName>"   <persName><forename>วันชัย</forename>  <surname>มีชัย</surname></persName>  จะรับตำแหน่งกรรมการจัดการแข่งขัน  และ  <persName><forename>จิตติศักดิ์</forename>  <surname>แต้มประเสริฐ</surname></persName>  จะรับตำแหน่งกรรมการกฎข้อบังคับ  สกอ. เป็นต้น</p>
<p>โดย<persName><roleName>โปร</roleName><forename>บุญชู </forename></persName> เผยว่า  "สาเหตุที่ผมลงสมัครรับเลือกตั้งในครั้งนี้  เพราะต้องการที่จะตอบแทนสังคมและวงการกอล์ฟที่ทำให้ตนเองและครอบครัวสามารถมายืนอยู่ได้เช่นทุกวันนี้  ซึ่งนโยบายหลักๆ  ที่ผมเสนอไปทั้ง  12  ข้อนั้น  ก็เพื่อต้องการที่จะพัฒนาวงการกอล์ฟให้มีความเจริญมากยิ่งขึ้น  รวมทั้งพยายามที่จะผลักดันนักกอล์ฟรุ่นใหม่ให้สามารถก้าวขึ้นมาทดแทนรุ่นพี่ได้อย่างต่อเนื่องต่อไป"</p>
<p>ทางด้าน<persName><forename>ธงชัย</forename><surname>ใจดี</surname></persName>กล่าวว่า  "ผมเห็นด้วยที่โปรบุญชูเสนอตัวเข้ามาบริหารสมาคมฯ  เพราะถือว่าเป็นคนที่มีความสามารถ  มีความมุ่งมั่นและตั้งใจ  ที่จะผลักดันให้โปรกอล์ฟรุ่นน้องๆ  ได้มีโอการพัฒนาฝีมือตลอดเวลา  ซึ่งตัวผมเองก็เคยมีโอกาสได้สัมผัสสิ่งเหล่านั้นด้วยตัวเอง".</p></body>
</news>
