<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"อิตาลี"คว้าชัยคัดบอลโลก  </title>
  <author>มติชน  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>มติชน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.matichon.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-03-30 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.matichon.co.th/matichon/view_news.php?newsid=01spo04300352&sectionid=0114&day=2009-03-30  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"อิตาลี"คว้าชัยคัดบอลโลก</headline>
<lead>"แชมป์เก่า" อิตาลี เก็บชัยชนะในฟุตบอลโลก 2010 รอบคัดเลือก โซนยุโรป เมื่อวันที่ 28 มีนาคม โดยบุกไปชนะ มอนเตเนโกร 2-0 ได้ประตูจากลูกยิงจุดโทษของ<persName><forename>อันเดรีย</forename> <surname>ปีร์โล่</surname></persName> ในนาที 11 ก่อนที่<persName><forename>จิอัมเปาโล</forename> <surname>ปาซซินี่</surname></persName> จะโหม่งประเดิมประตูแรกในนามทีมชาติ นาทีที่ 74 ช่วยให้ทีมชนะไป 2-0</lead>
<neck></neck>
<body><p>สรุปผลฟุตบอลโลก 2010 รอบคัดเลือก ดังนี้</p>
<p>โซนยุโรป กลุ่ม 1 มอลตา แพ้ เดนมาร์ก 0-3 แอลเบเนีย แพ้ ฮังการี 0-1 โปรตุเกส เสมอ สวีเดน 0-0 / กลุ่ม 2 ลักเซมเบิร์ก แพ้ ลัตเวีย 0-4 มอลโดวา แพ้ สวิตเซอร์แลนด์ 0-2 อิสราเอล เสมอ กรีซ 1-1 / กลุ่ม 3 ไอร์แลนด์เหนือ ชนะ โปแลนด์ 3-2 สโลวีเนีย เสมอ สาธารณรัฐเช็ก 0-0 / กลุ่ม 4 รัสเซีย ชนะ อาเซอร์ไบจาน 2-0 เวลส์ แพ้ ฟินแลนด์ 0-2 เยอรมนี ชนะ ลิกเตนสไตน์ 4-0 / กลุ่ม 5 อาร์เมเนีย เสมอ เอสโตเนีย 2-2 เบลเยียม แพ้ บอสเนีย 2-4 สเปน ชนะ ตุรกี 1-0 / กลุ่ม 7 โรมาเนีย แพ้ เซอร์เบีย 2-3 ลิทัวเนีย แพ้ ฝรั่งเศส 0-1 / กลุ่ม 8 ไซปรัส ชนะ จอร์เจีย 2-1 มอนเตเนโกร แพ้ อิตาลี 0-2 ไอร์แลนด์ เสมอ บัลแกเรีย 1-1 / กลุ่ม 9 เนเธอร์แลนด์ ชนะ สกอตแลนด์ 3-0</p>
<p>โซนอเมริกาใต้ อุรุกวัย ชนะ ปารากวัย 2-0 อาร์เจนตินา ชนะ เวเนซุเอลา 4-0 โคลอมเบีย ชนะ โบลิเวีย 2-0</p>
<p>โซนเอเชีย กลุ่มเอ ญี่ปุ่น ชนะ บาห์เรน 1-0 อุซเบกิสถาน ชนะ กาตาร์ 4-0 / กลุ่มบี อิหร่าน แพ้ ซาอุดีอาระเบีย 1-2 เกาหลีเหนือ ชนะ สหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ 2-0</p>
<p>โซนแอฟริกา กลุ่มเอ โมร็อกโก แพ้ กาบอง 1-2 โตโก ชนะ แคเมอรูน 1-0 / กลุ่มบี เคนยา แพ้ ตูนิเซีย 1-2 / กลุ่มซี รวันดา เสมอ แอลจีเรีย 0-0</p>
<p>/ กลุ่มดี ซูดาน เสมอ มาลี 1-1 / กลุ่มอี บูร์กินาฟาโซ ชนะ กินี 4-2</p>
<p>โซนคอนคาเคฟ เม็กซิโก ชนะ คอสตาริกา 2-0 ตรินิแดดฯ เสมอ ฮอนดูรัส 1-1เอลซัลวาดอร์ เสมอ สหรัฐ 2-2</p></body>
</news>
