<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ค้นพบแล้วสายลับโนเกีย 10 คนสุดท้าย  </title>
  <author>ทีมข่าววิทยาการ-ไอที  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยรัฐ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thairath.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-27 08:05:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thairath.co.th/content/tech/8736  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ค้นพบแล้วสายลับ<name>โนเกีย</name> 10 คนสุดท้าย</headline>
<lead>เผยโฉมเจ้าของคะแนนสูงสุดด้วยคะแนน 36,800 และผู้ช่วยดีเด่นทั้ง 10 คน ของเรย์ แมดโดนัลด์ ท้าประลองโค้งสุดท้าย กับ<name head="แคมเปญ">แคมเปญ Convergence Assistant Hunt by Nokia Nseries</name> เพียงใช้ความไฮเทคของ<name>โนเกีย Nseries</name> ไปช่วยจัดการชีวิตส่วนตัวของดาราดัง...</lead>
<neck></neck>
<body><p>ผู้สื่อข่าวรายงานว่า เมื่อเร็วๆ นี้ บริษัทโนเกีย (ประเทศไทย) จำกัด ประกาศเผยโฉมเจ้าของคะแนนสูงสุดด้วยคะแนน 36,800 และผู้ช่วยดีเด่นทั้ง 10 คน  ที่ทำคะแนนได้ยอดเยี่ยมจาก<name head="แคมเปญ">แคมเปญ Convergence Assistant Hunt by Nokia Nseries</name> พร้อมท้า<name head="ชาว">ชาวโนเกีย</name>ทุกท่าน มาร่วมสนุกกับการใช้<name>คอนเวอร์เจนซ์ฟีเจอร์</name>ในการเป็นผู้ช่วยส่วนตัวคนเก่งให้กับเรย์ แมคโดนัลด์ ก่อนเข้าสู่โค้งสุดท้ายก่อนปิดแคมเปญวันนี้ถึง 15 มิ.ย.2552 ที่<name head="เว็บไซต์">เว็บไซต์ www.nokia.co.th/convergencehunt</name> ด้วยกติกาง่ายๆ เพียงใช้ความไฮเทคของ<name>โนเกีย Nseries</name> ไปช่วยจัดการชีวิตส่วนตัวให้ดาราดัง อาทิ การจัดการเอกสารใน <name>File on Ovi</name> แบ่งปันภาพถ่ายออนไลน์กับ <name>Share on Ovi</name> แนะนำเส้นทางด้วย <name>Nokia Maps</name> และ Navigator รวมทั้งเล่น<name head="เกมส์ ">เกมส์ N-Gage</name> กับหลานของเรย์ เป็นต้น ทั้งนี้ผู้ชนะได้รับรางวัล<name head="โทรศัพท์">โทรศัพท์โนเกีย N96</name><name>โนเกีย N85</name> และ<name>โนเกีย N79</name> ตบท้ายด้วยรางวัลพิเศษอีก 1 รางวัล <name>โนเกีย N96</name> สำหรับผู้ร่วมแบ่งปันสุดยอด <name>POI</name> รวมมูลค่ากว่า 1 แสน<name>บาท</name></p></body>
</news>
