<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ได้ยาแก้หัวใจวายฉับพลัน ภาวะหัวใจหยุดเต้นกะทันหันในคนแข็งแรง  </title>
  <author>ทีมข่าววิทยาการ-ไอที  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยรัฐ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thairath.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-04-25 05:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thairath.co.th/content/tech/1769  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ได้<name head="ยา">ยาแก้หัวใจวายฉับพลัน</name> ภาวะหัวใจหยุดเต้นกะทันหันในคนแข็งแรง</headline>
<lead><name head="นักวิชาการ">นักวิชาการเมืองจิงโจ้</name> พบพบยาที่อาจจะใช้แก้<name head="อาการ">อาการหัวใจวายฉับพลัน</name> เพราะอาการดังกล่าวเกิดจากมีการปล่อย<name>แคลเซียม</name>ที่เก็บอยู่ไว้เข้าไปใน<name head="เซลล์">เซลล์หัวใจ</name>มากเกินไป...</lead>
<neck></neck>
<body><p>ผู้ช่วยศาสตราจารย์มหาวิทยาลัยเมืองจิงโจ้ พบยาซึ่งอาจจะใช้แก้<name head="อาการ">อาการหัวใจวาย</name>ปัจจุบันทันด่วนในคนหนุ่มสาว โดยไม่ทราบสาเหตุ ให้รอดชีวิตได้</p>
<p>ผู้ช่วยศาสตราจารย์ดิเรก เลเวอร์ กับคณะได้พบว่า<name head="ยา">ยา "ฟลีคาไนด์"</name> ซึ่งใช้แก้<name head="อาการ">อาการหัวใจเต้นผิดปกติ</name> จะใช้แก้อาการนั้นได้อย่างชะงัด</p>
<p>คนหนุ่มสาวที่เกิดหัวใจเต้นผิดปกติโดยกะทันหัน เนื่องจากเรื่องกระทบกระเทือนจิตใจ หรือการออกกำลังเกินขีด จน<name head="กล้ามเนื้อ">กล้ามเนื้อหัวใจ</name>ตายเฉียบพลัน เป็นสาเหตุการตายโดยกะทันหันของคนวัยหนุ่มสาว ที่อายุยังไม่เกิน 30 ปี ซึ่งยังหาสาเหตุไม่ได้ มีมากประมาณร้อยละ 15</p>
<p>อาจารย์ดิเรกอธิบายว่า <name head="อาการ">อาการหัวใจเต้นผิดปกติ</name>กะทันหัน เกิดจากมีการปล่อย<name>แคลเซียม</name>ที่เก็บอยู่ไว้เข้าไปใน<name head="เซลล์">เซลล์หัวใจ</name>มากเกินไป "การที่หัวใจจะเต้นพอดี ขึ้นอยู่กับการปล่อย<name>แคลเซียม</name>ออกมาอย่างถูกต้องเป็นสิ่งสำคัญ"</p>
<p>"<name>แคลเซียม</name>จะถูกปล่อยจากที่เก็บเข้าสู่<name head="เซลล์">เซลล์หัวใจ</name> ทางช่องพิเศษ และเราพบว่ายาขนานนี้ ช่วยคุมช่องทางการปล่อย<name>แคลเซียม</name>ได้ ดังนั้นก็เท่ากับได้ไปแก้<name head="อาการ">อาการหัวใจเต้นผิดปกติ</name>นั้นโดยตรงนั่นเอง"</p>
<p>รายงานผลการศึกษาได้บอกว่า "การรักษาอาการนี้ด้วยยาออกฤทธิ์กั้น<name>เบตา</name> ปรากฏว่าคนไข้ร้อยละ 37 ไม่ตอบสนอง และอีกร้อยละ 24 จะเกิดอาการหัวใจวายกะทันหันภายในเวลาไม่เกิน 10 ปี"</p>
<p>หมอเลเวอร์กล่าวว่า "การรักษาที่เป็นอยู่ส่วนใหญ่ไม่ได้ ผล เราจำเป็นต้องได้ยาแก้<name head="อาการ">อาการหัวใจเต้นผิดปกติ</name>ที่ชะงัดขนานใหม่ และบัดนี้เราก็พบสิ่งที่ใกล้เคียงกับยาอุดมคติ สำหรับแก้<name head="อาการ">อาการหัวใจเต้นผิดปกติ</name>ที่หายากนี้แล้ว".</p></body>
</news>
