<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>สสนก. ดึง 60,000 ชุมชนทั่วประเทศน้อมนำแนวพระราชดำริมาจัดการทรัพยากรน้ำชุมชนอย่างยั่งยืน  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-25 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255205250134&tb=N255205  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>สสนก. ดึง 60,000 ชุมชนทั่วประเทศน้อมนำแนวพระราชดำริมาจัดการทรัพยากรน้ำชุมชนอย่างยั่งยืน</headline>
<lead>สถาบันสารสนเทศทรัพยากรน้ำและการเกษตร ดึง 60,000 ชุมชนทั่วประเทศ น้อมนำแนวพระราชดำริมาจัดการทรัพยากรน้ำชุมชนอย่างยั่งยืน พร้อมชิงถ้วยพระราชทานพระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัว</lead>
<neck></neck>
<body><news>
<headline>สสนก. ดึง 60,000 ชุมชนทั่วประเทศน้อมนำแนวพระราชดำริมาจัดการทรัพยากรน้ำชุมชนอย่างยั่งยืน</headline>
<lead>สถาบันสารสนเทศทรัพยากรน้ำและการเกษตร ดึง 60,000 ชุมชนทั่วประเทศ น้อมนำแนวพระราชดำริมาจัดการทรัพยากรน้ำชุมชนอย่างยั่งยืน พร้อมชิงถ้วยพระราชทานพระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัว</lead>
<neck></neck>
<body><p>    นางรอยบุญ รัศมีเทศ <name>ผู้อำนวยการฝ่ายบริหาร</name> สถาบันสารสนเทศทรัพยากรน้ำและการเกษตร(องค์การมหาชน) หรือ สสนก. กระทรวงวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี กล่าวว่า สสนก. ร่วมกับมูลนิธิโคคา-โคลา ประเทศไทย และหน่วยงานที่เกี่ยวข้องทั้งภาครัฐ เอกชน องค์กรสาธารณกุศลจัดประกวดการจัดการทรัพยากรน้ำชุมชน ตามแนวพระราชดำริ ครั้งที่ 3 เพื่อสนับสนุนชุมชนกว่า 60,000 ชุมชนทั่วทั้งประเทศ น้อมนำแนวพระราชดำริมาจัดการทรัพยากรน้ำชุมชนอย่างมีประสิทธิภาพและประสาน ความร่วมมือเป็นเครือข่ายการจัดการทรัพยากรน้ำชุมชน พร้อยขยายผลสร้างแม่ข่ายการจัดการทรัพยากรน้ำชุมชนด้วยวิทยาศาสตร์และ เทคโนโลยี เพื่อเป็นแบบอย่างให้ชุมชนอื่นนำไปประยุกต์ใช้บริหารจัดการน้ำอย่างยั่งยืน ต่อไป โดยการประกวดในครั้งนี้ชิงถ้วยพระราชทานพระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัว และสมเด็จพระเทพรัตนราชสุดาฯ สยามบรมราชกุมารี </p>
<p>    อย่างไรก็ตาม การจัดประกวดการจัดการทรัพยากรน้ำชุมชน ตามแนวพระราชดำริ ครั้งที่ 3 นี้ จะเริ่มขึ้นในวันพรุ่งนี้ (26 พ.ค.52) โดยนายสุเมธ ตันติเวชกุล <name>ประธานกรรมการบริหารสถาบันสารสนเทศทรัพยากรน้ำและการเกษตร</name> และคุณหญิงกัลยา โสภณพนิช <name>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี</name> จะเข้าร่วมเป็นประธานพิธีแถลงข่าวการประกวด ณ ศูนย์ประชุมสถาบันวิจัยจุฬาภรณ์ ถนนวิภาวดีรังสิต 
</news></body>
</news>
