<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เที่ยวศรีราชาท่องเน็ตไร้สายฟรี  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-04-26 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090426/10590/%e0%b9%80%e0%b8%97%e0%b8%b5%e0%b9%88%e0%b8%a2%e0%b8%a7%e0%b8%a8%e0%b8%a3%e0%b8%b5%e0%b8%a3%e0%b8%b2%e0%b8%8a%e0%b8%b2%e0%b8%97%e0%b9%88%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b9%80%e0%b8%99%e0%b9%87%e0%b8%95%e0%b9%84%e0%b8%a3%e0%b9%89%e0%b8%aa%e0%b8%b2%e0%b8%a2%e0%b8%9f%e0%b8%a3%e0%b8%b5.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline></headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><news>
<headline><name><name>นิเทศฯ</name> ม.ศรีปทุม เปิด สาขาใหม่
<lead>ปั้นนักสื่อสาร สู่ตลาดยุคดิจิทัล
<neck></neck>
<p>ม.ศรีปทุม เปิดหลักสูตรใหม่ <name>“วาร สารสนเทศ”</name> เน้นสร้างนักข่าวยุคใหม่ เก่งเทคโนโลยีรองรับสื่อยุคดิจิทัล
<p>ผู้ช่วยศาสตราจารย์ ดร.กาญจนา มีศิลปะวิกกัย <name>คณบดีคณะนิเทศศาสตร์</name> มหาวิทยาลัยศรีปทุม กล่าวว่า ปัจจุบันวิชาชีพสื่อมวลชนมีความต้องการบุคลากรที่มีคุณสมบัติหลากหลายเพิ่มขึ้น ซึ่งในวิชาชีพสื่อมวลชนนั้นนอกจากจะสื่อสารด้านภาษาที่ทันสมัย ทันเหตุการณ์แล้ว ยังต้องมีประสิทธิภาพในเรื่องเทคนิคและวิธีการแบบใหม่ ๆ มานำเสนอเพื่อให้เหมาะกับการสื่อสารในยุคดิจิทัล ดังนั้น ม.ศรีปทุม จึงเปิด<name head="หลักสูตร">หลักสูตรวารสารสนเทศ</name>ขึ้น เพื่อรองรับความต้องการของสังคมข่าวยุคใหม่ ที่ไม่เพียงแต่เขียนและเรียบเรียงเท่านั้นแต่ต้องเก่งในเรื่องเทคโนโลยีด้วยโดยเฉพาะ อินเทอร์เน็ตที่มีบทบาทสำคัญในการสื่อสาร</p>
<p>ด้าน นายอาทิตย์ สุริยะวงศ์กุล ผู้เชี่ยวชาญด้านการสื่อสารบนสื่อออนไลน์ กล่าวว่า นักข่าวหรือบัณฑิตที่กำลังจะจบต้องปรับตัวให้ทันกับเทคโนโลยีการสื่อสารใหม่อย่างสื่อดิจิทัล ซึ่งยุคนี้เป็นยุคของโลกออนไลน์ อินเทอร์เน็ตเป็นสิ่งสำคัญในการเข้าถึงสื่อดิจิทัล จุดเปลี่ยนของนัก<name>นิเทศศาสตร์</name>ยุคใหม่กับแบบเดิมต่างกันในเรื่องของเทคโนโลยีที่เดิมไม่มีสื่อออนไลน์ จึงอาจทำให้เกิดความล่าช้าในการสื่อสาร ดังนั้นการเปิดหลักสูตรใหม่ของมหาวิทยาลัยศรีปทุม ถือเป็นการสร้างจุดเปลี่ยนให้กับวิชาชีพและเปิดโอกาสให้บัณฑิตจบใหม่ให้ทำงานในสาย<name head="วิชาชีพ">วิชาชีพสื่อมวลชน</name>อย่างมีประสิทธิภาพ</p>
<p>ผู้ที่สนใจในหลักสูตรสามารถเข้าร่วมโครงการอบรมการเขียนเชิงปฏิบัติการ <name>“จากหน้ากระดาษ สู่โลกดิจิทัล”</name> ได้ฟรี ในวันที่ 25-26 เมษายน 2552 นี้ ณ อาคารอเนกประสงค์ มหาวิทยาลัยศรีปทุมดูรายละเอียดที่ <name>http:// commarts.spu.ac.th/JRI</name></body>
</news>
