<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>นักวิจัยออสซี่ค้นพบวิธีเก็บหนังสองพันเรื่องไว้ในดีวีดีแผ่นเดียว  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-05-21 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090521/13768/%e0%b8%99%e0%b8%b1%e0%b8%81%e0%b8%a7%e0%b8%b4%e0%b8%88%e0%b8%b1%e0%b8%a2%e0%b8%ad%e0%b8%ad%e0%b8%aa%e0%b8%8b%e0%b8%b5%e0%b9%88%e0%b8%84%e0%b9%89%e0%b8%99%e0%b8%9e%e0%b8%9a%e0%b8%a7%e0%b8%b4%e0%b8%98%e0%b8%b5%e0%b9%80%e0%b8%81%e0%b9%87%e0%b8%9a%e0%b8%ab%e0%b8%99%e0%b8%b1%e0%b8%87%e0%b8%aa%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b8%9e%e0%b8%b1%e0%b8%99%e0%b9%80%e0%b8%a3%e0%b8%b7%e0%b9%88%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b9%84%e0%b8%a7%e0%b9%89%e0%b9%83%e0%b8%99%e0%b8%94%e0%b8%b5%e0%b8%a7%e0%b8%b5%e0%b8%94%e0%b8%b5%e0%b9%81%e0%b8%9c%e0%b9%88%e0%b8%99%e0%b9%80%e0%b8%94%e0%b8%b5%e0%b8%a2%e0%b8%a7.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>นักวิจัยออสซี่ค้นพบวิธีเก็บหนังสองพันเรื่องไว้ในดีวีดีแผ่นเดียว</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>คณะนักวิจัยจากมหาวิทยาลัยเทคโนโลยีสวินเบิร์น ในนครเมลเบิร์นของออสเตรเลีย ภายใต้การนำของนายหมิน กู๋ เปิดเผยเทคโนโลยีดีวีดีชนิดใหม่เมื่อวันพุธ เป็นดีวีดีที่สามารถเก็บข้อมูลไว้ได้ใน 5 มิติ จากปัจจุบันซึ่งมีเพียง 3 มิติ จึงจะใช้เก็บภาพยนต์ได้มากกว่า 2,000 เรื่องไว้ในดีวีดีเพียงแผ่นเดียว </p>
<p>ผลวิจัยที่ตีพิมพ์ใน<name head="วารสาร">วารสาร"เนเจอร์"</name> ระบุว่าพวกเขาใช้<name head="เทคโนโลยี">"นาโนเทคโนโลยี"</name> เพิ่มขีดความสามารถด้านความจุให้เพิ่มขึ้นเกือบ 10,000 เท่าจากดีวีดีมาตรฐาน โดยไม่ต้องเพิ่มขนาดของแผ่นดิสค์</p>
<p>ปัจจุบัน คณะนักวิจัยชุดนี้ ยังคงทำงานเกี่ยวกับความเร็วในการบันทึกภาพยนต์บนแผ่น และว่ายังต้องใช้เวลาอีก 5 ปีจึงจะวางตลาดได้ โดยพวกเขาได้เซ็นต์สัญญาไปแล้วกับบริษัท"ซัมซุง"ของเกาหลีใต้ หนึ่งในผู้ผลิตเครื่องใช้ไฟฟ้าใหญ่สุดของโลก</p>
<p>แผ่นดิสค์แบบใหม่คือ<name>"บลูเรย์"</name>ที่ใช้กันอยู่ในปัจจุบัน จุดีวีดีขนาดมาตรฐานได้ประมาณ 10 เรื่อง ขณะที่เมื่อเดือนที่แล้ว บรืษัทยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของสหรัฐฯคือ เจเนอรัล อีเลคทริค แถลงว่านักวิจัยของตนได้พัฒนาแผ่น<name head="ดิสค์">"โฮโลกราฟฟิค ดิสค์"</name> ที่สามารถจุภาพยนต์ขนาดความยาวมาตรฐานได้ ประมาณ 100 เรื่อง</p></body>
</news>
