<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เบ็นคิวดันยอดโน้ตบุ๊ค ขายผ่านช็อปทีทีแอนด์ที  </title>
  <author>กรุงเทพธุรกิจ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-05-27 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/2009/05/27/news_28817494.php?news_id=28817494  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>เรียนผ่านเน็ตม.รังสิตไปได้สวย</headline>
<lead>สามารถเทลคอมช่วยหลักสูตร</lead>
<neck></neck>
<body><p>ม.รังสิต-สามารถเทลคอม เดินหน้า ไซเบอร์ ยู มีแนวโน้มเติบโตเพิ่มมากขึ้นในอนาคต ช่วยให้คนทำงานเรียนได้ทุกที่ทุกเวลา และประหยัดค่าใช้จ่าย เตรียมเปิดหลักสูตรใหม่เพิ่ม</p>
<p>รองศาสตราจารย์ ดร.บุญมาก ศิริเนาวกุล <name>ผู้ช่วยอธิการบดี ฝ่ายอาร์เอสยู ไซเบอร์ ยูนิเวอร์ซิตี้ มหาวิทยาลัยรังสิต</name> เปิดเผยว่า  มหาวิทยาลัยเปิดการเรียนใน<name head="ระบบ">ระบบไซเบอร์     ยู (Cyber U)</name> หรือการเรียนการสอนผ่านระบบอินเทอร์เน็ตทางไกลได้สองปีแล้ว ถือว่าประสบความสำเร็จอย่างดี มีนักศึกษาจบการศึกษาไปแล้วหนึ่งรุ่น มหาวิทยาลัยจึงเตรียมเปิดหลักสูตรเพิ่มเติม ทั้ง<name head="หลักสูตรปริญญาเอก สาขา">หลักสูตรปริญญาเอก สาขาผู้นำทางเศรษฐกิจ สังคม</name> <name head="หลักสูตรปริญญาโท">หลักสูตรปริญญาโทเอ็มบีเอ</name> และ<name head="หลักสูตร">หลักสูตรประกาศนียบัตร</name> ปัจจุบันได้จัดการเรียนการสอนผ่านอินเทอร์เน็ต 3 สาขาวิชา คือ <name head="บัณฑิต">นิติศาสตรบัณฑิต</name> <name head="มหาบัณฑิต">ศิลปศาสตรมหาบัณฑิต</name> <name head="สาขาวิชา">สาขาวิชาผู้นำสังคม ธุรกิจและการเมือง</name> และ<name head="มหาบัณฑิต">วิทยาศาสตรมหาบัณฑิต</name> <name head="สาขา">สาขาการจัดการเทคโนโลยีสารสนเทศ</name></p>
<p>“การเรียน<name head="ระบบ">ระบบไซเบอร์ ยู</name> มีประโยชน์ต่อผู้เรียนที่ทำงาน และอยากศึกษาต่อ ไม่ว่าจะอยู่ที่ไหนก็สามารถเรียนได้หากมีคอมพิวเตอร์เชื่อมต่ออินเทอร์เน็ต ใช้เวลาเรียนวันละ 2 ชั่วโมง ติดต่อพูดคุยกับอาจารย์ผ่านระบบแชต มีการบ้าน แบบฝึกหัดให้นักศึกษาได้ฝึกเหมือนระบบปกติทั่วไป”</p>
<p>รองศาสตราจารย์ ดร.บุญมาก เปิดเผยด้วยว่า  ส่วนการพัฒนาอี-เลิร์นนิ่ง ทางมหาวิทยาลัยจะให้นักศึกษาภาคปกติได้ใช้ค้นคว้าและเรียนเสริมนอกเหนือจากในห้องเรียน  ขณะนี้จัดทำเนื้อหาวิชาให้เป็นอี-เลิร์นนิ่ง แล้วประมาณ 700 วิชา จากทั้งหมด 1,000 วิชา คาดว่าจะทำได้ทั้งหมดภายใน 1-2 ปี</p>
<p>ด้านนายประสิทธิ์ชัย วีระยุทธวิไล  <name>ผู้ช่วยกรรมการผู้อำนวยการ บริษัท สามารถ เทลคอม จำกัด (มหาชน)</name> กล่าวว่า คาดว่าการเรียนแบบ<name>ไซเบอร์ ยู</name> จะเติบโตประมาณ 25% ส่วนด้านอี-เลิร์นนิ่ง เติบโตไม่น้อยกว่า    50% สามารถเทลคอมได้เข้ามาสนับสนุนด้านเทคโนโลยีและระบบการเรียนการสอน รวมถึงออกแบบหลักสูตรออนไลน์ เสร็จไปแล้วประมาณ 100 วิชา นอกจากนี้ได้เตรียมขยายบริการจัดฝึกอบรมออนไลน์ พัฒนาเทคโนโลยีการทดสอบผ่านระบบอิเล็กทรอนิกส์และ ระบบการศึกษาทางไกลผ่านโทรศัพท์มือถือ และพีดีเอ.</p></body>
</news>
