<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"ศักดิ์ชาย"สมัย 3 นั่งนายกมวยไทย-พร้อมรวม2สมาคม  </title>
  <author>กรุงเทพธุรกิจ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-06-10 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/2009/06/10/news_28903168.php?news_id=28903168  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"ศักดิ์ชาย"สมัย 3 นั่งนายกมวย<placeName>ไทย</placeName>-พร้อมรวม2สมาคม</headline>
<lead>ศักดิ์ชาย ทัพสุวรรณ นั่งนายกสมาคมมวย<placeName>ไทย</placeName>สมัครเล่นแห่ง<placeName><prefix>ประเทศ</prefix>ไทย</placeName> เป็นสมัยที่ 3 ติดต่อกัน หลังสโมสรสมาชิกโหวตเลือกแบบเอกฉันท์ ลั่นพร้อมรวมกับสมาคมมวยไทยแห่ง<placeName><prefix>ประเทศ</prefix>ไทย</placeName> เพื่อยุติปัญหาองค์กรมวย<placeName>ไทย</placeName>ซ้ำซ้อนภายในปีนี้</lead>
<neck></neck>
<body><p>นายศักดิ์ชาย ทัพสุวรรณ นายกสมาคมมวย<placeName>ไทย</placeName>สมัครเล่นแห่ง<placeName><prefix>ประเทศ</prefix>ไทย</placeName> เป็นประธานในการประชุมใหญ่สามัญประจำปี 2551 ที่ <placeName><prefix>รร.</prefix>อเล็กซานเดอร์</placeName> <placeName>หัวหมาก</placeName> เมื่อวันที่ 9 มิ.ย.ที่ผ่านมา โดยมีวาระสำคัญคือการเลือกตั้งนายกสมาคมคนใหม่ ซึ่งที่ประชุมแต่งตั้งให้ นายขจร พราวศรี กรรมการบริหารสมาคมมวยไทยสมัครเล่น เป็นประธานในการเลือกตั้ง ซึ่งสโมสรสมาชิกทั้ง 24 สโมสร สนับสนุนให้นายศักดิ์ชายเป็นนายกสมาคมมวย<placeName>ไทย</placeName>สมัครเล่นแบบเอกฉันท์เป็นสมัย ที่ 3 ติดต่อกัน</p>
<p>นายกสมาคมมวยไทยสมัครเล่นแห่ง<placeName><prefix>ประเทศ</prefix>ไทย</placeName> กล่าวว่า ตามที่สหพันธ์สมาคมกีฬานานาชาติ (ไกสฟ์) และคณะกรรมการโอลิมปิกสากล (ไอโอซี) มีคำสั่งให้ไทยแก้ไขปัญหาสมาคมมวย<placeName>ไทย</placeName>ซ้ำซ้อนให้เสร็จสิ้นภายในวันที่ 31 ธ.ค.นี้ มิเช่นนั้นจะตัดมวย<placeName>ไทย</placeName>ออกจากการแข่งขันที่ไกสฟ์และไอโอซีรับรองทุกรายการ โดยสมาคมมวยไทยแห่ง<placeName><prefix>ประเทศ</prefix>ไทย</placeName> ที่มีนายสันติภาพ อินทรพัฒน์ เป็นนายกสมาคมและสมาคมมวย<placeName>ไทย</placeName>สมัครเล่นแห่ง<placeName><prefix>ประเทศ</prefix>ไทย</placeName> ที่ตนเป็นนายกสมาคม จะหารือเพื่อให้ได้ข้อยุติหลังการแข่งขัน<placeName>เอเชี่ยน</placeName>มาร์เชียลอาร์ตเกมส์ ครั้งที่ 1 วันที่ 1-9 ส.ค.นี้ เชื่อว่าปัญหาทั้งหมดจะยุติอย่างแน่นอน</p>
<p>นายศักดิ์ชาย กล่าวอีกว่า ประเทศจีนได้ประสานงานกับสภามวย<placeName>ไทย</placeName>โลก เพื่อขอความช่วยเหลือในการสร้างศูนย์มวย<placeName>ไทย</placeName>ที่<placeName><prefix>กรุง</prefix>ปักกิ่ง</placeName> <placeName><prefix>ประเทศ</prefix>จีน</placeName> โดยให้สภามวย<placeName>ไทย</placeName>โลกทำหนังสือคู่มือการเรียนการสอนมวย<placeName>ไทย</placeName> จากนั้นนำไปแปลเป็นภาษา<placeName>จีน</placeName> รวมทั้งขอผู้ฝึกสอนมวย<placeName>ไทย</placeName>ไปช่วยฝึกสอนให้นักมวยชาว<placeName>จีน</placeName>ที่<placeName><prefix>กรุง</prefix>ปักกิ่ง</placeName>ด้วย ซึ่งสภามวย<placeName>ไทย</placeName>โลกจะส่งนายศรชัย สุขเหลือ และนายโชติภูมิ บุญเหลี่ยม ไปเป็นโค้ชให้ในเดือนกรกฎาคม เพื่อฝึกสอนมวย<placeName>ไทย</placeName>ให้โค้ช<placeName>จีน</placeName> และโค้ช<placeName>จีน</placeName>ที่ได้รับการฝึกฝนจะขยายไปสอนตามมณฑลต่างๆ ต่อไป</p></body>
</news>
