<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ก.วิทย์ฯ เร่งสร้าง 30 แม่ข่ายการจัดการทรัพยากรน้ำชุมชน ด้วยวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-26 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255205260262&tb=N255205&return=ok&news_headline=%a1.%c7%d4%b7%c2%ec%cf%20%e0%c3%e8%a7%ca%c3%e9%d2%a7%2030%20%e1%c1%e8%a2%e8%d2%c2%a1%d2%c3%a8%d1%b4%a1%d2%c3%b7%c3%d1%be%c2%d2%a1%c3%b9%e9%d3%aa%d8%c1%aa%b9%20%b4%e9%c7%c2%c7%d4%b7%c2%d2%c8%d2%ca%b5%c3%ec%e1%c5%d0%e0%b7%a4%e2%b9%e2%c5%c2%d5%20  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ก.วิทย์ฯ เร่งสร้าง 30 แม่ข่ายการจัดการทรัพยากรน้ำชุมชน ด้วยวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี</headline>
<lead>กระทรวงวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี เร่งสานต่อโครงการ "สร้างแม่ข่ายการจัดการทรัพยากรน้ำชุมชนด้วยวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี" เพื่อพัฒนาศักยภาพของชุมชน</lead>
<neck></neck>
<body><p>    คุณหญิงกัลยา โสภณพนิช รัฐมนตรีว่าการกระทรวงวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี เปิดเผยถึงการประกวดการจัดการทรัพยากรน้ำชุมชน ตามแนวพระราชดำริ ครั้งที่ 3 ว่า กระทรวงจะคัดเลือกชุมชนที่เข้าร่วมประกวดการจัดการทรัพยากรน้ำชุมชน ตามแนวพระราชดำริ ครั้งที่ 3 ที่มีศักยภาพมาเข้าร่วมโครงการ "สร้างแม่ข่ายการจัดการทรัพยากรน้ำชุมชน ด้วยวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี" และ "โครงการ 30 หมู่บ้านวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี" เพื่อพัฒนาศักยภาพของชุมชน และร่วมฉลอง 30 ปีกระทรวงวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีใน<date when="25520603">วันที่ 3 มิถุนายน</date>นี้ด้วย </p>
<p>    ทั้งนี้ การสร้าง 30 ชุมชนแม่ข่ายที่ประสบความสำเร็จด้านการจัดการทรัพยากรน้ำ จะจัดให้เป็นแม่ข่ายทางความคิดและการปฏิบัติ ที่สามารถจัดการข้อมูล วางแผน บริหารจัดการที่เป็นชุมชนแม่ข่ายเชิงคุณภาพ เพื่อขยายความสำเร็จไปสู่ชุมชนอื่นๆ ให้สามารถช่วยลดผลกระทบจากภัยแล้งและน้ำท่วม ร่วมถึงสร้างเศรษฐกิจระดับชุมชนให้มีความมั่นคงและยั่งยืนอีกด้วย </p></body>
</news>
