<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>วท.เตรียมผุดหมู่บ้านต้นแบบวิทยาศาสตร์ทั่วปท.  </title>
  <author>ทีมข่าววิทยาการ-ไอที  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยรัฐ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thairath.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-04-25 17:21:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thairath.co.th/content/tech/1849  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>วท.เตรียมผุดหมู่บ้านต้นแบบวิทยาศาสตร์ทั่วปท.</headline>
<lead>จำนวน 30 หมู่บ้าน กำหนดให้แล้วเสร็จ<date notAfter="25521230"><offset>ก่อน</offset>สิ้นปีนี้</date> เพื่อเฉลิมพระเกียรติในหลวง เนื่องในวโรกาส ทรงมีพระชนมายุครบ 84 พรรษาใน<date when="2553----">ปี 2553</date>...</lead>
<neck></neck>
<body><p>ผู้สื่อข่าวรายงานว่า <date>วันนี้</date> (<date when="25520428">28 เม.ย.</date>) คุณหญิงกัลยา โสภณพนิช รัฐมนตรีว่าการกระทรวงวิทยาศาสตร์และเทค โนโลยี นำคณะผู้บริหารกระทรวงวิทยาศาสตร์ฯ และนักวิชาการ ลงพื้นที่ จ.กระบี่ ตรวจเยี่ยมชุมชนพอเพียงหมู่บ้านเกาะกลาง ต.คลองประสงค์ อ.เมือง จ.กระบี่ ซึ่งกระทรวงวิทยาศาสตร์ฯ เตรียมจัดตั้งเป็นหมู่บ้านต้น? แบบหมู่บ้านวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีเฉลิมพระเกียรติพระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวฯ เนื่องในวโรกาส?????????? ทรงมีพระชนมายุครบ 84 พรรษาใน<date when="2553----">ปี 2553</date></p>
<p>มีรายงานว่า การลงพื้นที่ครั้งนี้ คุณหญิงกัลยาคณะได้เดินทางไปเยี่ยมชุมชน ที่ได้รับการจัดตั้งเป็นศูนย์การเรียน? รู้ชีววิถีเพื่อการพัฒนาอย่างยั่งยืน และเป็นชุมชนต้นแบบอุตสาหกรรมข้าวชุมชนแบบไร้ของเสีย</p>
<p>คุณหญิงกัลยา กล่าวว่า กระทรวงวิทยาศาสตร์ฯ จะยกย่อง หมู่บ้านเกาะกลางเป็นหมู่บ้านต้นแบบและแม่ข่ายหมู่บ้านวิทยาศาสตร์ฯ เฉลิมพระเกียรติ เนื่องจากชุมชนดังกล่าว เป็นชุมชนเข้มแข็งมีกลุ่มอาชีพต่างๆที่หลาก หลาย ที่สำคัญหมู่บ้านเกาะกลางถือเป็นหมู่บ้านแรกในภาคใต้ตอนล่าง ที่กลับมาพลิกฟื้นผืนนาที่เคยทิ้งร้าง เนื่องจากสภาพแวดล้อมไม่เอื้ออำนวย เพราะมีน้ำทะเลล้อมรอบ ให้กลับมาสามารถปลูกข้าวพันธุ์พืชเมืองได้อีกครั้ง และสามารถนำเป็นสินค้าส่งออกของท้องถิ่น</p>
<p>รมว.วิทยาศาสตร์ฯ กล่าวต่อว่า กระทรวงวิทยาศาสตร์ฯ นำนักวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีมาช่วยในกระบวน การผลิตโดยเฉพาะในภาคเกษตรให้ปลอดสารพิษในทุกกระบวนการ รวมทั้งเพิ่มประสิทธิภาพของผลผลิตเพื่อให้หมู่บ้านพึ่งตัวเองได้และสามารถสร้างงาน สร้างเงินและสร้างคุณภาพชีวิตจากวิถีพอเพียง ที่พระบาท สมเด็จพระเจ้าอยู่หัวทรงพระราชทานแนวทาง เพื่อสู้กับวิกฤตการณ์เศรษฐกิจที่กำลังเกิดขึ้น โดยหมู่บ้านวิทยาศาสตร์จะเห็นผลใน 6-8 เดือนนี้ สำหรับงบประมาณที่จะให้หมู่บ้านเกาะกลางบริหารชุมชนเป็นเงิน 3.5 ล้านบาท</p>
<p>คุณหญิงกัลยา กล่าวอีกว่า นอกจากนี้ กระทรวงวิทยาศาสตร์ฯ จะขยายหมู่บ้านวิทยาศาสตร์ฯเฉลิมพระเกียรติไปทั่วประเทศ ประมาณ 30 หมู่บ้าน โดยใช้ระยะเวลาให้แล้วเสร็จ<date notAfter="25521230"><offset>ก่อน</offset>สิ้นปีนี้</date> ซึ่งแต่ละหมู่บ้านที่คัดเลือกจะมีรูปแบบและศักยภาพที่แตกต่างกัน แต่จะมีหลักการเดียวกันคือ ต้องมีวิถีชีวิตแบบพอเพียง โดยกระทรวง มหาดไทยจะเข้ามาช่วย โดยจะแต่งตั้งรองผู้ว่าราชการจังหวัดขึ้นมาเป็นผู้บริหารวิทยาศาสตร์อาวุโสและเป็นศูนย์กลางในการประสานงาน เพื่อให้เกิดความคล่องตัวในการนำวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีลงไปใช้ให้เกิดประโยชน์ในหมู่บ้าน</p></body>
</news>
