<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เด็กไทยคว้ารางวัลโครงงานวิทยาศาสตร์จากสหรัฐ  </title>
  <author>สำนักข่าวไทย  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>MCOT  </publisher>
  <pubPlace>http://news.mcot.net/  </pubPlace>
  <date>2009-05-18 17:38:44  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การศึกษาและเทคโนโลยี  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://news.mcot.net/technology/inside.php?value=bmlkPTk0MDMyJm50eXBlPXRleHQ=  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>เด็กไทยคว้ารางวัลโครงงานวิทยาศาสตร์จากสหรัฐ</headline>
<lead>สำนักงานวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีแห่งชาติ <date when="25520518">18 พ.ค.</date>- เยาวชนไทยคว้ารางวัลการประกวดโครงงานวิทยาศาสตร์ระดับโลกจากสหรัฐ โดยกระทรวงวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี ได้จัดพิธีต้อนรับและมอบรางวัลให้กับเยาวชนไทย</lead>
<neck></neck>
<body><p>คุณหญิงกัลยา โสภณพนิช รัฐมนตรีว่าการกระทรวงวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี เป็นประธานในพิธีต้อนรับพร้อมมอบรางวัลให้กับเยาวชนไทย ที่ได้รับรางวัลจากการประกวดโครงงานวิทยาศาสตร์ International Science and Engineering Fair <date when="2552----">2009</date> ซึ่งจัดขึ้น<date from="25520510" to="25520515">ระหว่างวันที่ 10 -15 พ.ค. 2552</date> ณ เมืองมลรัฐเนวาดา ประเทศสหรัฐอเมริกา ครั้งที่ 60  โดยมีตัวแทนเยาวชนจากประเทศต่าง ๆ กว่า 50 ประเทศร่วมแสดงศักยภาพทางวิทยาศาสตร์จำนวนมากกว่า 1,500 คน  โดยศูนย์เทคโนโลยีอิเล็กทรอนิกส์และคอมพิวเตอร์แห่งชาติ ได้คัดเลือกโครงงานของนักเรียนไทยเข้าร่วมประกวดจำนวน 3 โครงงาน และสามารถคว้ารางวัลมาได้ 2 โครงงาน คือ 1.โครงงานการพัฒนาชุดตรวจสอบยาต้านไวรัส HIV โดยใช้เทคนิค Immunochromatographic Strip Test พัฒนาโดย นายจักรกฤษณ์ ใจดี จากโรงเรียนแม่พริกวิทยา จ.ลำปาง  รับรางวัลที่ 3 Special Awards จาก American Association for Clinical Chemistry ซึ่งเป็นรางวัลยอดเยี่ยมในการประยุกต์ใช้วิทยาศาสตร์สาขาเคมีในการวินิจฉัยโรคและบำบัดรักษาผู้ป่วย  2. โครงงานหนังเทียมจากการพัฒนาเซลลูโลสเจล พัฒนาโดย ด.ช.พรวสุ พงศ์ธีระวรรณ, ด.ญ.อารดา สังขนิตย์ และ น.ส.ธัญพิชชา พงศ์ชัยไพบูลย์ จากโรงเรียนสุราษฎร์พิทยา จ.สุราษฎร์ธานี ได้รับรางวัลที่ 4 Grand Awards ประเภททีม.</p></body>
</news>
