<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>พายุถล่มอินเดีย-บังคลาเทศตายไม่ต่ำ30  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-05-26 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>ต่างประเทศ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090526/14349/%e0%b8%9e%e0%b8%b2%e0%b8%a2%e0%b8%b8%e0%b8%96%e0%b8%a5%e0%b9%88%e0%b8%a1%e0%b8%ad%e0%b8%b4%e0%b8%99%e0%b9%80%e0%b8%94%e0%b8%b5%e0%b8%a2%e0%b8%9a%e0%b8%b1%e0%b8%87%e0%b8%84%e0%b8%a5%e0%b8%b2%e0%b9%80%e0%b8%97%e0%b8%a8%e0%b8%95%e0%b8%b2%e0%b8%a2%e0%b9%84%e0%b8%a1%e0%b9%88%e0%b8%95%e0%b9%88%e0%b8%b330.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>พายุถล่ม<placeName>อินเดีย</placeName>-<placeName>บังคลาเทศ</placeName>ตายไม่ต่ำ30</headline>
<lead>พายุไซโคลนพัดถล่ม<placeName>อินเดีย</placeName>และ<placeName>บังคลาเทศ</placeName>ทำให้เกิดน้ำท่วมหนักในหลายพื้นที่ คร่าชีวิตผู้คนไปอย่างน้อย 33 ราย สูญหายอีกหลายสิบคน</lead>
<neck></neck>
<body><p>(26พ.ค.) พายุไซโคลนไอลา พัดขึ้นฝั่งทางตะวันออกของ<placeName>อินเดีย</placeName>และ<placeName>บังคลาเทศ</placeName>เมื่อบ่ายวานนี้ด้วยความเร็วลม 110 กิโลเมตรต่อชั่วโมง ทำให้เกิดฝนตกหนัก ลมแรงและมีคลื่นสูง 4 เมตรซัดกระหน่ำบ้านเรือนหลายพันหลังในพื้นที่ลุ่มริมชายฝั่งและตามเกาะแก่งใน<placeName><prefix>อ่าว</prefix>เบงกอล</placeName> พังเสียหาย และเขื่อนกั้น น้ำหลายสิบแห่งแตก ทำให้เกิดน้ำท่วมฉับพลันเป็นบริเวณกว้างรวมถึงบริเวณพื้นที่<placeName><component><prefix>ป่า</prefix>สามเหลี่ยม</component>ปาก<component><prefix>แม่น้ำ</prefix>ซุนดาร์บันส์</component></placeName>ซึ่งเป็นที่ไหลมาบรรจบกันของแม่น้ำคงคาและพรหมบุตร และเป็น<placeName>เขตป่าสงวน</placeName>ของเสือที่ใหญ่ที่สุดใน<placeName>โลก</placeName></p>
<p> ประชาชนกว่า 5 แสนคนต้องหนีออกจากบ้านเรือนไปอยู่ในที่ปลอดภัย และยังมีประชาชนอีกหลายแสนคนถูกปล่อยเกาะจากน้ำท่วม มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 33 ราย ในจำนวนนี้ 18 รายอยู่ใน<placeName><component><prefix>รัฐ</prefix>เบงกอลตะวันตก</component>ของ<component>อินเดีย</component></placeName></p>
<p> ขณะที่กองทัพ และหน่วยบรรเทาทุกข์ใน<placeName>บังคลาเทศ</placeName>กำลังพยายามเข้าไปช่วยเหลือประชาชนในพื้นที่ประสบภัย ที่ติดค้างอยู่ท่ามกลางน้ำท่วมกว่า 4 แสนคน โดยเฉพาะใน<placeName><prefix>เมือง</prefix>ค็อกซ์บาซาร์</placeName>,<placeName>จิตตะกอง</placeName>,<placeName>เนาคาลี</placeName> ,<placeName>เฟนี</placeName>,<placeName>ลักษมีปูร์</placeName> ,<placeName>โคมิลลา จันปูร์</placeName> และ <placeName>คูลนา</placeName> ที่ได้รับความเสียหายหนักที่สุด เจ้าหน้าที่บอกว่า ขณะนี้ยังไม่สามารถเข้าไปให้ความช่วยเหลือผู้ประสบภัยได้เพราะสภาพอากาศยังเลวร้ายและกระแสน้ำในแม่น้ำยังเชี่ยวกราก </p>
<p> ส่วนที่<placeName>อินเดีย</placeName> ซึ่งพายุได้พัดกระหน่ำในเขต<placeName><prefix>นคร</prefix>กัลกัตตา</placeName> เมืองเอกของ<placeName><prefix>รัฐ</prefix>เบงกอลตะวันตก</placeName> ที่มีประชากรอาศัยอยู่หนาแน่น ทำให้มีต้นไม้และเสาไฟฟ้าหักโค่น มีรถยนต์พังเสียหายเป็นจำนวนมาก และเกิดน้ำท่วมตามถนนหนทาง  มีผู้เสียชีวิตในเมืองนี้ 5 ราย  เจ้าหน้าที่วิตกว่ายอดผู้เสียชีวิตจะสูงกว่านี้ ขณะที่ทางการได้ร้องขอความช่วยเหลือจากกองทัพในการช่วยเหลือผู้ประสบภัยในหมู่บ้านกว่า 100 แห่งตามแนวชายฝั่งที่จมอยู่ใต้น้ำ</p></body>
</news>
