<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>พายุถล่มเอเชียใต้ตายแล้วเฉียดร้อย  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-27 08:38:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>ต่างประเทศ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=200302&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>พายุถล่ม<placeName>เอเชียใต้</placeName>ตายแล้วเฉียดร้อย</headline>
<lead>สถานการณ์พายุไซโคลนไอลาพัดกระหน่ำ<placeName>อินเดีย</placeName>และ<placeName>บังกลาเทศ</placeName>อย่างหนัก ทำให้มีผู้เสียชีวิตแล้วเกือบ 100 ศพ ส่วนที่ปาปัวนิวกินี เกิดเหตุดินถล่มตายหมู่นับสิบศพ</lead>
<neck></neck>
<body><p>พายุไซโคลนไอลา เคลื่อนตัวเข้าถล่ม<placeName>บังกลาเทศ</placeName>และ<placeName><component><prefix>ภาค</prefix>ตะวันออก</component>ของ<component>อินเดีย</component></placeName>เมื่อคืนวันจันทร์  คร่าชีวิตคนแล้วกว่า 90 ศพ  เจ้าหน้าที่และสื่อท้องถิ่นรายงานเมื่อวันอังคารว่า มีผู้เสียชีวิตไม่ต่ำกว่า 62 ศพใน<placeName>บังกลาเทศ</placeName> และ 29 ศพใน<placeName><component><prefix>รัฐ</prefix>เบงกอลตะวันตก</component>ของ<component>อินเดีย</component></placeName> ขณะที่สถานีโทรทัศน์เอทีเอ็นของบังกลาเทศแจ้งว่า ตัวเลขผู้เสียชีวิตพุ่งเป็น 62 ศพ เนื่องจากหน่วยกู้ภัยพบศพเพิ่มอีก 47 ศพจากพื้นที่ต่าง ๆ ในแถบชายฝั่งของประเทศ โดยเฉพาะ<placeName><prefix>เขต</prefix>ซัทไฮรา</placeName>ใกล้<placeName><prefix>เมืองท่า</prefix>มองลา</placeName> พบคนตายถึง 17 ศพในหมู่บ้านเดียว</p>
<p>นอกจากนี้ อิทธิพลของไซโคลนไอลา ก่อให้เกิดคลื่นสูงและน้ำท่วม ทำให้ชาวบ้านราว 5 แสนคนต้องละทิ้งบ้านเรือนหนีเอาตัวรอด ท่ามกลางกระแสลมแรงด้วยความเร็ว 100 กิโลเมตรต่อชั่วโมง และที่<placeName><component>อินเดีย</component>ใน   <component><prefix>รัฐ</prefix>เบงกอลตะวันตก</component></placeName> กองทัพและเจ้าหน้าที่บรรเทาทุกข์ของรัฐบาล<placeName>นิวเดลี</placeName> เริ่มปฏิบัติการช่วยเหลือชาวบ้านที่ได้รับความเดือดร้อน จากพายุไซโคลนกว่า 4 แสนคนใน<placeName><prefix>ภูมิภาค</prefix>ซันดาร์แบนส์</placeName> เจ้าหน้าที่บอกว่า เท่าที่ผ่านมามีคนตายไปแล้ว 29 ศพ ส่วนใหญ่มีสาเหตุ  มาจากบ้านพัง ถูกไฟช็อต หรือต้นไม้หักโค่น   ลงมาทับ</p>
<p>วันเดียวกันสำนักข่าวเอเอพีใน<placeName>ออสเตรเลีย</placeName>รายงานว่า เกิดฝนตกหนักใน<placeName>ปาปัวนิวกินี</placeName> ประเทศในแถบ<placeName>แปซิฟิก</placeName> ทำให้ดินถล่มคนถูกฝังหมู่ 19 ศพ ส่วนใหญ่เป็นเด็กและผู้หญิง ใน<placeName><component><prefix>หมู่บ้าน</prefix>ซองเกฟิฟิ</component>ใน<component><prefix>จังหวัด</prefix>โมโรบี</component> แถบ<component><prefix>ชายฝั่ง</prefix>ตะวันตกเฉียงเหนือ</component>ของ<component>ปาปัวนิวกินี</component></placeName>เมื่อช่วงเช้าวันอาทิตย์ ก่อนหน้านี้เมื่อเดือนมี.ค. ฝนตกหนักจนดินถล่ม คนตายไม่น้อย  กว่า 7 ศพ รวมเด็ก 4 ศพ ใน<placeName><prefix>เมือง</prefix>อีสเทิร์น ไฮแลนด์</placeName>.</p></body>
</news>
