<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>อินโดนีเซียส่งโรฮิงยาไปบังกลาเทศ  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-27 08:39:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>ต่างประเทศ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=200303&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>อินโดนีเซียส่งโรฮิงยาไป<placeName>บังกลาเทศ</placeName></headline>
<lead>ทางการอินโดนีเซียเตรียมส่งชาวโรฮิงยาไปยัง<placeName>บังกลาเทศ</placeName> ภายหลังกลุ่มดังกล่าวได้ลอบเข้าเมืองเมื่อช่วงต้นปี</lead>
<neck>นายโมชามัด อัสรูชิน เจ้าหน้าที่กระทรวงต่างประเทศ<placeName>อินโดนีเซีย</placeName>เปิดเผยเมื่อวันอังคารว่า อินโดนีเซียจะส่งผู้ลักลอบเข้าเมืองชาวโรฮิงยาที่อพยพทางเรือกว่า 100 คน และมาขึ้น<placeName><component>ฝั่งทางตะวันตก</component>ของ<component>อินโดนีเซีย</component></placeName>เมื่อต้นปีนี้ ไปยัง<placeName>บังกลาเทศ</placeName>เป็นจุดหมายต่อไป</neck>
<body><p>เจ้าหน้าที่ต่างประเทศ<placeName>อินโดนีเซีย</placeName> กล่าวอีกว่า  กลุ่มชาวโรฮิงยา เต็มใจที่จะไปเองภายหลังพักอยู่ใน<placeName><component>ที่พัก ทหาร</component><component><prefix>จังหวัด</prefix>อาเจะห์</component></placeName>นานหลายเดือน และว่าชาวโรฮิงยาใน<placeName>อินโดนีเซีย</placeName>อาจได้รับสถานะผู้ลี้ภัยจากสหประชาชาติ ทำให้สามารถไปอยู่ประเทศที่สามได้  ทั้งนี้ กลุ่มชาย 114 คน ในกลุ่มผู้ลักลอบ 277 คน มาทางเรือเมื่อเดือน ม.ค.ที่ผ่าน    มา โดยไม่มีอาหารและน้ำ หลายสิบคนต้องรักษาตัวในโรงพยาบาลกลุ่มคนเหล่านี้มาจาก<placeName>พม่า</placeName> แต่ไม่มีเอกสารรับรอง และกล่าวว่าเป็นชาว<placeName>บังกลาเทศ</placeName> </p>
<p>ด้านทางการ<placeName>บังกลาเทศ</placeName> ยังไม่ได้แถลงยืนยันในเรื่องดังกล่าว  หลังจากที่ก่อนหน้านี้ บังกลาเทศไม่ยอมรับชาวโรฮิงยาเป็นพลเมือง และไม่รับผู้ลักลอบอพยพทางเรือจากประเทศอื่น ส่วนฮิวแมนไรท์วอทช์ ซึ่งเป็นกลุ่มพิทักษ์   สิทธิมนุษยชนใน<placeName><component><prefix>นคร</prefix>นิวยอร์ก</component>ของ<component>สหรัฐ</component></placeName> เรียกร้องให้บรรดาผู้นำของ 10 ประเทศสมาคมประชาชาติ<placeName>เอเชียตะวันออกเฉียงใต้</placeName> (อาเซียน) กดดันรัฐบาลทหาร<placeName>พม่า</placeName>ให้ยุติการทำร้ายชาวโรฮิงยา และให้การคุ้มครองเมื่อพวกเขาอพยพเข้าเมือง.</p></body>
</news>
