<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>นิวยอร์กสกัดแผนบึ้มสุเหร่ายิว  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-05-22 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>ต่างประเทศ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/220509/5049  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>นิวยอร์กสกัดแผนบึ้ม<placeName>สุเหร่ายิว</placeName></headline>
<lead>เจ้าหน้าที่<placeName>สหรัฐ</placeName>จับกุมชายมุสลิม  4  รายวางแผนคาร์บอมบ์ถล่ม<placeName><component>สุเหร่ายิว</component>และ<component>ศูนย์ชุมชนชาวยิว</component>ใน<component><prefix>นคร</prefix>นิวยอร์ก</component></placeName>   และยิงมิสไซล์สติงเกอร์สอยเครื่องบินรบสหรัฐที่ฐานทัพใกล้<placeName>นิวยอร์ก</placeName>  ตั้งข้อหาใช้อาวุธมหาประลัยใน<placeName><prefix>แผ่นดิน</prefix>อเมริกา</placeName>  เตรียมส่งฟ้องศาลวันพฤหัสบดี</lead>
<neck></neck>
<body><p>เอกสารคำฟ้องที่เผยแพร่ร่วมกันโดยรักษาการอัยการประจำ<placeName><component>เซาเทิร์น<suffix>ดิสตริกต์</suffix></component>ของ<component>นิวยอร์ก</component></placeName>,   สำนักสอบสวนกลาง  (เอฟบีไอ)  และสำนักงานตำรวจ<placeName>นิวยอร์ก</placeName>  ระบุว่า  ผู้ต้องสงสัยทั้ง  4  รายถูกจับกุมเมื่อวันพุธ  และถูกตั้งข้อหาว่าวางแผนกันวางระเบิดใกล้กับ<placeName><component>สุเหร่ายิว</component>บริเวณ<component><prefix>แยก</prefix>ริเวอร์เดล</component>ในย่าน<component>บรองซ์</component>ของ<component>นิวยอร์ก</component></placeName>  และรวมทั้งแผนที่จะใช้อาวุธปล่อยนำวิถีสติงเกอร์ชนิดยิงจากพื้นสู่อากาศ  ยิงเครื่องบินของกองทัพสหรัฐที่<placeName><component>ฐานทัพของกองกำลังแอร์เนชั่นแนลการ์ด</component>ของ<component>นิวยอร์ก<</component>/placeName>  ซึ่งตั้งอยู่ที่<placeName><component>นิวเบิร์ก</component>  ทางเหนือของ<component>นิวยอร์ก<suffix>ซิตี</suffix></component></placeName>  96  กม.ด้วย</p>
<p>เลฟ  แดสซิน  รักษาการอัยการประจำ<placeName><component>เซาเทิร์น<suffix>ดิสตริกต์</suffix></component>ของ<component>นิวยอร์ก</component></placeName>  กล่าวในคำฟ้องว่า  จำเลยเหล่านี้ต้องการก่อการร้าย  โดยเลือกเป้าหมายและเสาะหาอาวุธเพื่อใช้ดำเนินการตามแผนไว้แล้ว</p>
<p>ชายทั้ง  4  ประกอบด้วย  เจมส์  ครอมิตี, เดวิด  วิลเลียมส์,  ออนตา  วิลเลียมส์  และลาเกร์เร  ปาเยน  ซึ่งล้วนเป็นชาว<placeName><prefix>เมือง</prefix>นิวเบิร์ก</placeName>  ถูกจับกุมภายหลังซื้ออาวุธปล่อยที่ใช้การไม่ได้จริงและวัตถุระเบิดที่ด้านผ่านเครือข่ายล่อของเอฟบีไอและหน่วยงานของรัฐบาล   และถูกติดตามรอยมานานกว่า  1  ปี </p>
<p>เดวิด   เพเตอร์สัน  ผู้ว่าการ<placeName><prefix>มลรัฐ</prefix>นิวยอร์ก</placeName>  กล่าวว่า  ชาย  3  คนเป็นพลเมือง<placeName>สหรัฐ</placeName>  และอีกคนมีเชื้อสาย<placeName>เฮติ</placeName>  "กรณีนี้แสดงให้เห็นชัดเจนว่าภัยคุกคามจากการก่อการร้ายใน<placeName>นิวยอร์ก</placeName>ยังดำรงอยู่และส่งผลกระทบต่อทุกชุมชนของเรา   ไม่ว่าเชื้อชาติใด  ศาสนาไหน  หรือชนชาติอะไร"  เขากล่าว </p>
<p>  นิวยอร์กยังคงระแวดระวังภัยในระดับสูงป้องกันเหตุร้ายครั้งใหม่ที่อาจเกิดขึ้นอีกหลังจากวินาศกรรม  11  ก.ย. 2544  ได้ทลายตึกแฝด<placeName>เวิลด์เทรด<suffix>เซ็นเตอร์</suffix></placeName>คร่าเกือบ  3,000  ชีวิต</p>
<p>  คำฟ้องเผยว่าเมื่อเดือน   มิ.ย.ปีก่อน  ครอมิตีเคยเผยกับสายของเอฟบีไอว่าพ่อแม่เขาอยู่ที่<placeName>อัฟกานิสถาน</placeName>   และเขาโกรธที่ชาวมุสลิมที่นั่นและที่<placeName>ปากีสถาน</placeName>ถูกทหารอเมริกันฆ่า  ถัดมาในเดือน  ก.ค. เขาบอกสายรายเดิมว่าเขาอยากร่วมกลุ่มญะอิชอีโมฮัมมัดจาก<placeName>ปากีสถาน</placeName>ที่รัฐบาล<placeName>สหรัฐ</placeName>ระบุเป็นกลุ่มก่อการร้าย  เพื่อ  "ทำสงครามศักดิ์สิทธิ์"</p>
<p>เดือน   ต.ค. เขาและคนที่เหลือได้นัดหารือวางแผนการ  จนมาเดือนที่แล้วก็ได้เลือกเป้าหมายเป็น<placeName>สุเหร่ายิว</placeName>และ<placeName><prefix>ศูนย์</prefix>ชุมชนชาวยิว</placeName>  และได้ออกสำรวจเป้าหมาย  เดือนนี้พวกเขาได้หาซื้ออาวุธดังกล่าวข้างต้นซึ่งไม่สามารถใช้งานได้จริง</p>
<p>  ปีเตอร์   คิง  ส.ส.รีพับลิกัน<placeName><prefix>รัฐ</prefix>นิวยอร์ก</placeName>  เผยกับข่าวซีเอ็นเอ็นว่า  ผู้ต้องสงสัยกลุ่มนี้วางแผนจะโจมตีด้วยระเบิดรถยนต์ที่ด้านนอก<placeName>สุเหร่ายิว</placeName>เมื่อคืนวันพุธที่ผ่านมา   และเผยด้วยว่าทั้งหมดเป็นชาวมุสลิม  โดยรายหนึ่งสืบเชื้อสายอัฟกันและเป็นมุสลิมแต่กำเนิด  อีก  3  คนเปลี่ยนมาถืออิสลามระหว่างถูกขังคุก      คาดว่าคนทั้งสี่จะถูกนำตัวขึ้นศาลกลาง<placeName><component><prefix>เขต</prefix>ไวต์เพลนส์ </component>  <component>นิวยอร์ก</component></placeName>  วันพฤหัสบดีนี้  โดยแต่ละรายถูกตั้งข้อหาสมคบคิดใช้อาวุธอานุภาพทำลายล้างสูงใน<placeName>สหรัฐอเมริกา</placeName>คนละ   1  กระทง  ความผิดนี้มีโทษสูงสุดจำคุกตลอดชีวิต   และข้อหาสมคบคิดเพื่อให้ได้มาและใช้อาวุธปล่อยต่อต้านอากาศยาน  ซึ่งมีโทษสูงสุดจำคุกตลอดชีวิตเช่นกัน. </p></body>
</news>
