<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>บัสหักหลบกระบะคว่ำคาที่ เจ้าหน้าที่รัฐเจ็บยกคัน  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-04-22 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=158171  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>บัสหักหลบกระบะคว่ำคาที่ เจ้าหน้าที่รัฐเจ็บยกคัน</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>เมื่อเวลา 10.00 น.วันที่ 21 เมษายน 2552 ร.ต.ท.ณรงศักดิ์ ไตรราช ร้อยเวร สภ.<placeName><component><prefix>อ.</prefix>บ้านฉาง</component> <component><prefix>จ.</prefix>ระยอง</component></placeName>รับแจ้งว่ารถบัส ยี่ห้อฮีโน่ สีขาว หมายเลขทะเบียน 31-5731 <placeName>กทม.</placeName> เกิดอุบัติเหตุพลิกคว่ำที่ <placeName><component><prefix>ถนน</prefix>สาย 332</component> <component><prefix>ต.</prefix>สำนักท้อน</component> <component><prefix>อ.</prefix>บ้านฉาง</component> <component><prefix>จ.</prefix>ระยอง</component></placeName> จากนั้นตรวจสอบที่เกิดเหตุ พบผู้ได้รับบาดจำนวนมาก เจ้าหน้าที่หน่วยกู้ภัยได้ช่วยชีวิตและนำตัวส่ง<placeName><prefix>โรงพยาบาล</prefix>สมเด็จพระนางเจ้าสิริกิติ์</placeName> จำนวน 31 คน โดยมีผู้ได้รับบาดเจ็บสาหัส 2 คน คือ นางนกน้อย ฉิมกุล และนายอนันต์ ปัญญาสมบัติ นอกจากนี้ พบว่ามีนายพินิจ พิชัยกัลป์ ผู้อำนวยการจัดการประชุมสัมมนา อดีตผู้ว่าราชการ<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>ร้อยเอ็ด</placeName> ได้รับบาดเจ็บที่บริเวณขาซ้าย ส่วนที่<placeName><prefix>โรงพยาบาล</prefix>บ้านฉาง</placeName> มีผู้ได้รับบาดเจ็บ 14 คน และ<placeName><prefix>โรงพยาบาล</prefix>สัตหีบ <suffix>กิโล 10</suffix></placeName> จำนวน 2 คน รวมทั้งสิ้น 47 คน</p>
<p>นายพินิจ กล่าวว่า คณะเจ้าหน้าที่ทั้งหมดมาจาก นายกองค์การบริหารส่วนตำบล นายกเทศบาล ปลัด ผู้อำนวยการกองคลัง หัวหน้าส่วนการคลัง และเจ้าหน้าที่การเงิน การคลัง จากทั่วประเทศ มาอบรมสัมมนากว่า 200 คนเพื่อมาดูงานที่<placeName><prefix>เทศบาลนคร</prefix>ระยอง</placeName> ซึ่งก่อนเกิดเหตุมีรถกระบะวิ่งเลี้ยวตัดหน้ากระทันหัน ทำให้รถบัสต้องหักหลบ และเสียหลักลงข้างทางพลิกคว่ำ ทั้งนี้ ภายหลัง นางนกน้อย ฉิมกุล หัวหน้าส่วนการคลัง อบต.<placeName><component>สะเดา</component> <component><prefix>อ.</prefix>พวงทอง</component> <component><prefix>จ.</prefix>บุรีรัมย์</component></placeName>ที่ได้รับบาดเจ็บสาหัส เสียชีวิตในที่สุด </p></body>
</news>
