<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ตร.ท่าฉลอมช่วย 4 หนุ่มถูกหลอก ขายแรงประมง  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-05-05 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=160032  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ตร.จับคนร้ายปล้นทอง300บาทได้อีก2ราย</headline>
<lead>ตำรวจ<placeName><prefix>เมือง</prefix>ชลบุรี</placeName>จับคนร้ายปล้นร้านทอง<placeName>พัทยา</placeName>ได้อีก 2 ราย รวมเป็น 3 ราย หลังหนีไปกบดาน<placeName>กรุงเทพฯ</placeName>-<placeName>นครนายก</placeName> พร้อมปืนและสร้อยทองบางส่วน ระบุยังตามล่าพวกที่เหลืออีก คาดได้ตัวคนร้ายทั้งหมดเร็วๆนี้</lead>
<neck></neck>
<body><p>เมื่อเวลา 17.30 น. วันที่ 5 พ.ค. พล.ต.ท.สุวัฒน์ จันทร์อิทธิกุล ผช.ผบ.ตร. รก.ผบช.ภ.2 พล.ต.ต.นิวัฒน์ รัตนาธรรมวัฒน์ รอง ผบช.ภ.2 พร้อมด้วย พ.ต.อ.ธีรพล จินดาหลวง รอง ผบก.ภ.จว.<placeName>ชลบุรี</placeName> รักษาการ ผกก.สภ.<placeName><prefix>เมือง</prefix>พัทยา</placeName> และกำลังเจ้าหน้าที่ตำรวจ ทั้งในและนอกเครื่องแบบ ร่วมกันจับกุมนายเกษม กลิ่นดี อายุ 32 ปี อยู่<placeName><component><prefix>บ้านเลขที่</prefix> 153</component> <component><prefix>ม.</prefix>5</component> <component><prefix>ต.</prefix>เขาไม้แก้ว</component> <component><prefix>อ.</prefix>บางละมุง</component> <component><prefix>จ.</prefix>ชลบุรี</component></placeName> , นายสุรชาติ ยอดทอง อายุ 23 ปี อยู่<placeName><component><prefix>บ้านเลขที่</prefix> 127/32</component> <component><prefix>ถ.</prefix>มาบตาพุด</component> <component><prefix>ต.</prefix>มาบตาพุด</component> <component><prefix>อ.</prefix>เมือง</component> <component><prefix>จ.</prefix>ระยอง</component></placeName> และนายกมล แสงเพิ่ม อายุ 36 ปี อยู่<placeName><component><prefix>บ้านเลขที่</prefix> 190</component> <component><prefix>ถ.</prefix>เปรมใจราษฎร์</component> <component><prefix>ต.</prefix>แสนสุข</component> <component><prefix>อ.</prefix>เมือง</component> <component><prefix>จ.</prefix>ชลบุรี</component></placeName> ผู้ต้องหาตามหมายจับศาลจังหวัด<placeName>พัทยา</placeName>ที่ 431-433/2552 ลงวันที่ 5 พ.ค. พร้อมของกลางสร้อยคอทองคำบางส่วน และอาวุธปืนที่ใช้ก่อเหตุ หลังจากร่วมกันปล้น<placeName><component><prefix>ร้านทอง</prefix>เยาวราช</component> ย่าน<component><prefix>หาด</prefix>จอมเทียน</component> <component><prefix>เมือง</prefix>พัทยา</component></placeName> แล้วหนีไปกบดานใน<placeName>กรุงเทพฯ</placeName> และต่างจังหวัด</p>
<p>พล.ต.ท.สุวัฒน์ จันทร์อิทธิกุล ผช.ผบ.ตร. รก.ผบช.ภ.2 เปิดเผยว่า หลังจากกลุ่มคนร้าย ซึ่งคาดว่าน่าจะมีไม่ต่ำกว่า 5 คน ขับรถเก๋งยี่ห้อโตโยต้า วีออส ใช้อาวุธปืนสงครามเปิดฉากยิงใส่ร้านทองดังกล่าว แล้วปล้นเอาทองคำน้ำหนักว่า 300 บาทหลบหนีไป ก่อนที่ปะทะกับตำรวจ จนมีประชาชนถูกลูกหลง และตำรวจได้รับบาดเจ็บ และหลบหนีไปได้ พร้อมกับรถกระบะคุ้มกัน</p>
<p>ตำรวจได้วางกำลังปิดล้อมทั้งทางด้านอากาศ และภาคพื้นดิน จนพบรถยนต์เก๋ง วีออส กับรถกระบะ ฟอร์ด สีดำ ไปจอดในพื้นที่ <placeName><prefix>ต.</prefix>เขาไม้แก้ว</placeName> ห่างจากจุดเกิดเหตุประมาณ 15 กม. แต่คนร้ายได้หลบหนีไปพร้อมกับของกลาง</p>
<p>พล.ต.ท.สุวัฒน์ เปิดเผยต่อไปว่า ก่อนหน้านี้ ตำรวจได้จับกุมนายเกษม ได้ที่บ้านพักแล้ว แต่คนร้ายทั้ง 2 คน จากการสืบสวนทราบว่า ได้หลบหนีไปกบดานอยู่ต่างจังหวัด และ <placeName>กทม.</placeName> จึงติดตามจับกุมตัวนายกมล แสงเพิ่ม ได้ที่โรงแรมแห่งหนึ่ง <placeName><component><prefix>อ.</prefix>องครักษ์</component> <component><prefix>จ.</prefix>นครนายก</component></placeName> ส่วนนายสุรชาติ จับกุมได้ที่<placeName><component><prefix>ตลาด</prefix>พงษ์เพชร</component> <component><prefix>เขต</prefix>งามวงศ์วาน</component> <component>กทม.</component></placeName> พร้อมกับยึดของกลางเป็นสร้อยข้อมือ และสร้อยคอทองคำ จากทั้งคู่รวมแล้วประมาณ 150 บาท และอาวุธปืนที่ใช้ในการปล้น</p>
<p>ผู้ต้องหาให้การรับสารภาพว่า หลังก่อเหตุได้แบ่งออกเป็น 4 ส่วน ซึ่งทั้งคู่ได้คนละส่วน ก่อนแยกย้ายกันหลบหนีไป นอกจากนี้ยังซัดทอดอีกว่า มีผู้ร่วมปล้นในครั้งนี้ทราบชื่อเพียงนายศร ชาว <placeName><prefix>จ.</prefix>ระยอง</placeName> มีอาชีพขับรถแท็กซี่ป้ายดำอยู่ใน<placeName><prefix>เมือง</prefix>พัทยา</placeName> ซึ่งตำรวจกำลังติดตามจับกุมตัวอยู่ คาดว่าน่าจะได้ตัวเร็วๆ นี้แน่นอน</p></body>
</news>
