<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ไกด์หนุ่มติดเฮโรอีนงอม ยาไอซ์ยัดก้น!! ตบตาตำรวจ ขายนักเที่ยวย่านรัชดา  </title>
  <author>ทีมข่าวอาชญากรรม  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการออนไลน์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-09 00:07:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Crime/ViewNews.aspx?NewsID=9520000051686  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>คนร้ายซุกบึ้มหวังสังหารเจ้าหน้าที่ของรัฐ</headline>
<lead>โจร<placeName>ใต้</placeName>เหิมหนักลอบวางระเบิดริมถนน ขณะผว<placeName><prefix>จ.</prefix>นราธิวาส</placeName> เข้าพื้นที่รณรงค์ชาวบ้านต่อต้านโจรก่อการร้าย โชคดีหน่วยลาดตระเวนตรวจพบก่อนร่วมกู้ระทึกพบเป็นระเบิดแบบเหยียบ</lead>
<neck></neck>
<body><p>(9พ.ค.) เวลา 15.00 น. พ.ต.อ.นิตินัย หลังยาหน่าย ผกก.สภ.<placeName>ระแงะ</placeName> พ.ท.ธนิต แสงจันทร์ รอง.ผบ.ฉก. 38 นำกำลังตำรวจภูธร <placeName>ระแงะ</placeName> พร้อมเจ้าหน้าที่ทหารชุดเฉพาะกิจนราธิวาสที่ 38 และชุดเก็บกู้ทำลายวัตถุระเบิดของหน่วยปฏิบัติการพิเศษ <placeName><prefix>จ.</prefix>นราธิวาส</placeName> เข้าตรวจวัตถุต้องสงสัย ถูกฝังไว้ที่ริมถนน<placeName><component><prefix>บ้าน</prefix>บาโงกูโบ</component> <component><prefix>หมู่</prefix> 6</component> <component><prefix>ต.</prefix>บองอ</component> <component><prefix>อ.</prefix>ระแงะ</component> <component><prefix>จ.</prefix>นราธิวาส</component></placeName></p>
<p>หลังรับแจ้งจากชุดลาดตระเวนเดินเท้าทหาร สังกัด ร้อย.ร.15123 หน่วยเฉพาะกิจนราธิวาส 38 ที่นำกำลังทหาร 8 นาย ออกลาดตระ เวนเดินเท้า พบวัตถุต้องสงสัยฝังอยู่ โดยมีสายไฟฟ้ายื่นออกมา เจ้าหน้าที่จึงใช้จอบขุดขึ้นมาตรวจสอบ พบว่าเป็นระเบิดแสวงเครื่องแบบกับเหยียบ บรรจุใส่ไว้ในกล่องเหล็กทรงกลมกว้าง 5 นิ้วยาว 6 นิ้ว น้ำหนักประมาณ 5 กิโลกรัม อยู่สภาพพร้อมใช้งานข้างในประกอบด้วยเศษเหล็กตัดเป็นท่อนยาว 2 นิ้วจำนวนมาก</p>
<p>จึงยึดไว้ตรวจสอบหาลายนิ้วมือแฝงของคนร้าย ซึ่งระเบิดดังกล่าวคนร้ายได้นำมาฝังไว้เพื่อต้องการดักสังหารเจ้าหน้าที่ทหาร ชุดลาดตระเวนเดินเท้า สังกัดร้อย.ร. 15123 ที่นำกำลังเดินเท้าออกลาดตระเวนเป็นประจำทุกวัน เพื่อรักษาความปลอดภัยให้ประชาชนในพื้นที่ แต่เจ้าหน้าที่สังเกตุเห็นเสียก่อน</p>
<p>ผู้สื่อข่าวรายงานว่าก่อนหน้านี้ เมื่อเวลา 14.30 น.วันเดียวกัน นายวินัย ครุวรรณพัฒน์ ผว<placeName>จ<prefix>.</prefix>นราธิวาส</placeName>, นายนิพนธ์ นราพิทักษ์กุล รอง ผว<placeName><prefix>จ .</prefix>นราธิวาส</placeName> และนายประคอง คงแก้ว นอภ.<placeName>ระแงะ</placeName> และผู้นำศาสนาจากสำนักงานคณะกรรมการอิสลามประจำจังหวัด (กอจ.) <placeName>นราธิวาส</placeName> ภายใต้การนำของนายอับดุลอาซิซ เจ๊ะมามะ รองประธานกอ<placeName><prefix>จ.</prefix>นราธิวาส</placeName> มาพบปะชาวบ้านผู้นับถือศาสนาอิสลาม ที่<placeName><component><prefix>มัสยิด</prefix>เราะห์มานียะห์</component> <component><prefix>บ้าน</prefix>บือนังกือเปาะ</component> <component><prefix>หมู่</prefix> 5</component> <component><prefix>ต.</prefix>ตันหยงมัส</component> <component><prefix>อ.</prefix>ระแงะ</component></placeName></p>
<p>ตามโครงการสัจธรรมสัญจร(ดาวะห์สัญจร)เพื่อแนะนำให้ชาวบ้านใน<placeName><prefix>หมู่บ้าน</prefix>บือนังกือเปาะ</placeName> ประมาณ 200 คน เกิดความเข้าใจหลักคำสอนของศาสนาอิสลามที่ถูกต้อง ทั้งนี้เพื่อป้องกันไม่ให้คนร้ายนำหลักศาสนามาบิดเบือนชักจูงและปลุกระดมให้ชาวบ้าน ร่วมเป็นแนวร่วมของขบวนการโจรแบ่งแยกดินแดนเหมือนในอดีตที่ผ่านมา</p>
<p>ทั้งนี้ขณะที่นายวินัย กำลังพบปะเพื่อทำความเข้าใจกับชาวบ้านที่<placeName><prefix>บ้าน</prefix>บือนังกือ เปาะ</placeName>อยู่นั้น นายประคอง นอภ.<placeName>ระแงะ</placeName> ได้รายงานให้นายวินัย ผวจ.<placeName>นราธิวาส</placeName> ทราบว่า เมื่อเวลา 15.00 น. ขณะที่ทหาร ร้อย ร.15123 ฉก.นราธิวาส 38 ชุดช่วยราชการ <placeName><prefix>อ.</prefix>ระแงะ</placeName> เดินลาดตระเวนบนถนนใน<placeName><component><prefix>หมู่บ้าน</prefix>บาโงกูโบ</component> <component><prefix>หมู่</prefix> 6</component> <component><prefix>ต.</prefix>บองอ</component> <component><prefix>อ.</prefix>ระแงะ</component></placeName> ได้พบระเบิดแสวงเครื่องชนิดกับเหยียบ บรรจุในท่อเหล็กทรงกลม ยาว 6 นิ้ว เส้นผ่าศูนย์กลาง 5 นิ้ว น้ำหนัก 5 กิโลกรัม จุดชนวนด้วยสลักชนิดเหยียบ ฝังดินอยู่ริมถนน ซึ่งชุดเก็บกู้และทำลายวัตถุระเบิด หน่วยปฏิบัติการพิเศษ (นปพ.) ตำรวจภูธร <placeName>นราธิวาส</placeName> เข้าเก็บกู้ไว้ได้อย่างปลอดภัยแล้ว</p></body>
</news>
