<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>แม่จ่าตำรวจถูกยิงตายปริศนาร้องสื่อ  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-28 09:12:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=200441&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>แม่จ่าตำรวจถูกยิงตายปริศนาร้องสื่อ</headline>
<lead>จากกรณี จ.ส.ต.นรงค์ อากิม อายุ 39 ปี ตำรวจวิทยาการ<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>อ่างทอง</placeName> ถูกกระสุน ปืนเสียชีวิตปริศนา บนริม<placeName><component><prefix>ถนน</prefix>สายคลองวัว-มหาดไทย</component> <component><prefix>หมู่</prefix> 4</component> <component><prefix>ต.</prefix>มหาดไทย</component> <component><prefix>อ.</prefix>เมือง</component><component>อ่างทอง</component></placeName> เบื้องต้นตำรวจคุมตัวเพื่อนผู้ตาย ที่อยู่ในที่เกิดเหตุคือ จ.ส.ต.กฤตยา ไชยมาตย์ อยู่ที่เดียวกับผู้ตาย และนายสุเทพ กันหะ ไปสอบปากคำโดยทั้งคู่ยังให้การไม่ตรงกัน ส่วนศพของ จ.ส.ต. นรงค์ ญาตินำไปตั้งบำเพ็ญกุศลที่<placeName><component><prefix>วัด</prefix>ดอนรอง</component> <component><prefix>จ.</prefix>นครนายก</component></placeName> ตามที่เสนอข่าวให้ทราบนั้น</lead>
<neck></neck>
<body><p>กี่ยวกับเรื่องนี้เมื่อเวลา 13.00 น. วันที่ 27 พ.ค. นางมะลิ อากิม อายุ 62 ปี อยู่<placeName><component><prefix>บ้านเลขที่</prefix> 125</component> <component><prefix>หมู่</prefix> 4</component> <component><prefix>ต.</prefix>ดอนรอง</component> <component><prefix>อ.</prefix>เมือง</component><component>นครนายก</component></placeName> มารดาของ จ.ส.ต.นรงค์พร้อมญาติจำนวนหนึ่ง เข้าพบผู้สื่อข่าวประจำ<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>อ่างทอง</placeName> เพื่อร้องเรียนขอความเป็นธรรมให้ลูกชายที่เสียชีวิต โดยนางมะลิเล่าให้ฟังอ้างว่า มีเพื่อนลูกชายที่เป็นตำรวจมาบอกตนว่า คดีนี้อาจมีการทำเป็นว่าลูกชายยิงตัวตายเอง และจะมีการเปลี่ยนตัวผู้ต้องหาอีกด้วย เพราะมีข่าวว่าผู้บังคับบัญชาจะช่วยคนเป็น หากวันที่ 29 พ.ค. นี้ ผลพิสูจน์ลูกชายออกมาว่าเป็นการยิงตัวตายเอง ตนพร้อมกับญาติจะยังไม่เผาศพ จ.ส.ต.นรงค์ จากนั้นจะแบกโลงศพไปประท้วงที่<placeName><prefix>สำนักงาน</prefix>ตำรวจแห่งชาติ</placeName> เพื่อให้เอาคนผิดมาลงโทษให้ได้ เนื่องจากตนเชื่ออย่างแน่นอนว่า ลูกชายไม่มีทางจะฆ่าตัวตายอย่างแน่นอน</p>
<p>ด้าน พ.ต.อ.ระวีโรจน์ กองกันภัย ผกก. สภ.<placeName><prefix>เมือง</prefix>อ่างทอง</placeName> กล่าวว่า คดีนี้ผู้บังคับบัญชาให้ความสนใจเป็นอย่างมาก จากการสอบสวนพยานแวดล้อมและพยานหลักฐาน ต่างระบุว่าเป็นเหตุฆ่ากันตาย ไม่ใช่ยิงตัวตายเอง และที่สำคัญต้องรอผลการพิสูจน์ศพเสียก่อน ตนรับรองว่าใครผิดต้องว่ากันไปตามผิด จะให้ความเป็นธรรมทั้ง 2 ฝ่ายอย่างแน่นอน.</p></body>
</news>
