<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ตร.ท่าฉลอมช่วย 4 หนุ่มถูกหลอก ขายแรงประมง  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-05-05 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=160032  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ตร.<placeName>ท่าฉลอม</placeName>ช่วย 4 หนุ่มถูกหลอก ขายแรงประมง</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>วันที่ 4 พฤษภาคม เจ้าหน้าที่ตำรวจศูนย์วิทยุนรสิงห์ สถานีตำรวจภูธร<placeName><prefix>เมือง</prefix>สมุทรสาคร</placeName> ได้รับแจ้งมีผู้ขอความช่วยเหลือ เนื่องจากถูกกักขังตัวไว้ที่<placeName><component>บ้านเลขที่ 923/84</component> <component><prefix>ถ.</prefix>สี่มิตร <suffix>ซ.3</suffix></component> <component><prefix>ต.</prefix>มหาชัย</component> <component><prefix>อ.</prefix>เมือง</component> <component><prefix>จ.</prefix>สมุทรสาคร</component></placeName> จึงได้ประสานความร่วมมือกับเจ้าหน้าที่ตำรวจฝ่ายงานสืบสวนสอบสวนกองบังคับการตำรวจภูธร<placeName><prefix>จ.</prefix>สมุทรสาคร</placeName> และเจ้าหน้าที่จากสำนักงานพัฒนาสังคมและความมั่นคงของมนุษย์จังหวัด เข้าตรวจสอบที่บ้านหลังดังกล่าว</p>
<p>พบชาย 4 คน ถูกกักขังภายในบ้าน ทราบชื่อ นายพันธุ์ วงค์รุ้ง อายุ 35 ปี นายพิเชษฐ์ แป้นบูชา อายุ 36 ปี ชาว จ.พิจิตร และ นายจำปี คุ้นอักษร อายุ 48 ปี ชาว <placeName><prefix>จ.</prefix>กำแพงเพชร</placeName>นายสมคิด ศรีประทุมพร อายุ 34 ปี <placeName><component><prefix>บ้านเลขที่</prefix> 7/18</component> <component><prefix>เขต</prefix>ทวีวัฒนา</component> <component>กรุงเทพมหานคร</component></placeName>สอบสวนในเบื้องต้น นายพันธุ์ วงค์รุ้ง ให้การกับเจ้าหน้าที่ตำรวจว่า ได้เดินทางจะเข้ามาหางานทำที่<placeName>กรุงเทพฯ</placeName> ขณะที่กำลังยืนรอต่อรถที่หน้า<placeName><prefix>สถานีขนส่ง</prefix>หมอชิต</placeName> ก็มีชายคนหนึ่งไม่ทราบชื่อเดินเข้ามาบอกว่า จะพาไปทำงานที่<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>สมุทรสาคร</placeName> จึงได้ตกลงเดินทางมาด้วย</p>
<p>กระทั่งตนได้มาเจอกับชายอีก 3 คนที่พักอยู่ก่อนจึงได้รู้ความจริงว่า จะถูกหลอกพาลงเรือประมง จึงได้โทรศัพท์ไปขอความช่วยเหลือดังกล่าว ซึ่งเจ้าหน้าที่จะติดตามผู้ต้องหามาดำเนินคดีต่อไป </p></body>
</news>
