<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>จับผู้ใหญ่บ้านจอมกร่าง ยิง 2 ศพ คู่แข่งหัวใจ  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-04-22 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=158262  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>จับผู้ใหญ่บ้านจอมกร่าง ยิง 2 ศพ คู่แข่งหัวใจ</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>พ.ต.อ.อัคราเดช พิมลศรี ผกก.2 บก.ป.พ.ต.ท.นิรันดร์ ปิตะกาศ รอง ผกก.2 บก.ป.ได้นำกำลัง พร้อมหมายศาล<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>ฉะเชิงเทรา</placeName> เข้าตรวจค้นและจับกุมนายปรีชา นัทธี อายุ 48 ปี ผู้ใหญ่บ้าน อยู่<placeName><component><prefix>บ้านเลขที่</prefix> 471</component> <component><prefix>หมู่</prefix> 15</component> <component><prefix>ต.</prefix>คลองตะเกรา</component> <component><prefix>อ.</prefix>ท่าตะเกียบ</component> <component><prefix>จ.</prefix>ฉะเชิงเทรา</component></placeName> ผู้ต้องหาตามหมายจับศาลจังหวัด<placeName>ฉะเชิงเทรา</placeName> ที่ 267/2552 ลงวันที่ 21 เมษายน 2552 ข้อหาฆ่าผู้อื่นถึงแก่ความตายโดยเจตนา พร้อมของกลางอาวุธปืนขนาดต่างๆ และเครื่องกระสุนหลายรายการ</p>
<p>สืบเนื่องจากเมื่อวันที่ 9 เมษายนที่ผ่านมา นายปรีชา ได้ใช้อาวุธปืนลูกซองก่อเหตุยิงนายสุพล แฝงชัย และนายอนุชา ศรีวลัย เสียชีวิตเหตุเกิดที่บริเวณถนนภายใน<placeName><component><prefix>หมู่บ้าน</prefix>หนองใหญ่</component> <component><prefix>หมู่</prefix> 15</component> <component><prefix>ต.</prefix>คลองตะเกรา</component> <component><prefix>อ.</prefix>ท่าตะเกียบ</component></placeName> ต่อมาชุดสืบสวน กก.2 บก.ป.ประสานกำลังตำรวจ สภ.<placeName>ท่าตะเกียบ</placeName> สืบทราบว่าผู้ก่อเหตุคือ นายปรีชา ส่วนสาเหตุมาจากเรื่องชู้สาวเนื่องจากผู้เสียชีวิตเข้ามาติดพันหญิงสาวซึ่งนายปรีชา ชอบพออยู่เช่นเดียวกัน จาก นั้นตำรวจจึงเร่งรวบรวมพยานหลักฐานขออนุมัติหมายศาลเข้าจับกุมผู้ต้องหา จากการสอบสวนเบื้องต้นผู้ต้องหาให้การปฏิเสธ จึงควบคุมตัวส่ง สภ.<placeName>ท่าตะเกียบ</placeName> ดำเนินคดี</p>
<p>ผู้สื่อข่าวรายงานว่า จากแนวทางการสืบสวนของตำรวจยังพบว่า นายปรีชา มีพฤติกรรมเป็นผู้มีอิทธิพลในพื้นที่และชอบสะสมอาวุธปืนและเครื่องกระสุนหลายชนิดจนเป็นที่เกรงกลัวของชาวบ้านในพื้นที่เป็นอย่างมาก
</p></body>
</news>
