<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>สลดเก๋งชนแม่-ลูกขี่จยย.ไปรร.ดับคาที่    </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-05-28 10:35:27  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/crime.php?nid=173444  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>สลดเก๋งชนแม่-ลูกขี่จยย.ไปรร.ดับคาที่  </headline>
<lead>สลด เก๋ง ชนแม่ขี่ รถจักยานยนต์ ไปส่งลูกเรียน ดับคาที่</lead>
<neck></neck>
<body><p>ร.ต.อ.ธเนศพล แสงโชติ พนักงานสอบสวน สภ.<placeName>พระนครศรีอยุธยา</placeName> รับแจ้งเหตุ รถเก๋งชนรถจักรยานยนต์ มีผู้เสียชีวิต1 ราย และบาดเจ็บสาหัสอีก 1 ราย เหตุเกิดบริเวณจุดกลับรถ บน<placeName><prefix>ถนน</prefix>สายเอเชีย</placeName> ขาขึ้น<placeName>นครสวรรค์</placeName> ช่วง<placeName><component><prefix>หลัก กม.</prefix>22</component> <component><prefix>ต.</prefix>หันตรา</component> <component><prefix>อ.</prefix>พระนครศรีอยุธยา</component> <component><prefix>จ.</prefix>พระนครศรีอยุธยา</component></placeName> ที่เกิดเหตุพบ รถเก๋ง ฮอนด้า สีน้ำเงิน ทะเบียน กฉ 8697 <placeName>สุราษฎร์ธานี</placeName>ด้านหน้าทิ่มลงไหล่ทางด้านซ้าย สภาพด้านหน้า พังยับเยิน ใกล้กัน พบ รถจักรยานยนต์ ทะเบียน ขงฉ 487 <placeName>อยุธยา</placeName>สภาพพังยังเยิน และยังพบศพ นางอรพิณ ราชโคตร อายุ 40 ปี และ น.ส.ปารัช ราชโคตร อายุ 16 ปี บุตรสาวผู้เสียชีวิต ซึ่ง น.ส.ปารัช สวมชุดนักเรียนโรงเรียนอยุธยาวิทยาลัย ระดับชั้น ม.ปลาย และได้รับบาดเจ็บสาหัส โดยเร่งนำส่ง <placeName><prefix>ร.พ.</prefix>ราชธานี</placeName> ขณะนี้อาการยังไม่พ้นขีดอันตราย</p>
<p>ทั้งนี้ในที่เกิดเหตุ นายวิรัช ทองปุด อายุ 40 ปี ซึ่งเป็นผู้ขับรถเก๋งคันที่ก่อเหตุพุ่งชน ซึ่งไม่ได้รับบาดเจ็บใด ๆ จากอุบัติเหตุ ยืนรอมอบตัวอยู่ในที่เกิดเหตุ และให้ปากคำว่า ขับรถจาก <placeName><prefix>จ.</prefix>สุราษฎร์ธานี</placeName> มาตลอดทั้งคืน เพื่อมุ่งหน้าจะไป จ.สิงห์บุรี เมื่อมาถึงที่เกิดเหตุไม่ทราบว่าเป็นจุดกลับรถ ปรากฏว่า มีรถบัสขนาดใหญ่พยามยามจะกลับรถอยู่และทันใดนั้นก็มีรถจักรยานยนต์ กลับรถออกจากจากจุดกลับรถ และวิ่งเข้ามาในทางสายหลัก ทำให้รถของตนเอง วิ่งมาด้วยความเร็วเบรกไม่ทันและพุ่งชนเต็มแรง
</p></body>
</news>
