<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>พม่ารวบคนขับรถตู้รับส่งนร. ลอบขนอาวุธสงครามข้ามชายแดน  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-05-05 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=160035  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>พม่ารวบคนขับรถตู้รับส่งนร. ลอบขนอาวุธสงครามข้ามชายแดน</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>ผู้สื่อข่าวรายงงานว่า เมื่อวันที่ 4 พฤษภาคม ที่ผ่านมา ระหว่างที่ เจ้าหน้าที่ทางการทหาร<placeName><prefix>ประเทศ</prefix>พม่า</placeName>ประจำด่านพรหมแดน <placeName><component><prefix>จ.</prefix>ท่าขี้เหล็ก</component> <component><prefix>ประเทศ</prefix>พม่า</component></placeName> ตรงข้ามชายแดน <placeName><component><prefix>อ.</prefix>แม่สาย</component> <component><prefix>จ.</prefix>เชียงราย</component></placeName> ได้ทำการตั้งจุดสกัด แล้วพบรถยนต์ตู้เดินทางข้ามฝั่งมาจากประเทศไทย หมายเลขทะเบียน หมายเลข นข446 <placeName>เชียงราย</placeName> ซึ่งเป็นรถตู้รับส่งนักเรียนโรงเรียนอนุบาลแห่งหนึ่งใน <placeName><component><prefix>อ.</prefix>แม่สาย</component> <component><prefix>จ.</prefix> เชียงราย</component></placeName> ข้ามไปยังพรมแดน<placeName><component>ท่าขี้เหล็ก</component> <component><prefix>ประเทศ</prefix>พม่า</component></placeName>จึงขอเข้าตรวจค้น</p>
<p>จากการตรวจค้นในรถ ได้พบช่องลับซุกซ่อนอาวุธปืนสงคราม AK-47 จำนวน 2 กระบอก อาวุธปืนสั้น ขนาด 9 ม.ม. 1 กระบอก พร้อมเครื่องกระสุนปืนและแม๊กกาซีนปืน SK จำนวนมาก สำหรับคนขับรถคันดังกล่าวคือ นายสุรชัย ทรายคำ เป็นชาว <placeName><component><prefix>อ.</prefix>แม่สาย</component> <component><prefix>จ.</prefix>เชียงราย</component></placeName> เป็นคนขับเบื้องต้นทหาร<placeName>พม่า</placeName> ได้ควบคุมคนขับรถ และผู้โดยสาร ในรถคันดังกล่าว โดยมี ทั้งเด็กนักเรียนชาวพม่า ที่ข้ามมาเรียนในฝั่งไทย และครูผู้ดูแลจำนวนหนึ่ง ไปสอบสวนที่<placeName><prefix>โรงพัก</prefix>ท่าขี้เหล็ก</placeName> ห่างด่านพรมแดน <placeName><prefix>อ.</prefix>แม่สาย</placeName> ไปราว 3 กิโลเมตร โดยทั้งหมด ได้ถูกแยกตัวไปสอบสวนอย่างหนัก เพื่อเค้นหาที่มา ของอาวุธสงครามที่จับได้ ในครั้งนี้</p>
<p>ทั้งนี้ผู้ต้องหาทั้งหมด ให้การภาคปฏิเสธว่าไม่มีส่วนรู้เห็นในการขนอาวุธสงครามแต่อย่างใด อย่างไรก็ตามการจับกุมคนไทยของทหารพม่าในครั้งนี้ เบื้องต้น ทางเจ้าหน้าที่ทหารหน่วย ฉก.ม.3 ของไทยและชุดประสานงานชายแดนส่วนท้องถิ่นไทย-พม่า (TBC.) กำลังประสานงานฝ่ายพม่า เพื่อหาทางช่วยเหลือเป็นการเร่งด่วนแล้ว </p></body>
</news>
