<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ไกด์หนุ่มติดเฮโรอีนงอม ยาไอซ์ยัดก้น!! ตบตาตำรวจ ขายนักเที่ยวย่านรัชดา  </title>
  <author>ทีมข่าวอาชญากรรม  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการออนไลน์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-09 00:07:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Crime/ViewNews.aspx?NewsID=9520000051686  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>จ่อยิง"ศักดิ์ ลำพยา"เอเย่นต์ค้ายาดับคาที่</headline>
<lead>ดับ"ศักดิ์ ลำพยา" เอเย่นต์ยาบ้า มือปืนจ่อยิงตายคา<placeName><prefix>ถนน</prefix>เลียบคลองชลประทาน</placeName> หลัง<placeName><prefix>ม.ราชภัฎ</prefix>นครปฐม</placeName> พบในมือยังกำถุงยาบ้า 40 เม็ด ตำรวจเชื่อเป็นการหักหลังในธุรกิจมืด</lead>
<neck></neck>
<body><p>(9พ.ค.) เวลา 00.15 น. พ.ต.ท.สามารถ เจริญยศ พนักงานสอบสวน สภ.<placeName><prefix>เมือง</prefix>นครปฐม</placeName> รับแจ้งมีผู้ถูกยิงเสียชีวิต ริม<placeName><component><prefix>คลอง</prefix>ชลประทาน</component> <component><prefix>หมู่ที่</prefix> 2</component> <component><prefix>ตำบล</prefix>หนองปากโลง</component> <component><prefix>อำเภอ</prefix>เมือง</component> <component><prefix>จังหวัด</prefix>นครปฐม</component></placeName> หลัง<placeName><prefix>มหาวิทยาลัย</prefix>ราชภัฎนครปฐม</placeName> จึงรายงานให้ผู้บังคับบัญชาทราบตารมลำดับชั้น ก่อนเดินทางไปตรวจสอบที่เกิดเหตุพร้อม พล.ต.ต.ศักดิ์ชัย ตันบุญเอก ผบก.ภ.<placeName><prefix>จว.</prefix>นครปฐม</placeName> พ.ต.อ.ภาสกร กลั่นหวาน ผกก <placeName><prefix>เมือง</prefix>นครปฐม</placeName> พ.ต.ท. ชัยรัตน์ บัวขม รอง ผกก.ป. พ.ต.ท.จรัญ ยวงนุ่น สว.สส.และ กำลังชุดสืบสวน สภ.<placeName><prefix>เมือง</prefix>นครปฐม</placeName> จำนวนหนึ่ง</p>
<p>ภายในที่เกิดเหตุซึ่งเป็น<placeName><prefix>ถนน</prefix>เลียบคลองชลประทาน</placeName> และเป็นถนนสายเปลี่ยวเจ้าหน้าที่พบศพชายไทยสวมกางเกงยีนส์ขายาวสีน้ำเงิน ใส่เสื้อแขนสั้นลายนอนหงายเสียชีวิต อยู่ข้าง<placeName><prefix>ถนน</prefix>ริมคลองชลฯ</placeName>ซึ่งเจ้าหน้าที่ได้ทำการตรวจสอบตามร่างกายพบบัตรประจำตัวประชาชนระบุชื่อว่า นายสุรศักดิ์ สังข์ชัย อายุ 50 ปี อยู่<placeName><component><prefix>บ้านเลขที่</prefix> 153</component> <component><prefix>หมู่</prefix> 3</component> <component><prefix>ตำบล</prefix>ลำพยา</component> <component><prefix>อำเภอ</prefix>เมือง</component> <component><prefix>จังหวัด</prefix>นครปฐม</component></placeName></p>
<p>นอกจากนี้เจ้าหน้าที่ได้ตรวจสอบตามร่างกายพบว่ามีบาดแผลถูกยิงด้วยอาวุธปืนขนาด 38 ซุปเปอร์ เข้าที่ซี่โครงขวาทะลุด้านซ้าย 1 นัด และกระสุนเข้าที่ท้ายทอยทะลุหน้าผากอีก 1 นัด และตรวจสอบที่มือข้างซ้ายของผู้ตายพบว่าในมือยังกำยาบ้าไว้แน่น เจ้าหน้าที่จึงได้แกะมือเอายาบ้ามาตรวจสอบพบว่ามีจำนวน 40 เม็ด จึงได้เก็บไว้เป็นหลักฐาน</p>
<p>ห่างไปเล็กน้อยพบจักรยานยนต์ยี่ห้อ ฮอนด้า สีดำ หมายเลขทะเบียน ขจษ 698 <placeName>นครปฐม</placeName> ซึ่งเป็นของผู้ตายล้มพลิกคว่ำอยู่ และเจ้าหน้าที่ยังเก็บปลอกกระสุนปืนที่ตกอยู่ในที่เกิดเหตุได้จำนวน 2 ปลอก</p>
<p>จากการสอบสวนทราบว่าก่อนเกิดเหตุผู้ตายได้ขับจักรยานยนต์ออกจากบ้านพัก แต่ไม่มีใครทราบว่าออกไปไหน กระทั่งมาถูกยิงเสียชีวิต ซึ่งเบื้องต้นเชื่อว่า ผู้ตายน่ามีการนัดหมายกับคนร้ายซึ่งรู้จักกันดี และ มีการเจรจาเรื่องธุรกิจมืด แต่เกิดไม่ลงตัว จึงได้ลงมือสังหาร ก่อนที่คนร้ายจะหลบหนีไป</p>
<p>พ.ต.อ.ภาสกร กลั่นหวาน ผกก.กล่าวว่า ผู้ตายไม่มีอาชีพเป็นหลักแหล่ง ในเบื้องต้นเจ้าหน้าที่สันนิฐานว่า สาเหตุน่าจะเกิดการขัดแย้งทางธุรกิจมืด ซึ่งตนสั่งให้พนักงานสอบสวนเรียกสอบพยาน และญาติผู้ตายเพื่อหาข้อมูลพร้อมกันนี้ตนได้ส่งชุดสืบสวนออกติดตามคนร้ายที่ก่อเหตุในครั้งนี้เพื่อมาดำเนินคดีต่อไป</p></body>
</news>
