<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>รวบหนุ่มชัยภูมิขับแท็กซี่พาสาวลาวส่งยาบ้า 1.6 หมื่นเม็ด  </title>
  <author>ทีมข่าวอาชญากรรม  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการออนไลน์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-28 23:39:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Crime/ViewNews.aspx?NewsID=9520000060217  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>รวบหนุ่ม<placeName>ชัยภูมิ</placeName>ขับแท็กซี่พาสาว<placeName>ลาว</placeName>ส่งยาบ้า 1.6 หมื่นเม็ด</headline>
<lead>ตำรวจ 191 ตามรวบตัวหนุ่ม<placeName>ชัยภูมิ</placeName>ขับแท็กซี่พา 2 สาวชาว<placeName>ลาว</placeName>ขนยาบ้า 16,000 เม็ด ส่งลูกค้าภายในลานจอดรถ<placeName><component><prefix>ห้าง</prefix>โรบินสัน</component> <component>รัชดา</component></placeName> สารภาพรับจ้างขนยาบ้าจาก<placeName>ลาว</placeName>ได้ค่าจ้าง 18,000 บาท</lead>
<neck></neck>
<body><p>วันนี้ (28 พ.ค.) เมื่อเวลา 21.30 น.ที่ บก.ตปพ. พล.ต.ต.ฉันทวิทย์ รามสูตร ผบก.ตปพ. พร้อมด้วย พ.ต.อ.สุทธิพงษ์ วงษ์ปิ่น รอง ผบก.ตปพ. พ.ต.อ.ภาณุรัตน์ หลักบุญ ผกก.1 บก.ตปพ. ร่วมกันแถลงผลการจับกุม นายอุทิศ นิสัยหาญ อายุ 38 ปี อยู่<placeName><component><prefix>บ้านเลขที่</prefix> 13</component> <component><prefix>หมู่</prefix> 14</component> <component><prefix>ต.</prefix>ผักบัง</component> <component><prefix>อ.</prefix>ภูเขียว</component> <component><prefix>จ.</prefix>ชัยภูมิ</component></placeName> นางออน พันธวง อายุ 20 ปี สัญชาติ<placeName>ลาว</placeName> และนางน้อยอายุ 20 ปี สัญชาติ<placeName>ลาว</placeName> พร้อมของกลางยาบ้าจำนวน 16,000 เม็ด และรถแท็กซี่ยี่ห้อโตโยต้า โคโรลล่า สีชมพู ทะเบียน ทล 6456 <placeName>กทม.</placeName> โดยจับกุมได้ที่ลานจอดรถ<placeName><component><prefix>ห้างสรรพสินค้า</prefix>โรบินสัน</component> <component>รัชดา</component></placeName> เมื่อเวลา 17.00 น.วันที่ 28 พ.ค.2552</p>
<p>พล.ต.ต.ฉันทวิทย์ กล่าวว่า การจับกุมครั้งนี้เจ้าหน้าที่ชุดจับกุมได้รับแจ้งจากสายลับว่าจะมีการส่งมอบยาบ้ากันที่บริเวณลานจอดรถ<placeName><component><prefix>ห้างสรรพสินค้า</prefix>โรบินสัน</component> <component>รัชดา</component></placeName> จึงได้จัดกำลังซุ่มดูความเคลื่อนไหวอยู่บริเวณดังกล่าว กระทั่งได้มีรถแท็กซี่สีชมพู มีผู้ต้องหาทั้ง 3 คน อยู่ภายในรถซึ่ง ตรงกับรูปพรรณสัณฐานที่ได้รับแจ้งจากสายลับ จึงแสดงตัวเข้าขอตรวจค้น และพบกลางดังกล่าวบรรจุอยู่ในถุงพลาสติกสีฟ้า จึงได้ควบคุมตัวมาสอบปากคำที่ <placeName>บก.ตป</placeName></p>
<p> จากการสอบสวนผู้ต้องหาให้การรับสารภาพว่า มีนายทุนเป็นคน<placeName>ลาว</placeName> ว่าจ้างคนละ 18,000 บาท ให้ขนยาบ้าจากฝั่ง<placeName>ลาว</placeName>โดยนั่งเรือข้าม<placeName>แม่น้ำโขง</placeName>จากฝั่ง<placeName>ลาว</placeName>มาขึ้นที่ <placeName><component><prefix>อ.</prefix>เขมราฐ</component> <component><prefix>จ.</prefix>อุบลราชธานี</component></placeName> ก่อนเดินทางมาที่ <placeName>กทม.</placeName> ซึ่งมีรถกระบะพามาส่งที่<placeName><prefix>ถนน</prefix>รังสิตนครนายก</placeName> ระหว่าง<placeName>คลอง 7</placeName> กับ<placeName>คลอง 8</placeName> โดยจะมีคนขับรถแท็กซี่คอยรับพาไปส่งยาบ้าตามจุดต่างๆที่มีการนัดหมายไว้ โดยในวันนี้จะต้องไปส่งยาบ้าให้ลูกค้าที่ <placeName><component><prefix>อ.</prefix>บางปะอิน</component> <component><prefix>จ.</prefix>พระนครศรีอยุธยา</component></placeName> แต่ก็ถูกเจ้าหน้าที่ตำรวจจับได้เสียก่อน</p>
<p> เบื้องต้นเจ้าหน้าที่แจ้งข้อหานายอุทิศ คนขับรถแท็กซี่ นางออน และนางน้อย สองสาวชาว<placeName>ลาว</placeName> ร่วมกันมียาเสพติดไว้ในครอบครองเพื่อจำหน่ายโดยผิดกฎหมาย และแจ้งข้อหานางออนกับนางน้อย เป็นบุคคลต่างด้าวหลบหนีเข้ามาใน<placeName><prefix>ราชอาณาจักร</prefix>ไทย</placeName>โดยผิดกฎหมายก่อนควบคุมตัวส่ง บช.ปส.ดำเนินคดีและขยายผลต่อไป</p></body>
</news>
