<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ฮอกกี้ยันใช้ชุดเดิม รับเป็นรองอินเดีย นฤมลหวังพัฒนาขึ้น  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-07-23 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/230709/8156  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>สุวัจน์คุมซีเกมส์   <placeName>เอเชีย</placeName>หนุน<placeName>ไทย</placeName> ประชุมใหญ่ITF</headline>
<lead>นายสุวัจน์  ลิปตพัลลภ  นายกลอนเทนนิสสมาคมแห่ง<placeName><prefix>ประเทศ</prefix>ไทย</placeName>  ในพระบรมราชูปถัมภ์  และรองประธานสหพันธ์เทนนิสแห่ง<placeName>เอเชีย</placeName>  (เอทีเอฟ)  เปิดเผยว่า  ตามที่ตนและคณะกรรมการอำนวยการลอนเทนนิสสมาคมฯ  ได้เดินทางไปร่วมการประชุมใหญ่สามัญประจำปี  2009  ของสหพันธ์เทนนิสนานาชาติ  (ไอทีเอฟ)  ที่<placeName><prefix>กรุง</prefix>มาดริด</placeName>  <placeName><prefix>ประเทศ</prefix>สเปน</placeName>  เมื่อสัปดาห์ผ่านมา  มีประเด็นสำคัญเกี่ยวกับ<placeName><prefix>ประเทศ</prefix>ไทย</placeName>ด้วย  โดยไทยได้เสนอตัวเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมใหญ่สามัญประจำปี  2011  ของไอทีเอฟ</lead>
<neck></neck>
<body><p>ซึ่งการเสนอตัวครั้งนี้<placeName>ไทย</placeName>ได้รับการสนับสนุนจากชาติใน<placeName>เอเชีย</placeName>อย่างเป็นเอกฉันท์และมีคู่แข่งขันทั้งหมด 8ชาติโดยตนได้ให้เหตุผลต่อที่ประชุมไอทีเอฟว่าในฐานะที่<placeName><prefix>ประเทศ</prefix>ไทย</placeName>กำลังจะเป็นศูนย์กลางของกีฬาเทนนิสใน<placeName>เอเชีย</placeName>โดยจะมีการจัดตั้งศูนย์ฝึกกีฬาเทนนิสแห่ง<placeName>เอเชีย</placeName>ขึ้นในเร็วๆนี้และ<placeName>ไทย</placeName>ประสบความสำเร็จในการพัฒนานักเทนนิสรวมทั้ง<placeName>ไทย</placeName>เป็นเมืองท่องเที่ยวจึงขอเสนอตัวเป็นเจ้าภาพโดยเสนอให้<placeName>กรุงเทพมหานคร</placeName>เป็นสถานที่จัดการประชุม</p>
<p> "ไอทีเอฟให้ชาติที่เสนอตัวทำรายละเอียดเสนอภายใน2-3เดือนนี้ซึ่งหากไทยได้รับเลือกจะเป็นประโยชน์กับเรามาก เพราะจะมีผู้บริหารวงการเทนนิสราว 400-500คนมาร่วมประชุมถือเป็นการประชาสัมพันธ์<placeName><prefix>ประเทศ</prefix>ไทย</placeName>ช่วยเรื่องเศรษฐกิจและการท่องเที่ยวของ<placeName>ไทย</placeName>ด้วย"</p>
<p> นายสุวัจน์กล่าวต่อว่าเอทีเอฟยังมีมติสำคัญเกี่ยวกับ<placeName><prefix>ประเทศไ</prefix>ทย</placeName>คือเอทีเอฟมอบหมายให้ตนในฐานะรองประธานเอทีเอฟที่ดูแลภาคพื้น<placeName>เอเชียตะวันออกเฉียงใต้</placeName>เข้าไปดูแลการแข่งขันเทนนิสในกีฬาซีเกมส์ครั้งที่25"<placeName>เวียงจันทน์</placeName>เกมส์"ที่<placeName><prefix>ประเทศ</prefix>ลาว</placeName>เป็นเจ้าภาพระหว่างวันที่9-18ธันวาคมนี้โดยมีตัวแทนจาก<placeName>สิงคโปร์</placeName>และ<placeName>อินโดนีเซีย</placeName>ร่วมอยู่ในคณะทำงานด้วย.</p></body>
</news>
