<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ดึงฮีโร่โอลิมปิกร่วมวิ่งเดย์รันที่โคราช  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-06-11 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/110609/6057  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ดึงฮีโร่โอลิมปิกร่วมวิ่งเดย์รันที่โคราช</headline>
<lead>นายสุวัจน์  ลิปตพัลลภ  รองประธานคณะกรรมการโอลิมปิกแห่ง<placeName><prefix>ประเทศ</prefix>ไทย</placeName>ฯ  ในฐานะประธานคณะอำนวยการจัดงาน  พล.ต.จารึก  อารีราชการัณย์  รองประธานและเลขาธิการคณะกรรมการโอลิมปิกฯ   และนายประจักษ์  สุวรรณภักดี  ผู้ว่าราชการ<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>นครราชสีมา</placeName>  ได้ร่วมกันเป็นประธานการประชุมคณะกรรมการจัดมหกรรม  เดิน-วิ่ง  โอลิมปิกเดย์รัน  2009  ที่ห้องประชุมศาลากลาง<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>นครราชสีมา</placeName>  เมื่อ  10  มิ.ย.ที่ผ่านมา</lead>
<neck></neck>
<body><p>นายสุวัจน์ กล่าวว่ามหกรรมเดิน-วิ่งโอลิมปิกเดย์รัน2009จะจัดขึ้นในวันที่20มิ.ย.นี้ มีจุดสตาร์ทและเข้าเส้นชัยที่<placeName><prefix>สนามกีฬา</prefix>เฉลิมพระเกียรติ80พรรษา5ธันวาคม2550</placeName><placeName><prefix>จังหวัดน</prefix>ครราชสีมา</placeName>รวมระยะทาง10.5กม.(เดิน3กม.,วิ่ง10.5กม.)แบ่งออกเป็น3ประเภทคือประเภทเยาวชน(ชาย-หญิง)อายุไม่เกิน18 ปีประเภทบุคคลทั่วไป(ชาย-หญิง)และประเภทผู้สูงอายุ(ชายอายุ50ปีขึ้นไป,หญิงอายุ45ปีขึ้นไป)</p>
<p> นอกจากนี้ยังจะเพิ่มกิจกรรมพิเศษให้กับคนพิการที่จะเข้ามาร่วมประมาณ1,000คนด้วยโดยจะเริ่มปล่อยตัวเวลา06.30น.คาดว่าจะมีนักวิ่งจากทั่วประเทศเข้าร่วมไม่ต่ำกว่า30,000คนซึ่งถือว่าสูงที่สุดตั้งที่<placeName>ไทย</placeName>เคยจัดขึ้นมา</p>
<p> "กิจกรรมนี้จัดขึ้นเพื่อเฉลิมพระเกียรติพระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวพระมหากษัตริย์นักกีฬาของโลกและยกมาตรฐานการจัดงานให้สูงขึ้นโดยใช้งบประมาณที่ได้รับการสนับสนุนจากคณะกรรมการโอลิมปิกสากล(ไอโอซี)และภาคเอกชนอาทิปตท.และอื่นๆรวมทั้งสิ้น4ล้านบาทเบื้องต้นจะประสานไปยังทางเอ็นบีทีช่อง11เพื่อดำเนินการถ่ายทอดสดเป็นครั้งแรกภายใต้กรอบงบประมาณที่มีอยู่นอกจากนี้เราจะเชิญนักกีฬาที่เคยได้รับเหรียญโอลิมปิกเกมส์อาทิอุดมพรพลศักดิ์,สุริยาปราสาทหินพิมายหรือมนัสบุญจำนงค์ในฐานะเขย<placeName><prefix>เมือง</prefix>โคราช</placeName>และนักกีฬาฮีโร่คนอื่นๆมาร่วมด้วยซึ่งผมเชื่อว่าจะมีการยิ่งใหญ่อย่างแน่นอน"นายสุวัจน์กล่าว</p>
<p> ทางด้านพล.ต.จารึกกล่าวว่าโอลิมปิก<placeName>ไทย</placeName>จะจัดการแสดงทางวัฒนธรรมพื้นบ้านขึ้นด้วยโดยจะใช้พื้นที่ภายในอินดอร์สเตเดียมของ<placeName><prefix>สนามกีฬา</prefix>เฉลิมพระเกียรติฯ</placeName>จากนั้นหลังจากจัดงานแล้วเสร็จจะมีการสรุปรายงานแจ้งไปยังไอโอซี ให้ได้มีการจัดพิมพ์ในวารสารของไอโอซีร่วมกับอีก204ประเทศที่ได้จัดงานขึ้นพร้อมกันทั่วโลกต่อไปซึ่งจากการที่ทางพี่น้องชาว<placeName>โคราช</placeName>จะจัดงานให้อย่างยิ่งใหญ่และการที่ได้ดึงคนพิการเข้ามาร่วมเป็นครั้งแรกนั้นจะแสดงถึงความยิ่งใหญ่ความเป็นสากลและภาพลักษณ์ที่ดีในสายตาของไอโอซีและชาติสมาชิกอื่นๆด้วย</p>
<p> สำหรับนักวิ่งที่เข้าร่วมกิจกรรมครั้งนี้จะได้รับเสื้อยืดและใบประกาศณียบัตรรับรองจาก"ไอโอซี"ขณะที่นักวิ่งที่เข้าเส้นชัยอันดับ 1-2-3จะได้รับเหรียญทองเงินและทองแดงตามลำดับส่วนนักวิ่งที่เข้าเส้นชัย5,000คนแรกก็จะได้รับเหรียญที่ระลึกด้วย.</p></body>
</news>
