<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>จับติ้วบอลเอฟเอคัพสุพรรณถอน  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-06-24 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/240609/6711  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>จับติ้วบอลเอฟเอคัพสุพรรณถอน</headline>
<lead>จับสลากศึกน็อกเอาต์  "มูลนิธิไทยคม  เอฟเอคัพ  2009"  รอบแรก  หน่วยบัญชาการต่อสู้อากาศยานรักษาฝั่งโชคดีผ่านไปรอเตะรอบแรกแทน <placeName>สุพรรณบุรี</placeName>   ทีมในดิวิชั่น  1  ที่ไม่ส่งเข้าร่วม  เลขาลูกหนัง<placeName>ไทย</placeName>  องอาจ  ก่อสินค้า  ยันโปรแกรมฟาดแข้งไม่กระทบ<placeName>ไทย</placeName>พรีเมียร์ลีกแน่</lead>
<neck></neck>
<body><p>หลังจากที่สมาคมฟุตบอลแห่ง<placeName><prefix>ประเทศ</prefix>ไทย</placeName>กลับมาจัดการแข่งขันฟุตบอลน็อกเอาต์ในรายการ"มูลนิธิไทยคมเอฟเอคัพ2009"ซึ่งได้รับความสนใจจากสโมสรส่งทีมเข้าร่วมมากมาย ล่าสุดเมื่อวันที่23มิ.ย.ที่ผ่านมาได้ทำการจับสลากประกบคู่โดยมีนายองอาจก่อสินค้าเลขาธิการสมาคมฟุตบอลฯเป็นประธานพร้อมด้วยยิ่งลักษณ์ชินวัตรกรรมการและเลขานุการมูลนิธิไทยคมร่วมจับสลาก</p>
<p> สำหรับการแข่งขันในรอบนี้มีทีมในระดับดิวิชั่น2และสโมสรจากถ้วยข,คและงสมัครเข้าร่วมถึง47ทีมซึ่งเกินจำนวนที่ต้องการเพียง32ทีมทำให้ฝ่ายจัดการแข่งขันต้องปรับระบบการฟาดแข้งในรอบนี้ด้วยการจับสลากให้ทีม ได้สิทธิ์ไปรอเตะในรอบแรก17ทีมซึ่งจากการจับสลากมีดังนี้<placeName>ตาก</placeName>,กรุงเก่า,<placeName>ภูเก็ต</placeName>,อสช.<placeName>ธนบุรี</placeName>,<placeName>ฉะเชิงเทรา</placeName>, <placeName>กท.ตริสเตียน</placeName>,พิษณุโลก,ธำรงไทย,<placeName><prefix>เมือง</prefix>พัทยา</placeName>8,<placeName>ราชวิถี</placeName>,<placeName>กำแพงเพชร</placeName>,<placeName><prefix>ม.</prefix>วงษ์ชวลิตกุล</placeName>, <placeName>ระยอง</placeName>, <placeName>อุดรธานี</placeName>,ส.นักเรียนเก่า<placeName>เทพศิรินทร์</placeName>,มูลนิธิธรรมานุสรณ์,<placeName><prefix>บ้าน</prefix>ทุ่งเค็ต</placeName>,เชียงใหม่ส่วนทีมหน่วยบัญชาการต่อสู้อากาศยานและรักษาฝั่งโชคดีจับสลากได้ผ่านเข้าไปรอเล่นแทน<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>สุพรรณบุรี</placeName>ทีมในดิวิชั่น1ในรอบ2ทันทีซึ่งในรอบนี้ทีมแพ้จะได้เงิน1หมื่นบาท</p>
<p> สำหรับโปรแกรมการประกบคู่รอบคัดเลือกทำการแข่งขันในวันเสาร์ที่27มิ.ย.นี้ที่สนามศูนย์ฝึกฟุตบอลแห่งชาติ ย่านหนองจอกเริ่ม11.00น.โรสเอเชียปทุมธานีพบสมุทรปราการ,ชัยนาทเอฟซีพบ<placeName>นครราชสีมา</placeName>,<placeName><prefix>ม.รภ.</prefix>จันทรเกษม</placeName>พบ<placeName><prefix>ม.เ</prefix>กษมบัณฑิตย์</placeName> </p>
<p> ส่วนวันอาทิตย์ที่ 28 มิ.ย.52<placeName><prefix>สนามศูนย์ฝึกฟุตบอล</prefix>แห่งชาติฯ</placeName>เริ่ม11.00น.ม.<placeName>ปทุมธานี</placeName>พบเซาธ์อีส<placeName>บางกอก</placeName>,<placeName>นอร์ทกรุงเทพ</placeName>พบ<placeName>ไทย</placeName>ซัมมิท-<placeName>สมุทรปราการ</placeName>,<placeName><prefix>ร.ร.</prefix>บางปะอิน</placeName>พบสพล.<placeName>กรุงเทพฯ</placeName><placeName><prefix>สนาม</prefix>จุฬาลงกรณ์ฯ</placeName>เริ่ม11.00น. สุโกกีพบเจ.ดับบลิวกรุ๊ป,ราชประชาพบ<placeName>สุรินทร์</placeName>,<placeName><prefix>ม.</prefix>ธุรกิจบัณฑิตย์</placeName>พบ<placeName>บางกอก</placeName>กล๊าสวันจันทร์ที่29มิ.ย.52<placeName><prefix>สนามศูนย์ฝึกฟุตบอล</prefix>แห่งชาติฯ</placeName>เริ่ม11.00น.พ.<placeName>ราชดำเนิน</placeName>พบฮากก้า,<placeName><prefix>ม.</prefix>ธนบุรี</placeName>พบส.นร.เก่า<placeName><prefix>วัด</prefix>สุทธิวราราม</placeName>,<placeName>คริสเตียนไทย</placeName>พบเทศบาลเมือง<placeName>คูคต</placeName>,วันอังคารที่30มิ.ย.52ว.ราชพฤกษ์พบ<placeName>อุบลฯ</placeName>ยูไนเต็ด,อสช.<placeName>ศรีราชา</placeName>พบเลยซิตี้</p>
<p> นายองอาจก่อสินค้าเลขาธิการสมาคมฟุตบอลฯเผยว่าตนมั่นใจว่าโปรแกรมเอฟเอคัพจะไม่ส่งผลกระทบต่อโปรแกรม<placeName>ไทย</placeName>พรีเมียร์ลีกแน่ นอนเพราะเราได้วางแผนการสับหลีกกันเป็นอย่างดี.</p></body>
</news>
