<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>นาดาลยอมรับความพ่ายแพ้โดยดี ยกเป็นสุดพลิกล็อก นับจากพีตแพ้ที่วิมฯ  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-06-02 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/020609/5579  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>นาดาลยอมรับความพ่ายแพ้โดยดี ยกเป็นสุดพลิกล็อก นับจากพีตแพ้ที่วิมฯ</headline>
<lead>ราฟาเอล  นาดาล  ยอมรับความพ่ายแพ้แต่โดยดี  บอกไม่แพ้วันนี้วันหนึ่งวันใดในโอกาสหน้าก็ต้องแพ้อยู่ดี  ขณะที่โรบิน  โซเดอร์ลิง  ที่กลายเป็นคนแรกที่ยัดเยียดความปราชัยที่<placeName>โรลังด์  การ์โรส</placeName> ให้กับหนุ่มมือหนึ่งของโลกจาก<placeName>สเปน</placeName>   บอกเป็นช่วงเวลาที่พิเศษที่สุดในการเล่นอาชีพและจะจำแมตช์นี้ไปจนวันตาย</lead>
<neck></neck>
<body><p>"การแพ้ที่<placeName>ปารีส</placeName>ในครั้งนี้นี่มันไม่ใช่โศกนาฏกรรมมันต้องเกิดขึ้นสักวันหนึ่งอยู่แล้ว"ราฟาเอลนาดาลกล่าวซึ่งนับตั้งแต่แมตช์ชิงชนะเลิศกับโรเจอร์เฟเดอเรอร์เมื่อปี2007เขายังไม่เคยเสียเซตให้กับใครอีกเลย"มันเท่ากับเดินทางมาสุดทางและผมก็ต้องยอมรับมันผมยอมรับความพ่ายแพ้เหมือนกับตอนที่ผมยอมรับชัยชนะ"</p>
<p> ทางด้านโรบินโซเดอร์ลิงนักหวดจาก<placeName>สวีเดน</placeName>ที่กลายเป็นคนแรกที่เอาชนะนาดาลในศึกเฟรนช์โอเพน หลังจากหนุ่มจากสเปนชนะที่<placeName>โรลังด์ การ์โรส</placeName>มาติดต่อกัน31แมตช์กล่าวว่า"แน่นอนที่สุดว่านี่คือช่วงเวลาที่ดีที่สุดนับตั้งแต่ผมขึ้นมาเล่นในระดับอาชีพเลยทีเดียวผมคงจะทำแมตช์นี้ไปตลอดชีวิตของผมเลยทีเดียว"</p>
<p> ชัยชนะของโซเดอร์ลิงเหนือนาดาล6-2,6-7,6-4และ7-6ในรอบสี่ของศึกเฟรนช์โอเพนหลังหวดกันไปทั้งสิ้น3ชั่วโมงครึ่งนับเป็นการพลิกล็อกครั้งยิ่งใหญ่ที่สุดในวงการกีฬานับตั้งแต่เฟเดอเรอร์เคยชนะพีตแซมพราสในรอบสี่ของศึกวิมเบิลดันเมื่อปี2001ซึ่งนั่นเป็นการหยุดชัยชนะติดต่อกัน31แมตช์ของแซมพราสด้วย</p>
<p> ก่อนหน้านี้4สัปดาห์นาดาลเคยเล่นกับโซเดอร์ลิงมาแล้วในรายการเคลย์คอร์มที่<placeName><prefix>กรุง</prefix>โรม</placeName><placeName><prefix>ประเทศ</prefix>อิตาลี</placeName>ครั้งนั้นนาดาลเป็นฝ่ายไล่ต้อนไป6-1และ6-0ซึ่งการพ่ายแพ้ครั้งนี้แมตส์วิลันเดอร์เพื่อนร่วมชาติ<placeName>สวีเดน</placeName>ของโซเดอร์ลิงกล่าวขณะเป็นผู้บรรยายเกมว่า"ตอนนี้ผมเชื่อว่าผู้เล่นทุกคนต่างตกอยู่ในสภาพที่ช็อกกันทั้งนั้น"</p>
<p> วิลันเดอร์ซึ่งเป็นอดีตแชมป์เฟรนช์โอเพนยังกล่าวต่ออีกว่า"เมื่อถึงจุดหนึ่งนาดาลก็จะต้องเป็นคนที่แพ้ในที่สุดแต่ไม่มีใครคาดคิดมาก่อนว่ามันจะเกิดขึ้นในวันนี้หรือแม้จะกระทั่งในปีหน้าก็ตามตอนนี้ทัวร์นาเมนต์เปิดแล้วสำหรับนักเทนนิสอีกหลายๆคน"</p>
<p> นาดาลนั้นเป็นตัวเต็งที่จะคว้าแชมป์เฟรนช์โอเพนไปครองเป็นสมัยที่ห้าติดต่อกัน ซึ่งอังเดรอากัสซีอดีตนักเทนนิสหมายเลขหนึ่งของโลกชาว<placeName>อเมริกัน</placeName>ถึงขนาดมองว่านาดาลอาจจะเป็นนักเทนนิสคนแรกต่อจากที่ร็อดเลเวอร์เคยทำได้ในปี1969ด้วยการคว้าแชมป์ระดับแกรนด์สแลมทั้ง4รายการในปีเดียวกัน</p>
<p> "ผมไม่คิดว่าผมจะมีโอกาสได้เห็นนักเทนนิสสักคนทำได้อย่างนั้นเพราะมันดูเหมือนเป็นสิ่งที่แทบจะเป็นไปไม่ได้นี่เป็นครั้งแรกในรอบหลายๆปีที่มีโอกาสที่จะเห็นใครสักคนสามารถกวาดแชมป์แกรนด์สแลมได้ทั้ง4รายการในปีเดียวกัน"อากัสซีกล่าวไว้เมื่อ2สัปดาห์ที่แล้วก่อนที่หนุ่มจาก<placeName>สเปน</placeName>จะแพ้อย่างพลิกความคาดหมายแค่เพียงรอบ4เท่านั้น.</p></body>
</news>
