<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"เจ้มล"ไม่สนปลด เดินหน้าลุยกีฬา ยืนยันบริสุทธิ์ใจ  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-06-20 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/200609/6506  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"เจ้มล"ไม่สนปลด เดินหน้าลุยกีฬา ยืนยันบริสุทธิ์ใจ</headline>
<lead>หลังจากที่คณะกรรมการการเลือกตั้ง  หรือ  กกต.มีมติเสียงข้างมากให้  17   ส.ว.พ้นสมาชิกภาพ   เนื่องจากถือหุ้นในกิจการสื่อสารมวลชน  และกิจการของรัฐ  ขัดรัฐธรรมนูญมาตรา   48   และ  265  โดย  1  ในนั้นมีชื่อของคนวงการกีฬาอย่าง  นางนฤมล  ศิริวัฒน์  ประธานพัฒนาฮอกกี้หญิง<placeName>ไทย</placeName>  รวมทั้งนั่งในตำแหน่งอุปนายกสมาคมฟันดาบฯ  และเลขานุการคณะกรรมาธิการการกีฬา   วุฒิสภา  โดยกรณีดังกล่าวทำให้คนวงการกีฬาตั้งข้อสังเกตว่าจะส่งผลกระทบต่อการพัฒนาวง การกีฬาที่  "มาดามมล"  ดำรงตำแหน่งอยู่หรือไม่</lead>
<neck></neck>
<body><p>ซึ่งเรื่องดังกล่าว"มาดามมล"ส.ว.นฤมลศิริวัฒน์กล่าวว่าขณะนี้ตนยังไม่เห็นคำวินิจฉัยของ กกต.ซึ่งคงต้องรอดูเรื่องที่ทางกกต.ส่งไปให้ประธานวุฒิสภานายประสพสุข บุญเดชเพื่อส่งให้ศาลรัฐธรรมนูญวินิจฉัยก่อนอย่างไรก็ตามเมื่อยังไม่เห็นก็ยังไม่เข้าใจว่ากรณีของเราขัดประเด็นไหนเพราะคุณชัยภักดิ์ศิริวัฒน์เป็นคนถือหุ้นในทีพีไอจำนวน10,000หุ้นเป็นวงเงินก็ไม่เกิน2หมื่นบาทซึ่งถือหุ้นก่อนการเลือกตั้งแถมซื้อในตลาดหลักทรัพย์และโดยหน้าที่แล้วตนก็ส่งบัญชีทรัพย์สินทุกอย่างให้สำนักงานคณะกรรมการ ป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งชาติและเชื่อว่าบริสุทธิ์ใจไม่ได้ขัดต่อรัฐธรรมนูญแต่เมื่อกกต.มีมติว่าขัดต่อม.48และ265ก็เป็นสิทธิ์ของกกต.ที่จะพิจารณาและวินิจฉัยตามเจตนารมณ์ของรัฐธรรมนูญปี50แต่เมื่อมองดูจำนวนหุ้นก็ไม่ใช่นัยสำคัญที่จะไปกำหนดทีพีไอได้</p>
<p> ส.ว.นฤมลเผยถึงผลกระทบต่อวงการกีฬาว่า แม้กกต.จะมีมติดังกล่าวออกมาแต่ก็ไม่กระทบต่อการทำหน้าที่บุคลากรในฐานะประธานพัฒนาฮอกกี้หญิงหรืออุปนายกสมาคมฟันดาบฯ รวมทั้งตำแหน่งเลขานุการคณะกรรมาธิการการกีฬา วุฒิสภาและบอกได้เลยว่าหัวใจตนอยู่กับกีฬาแต่หากศาลตัดสินตามกกต.ก็ยังมีสิทธิ์ลงสมัครได้อีกแต่ยอมรับว่ารู้สึกผิดหวังเพราะไม่ได้มีเจตนาทำผิดกฎหมายอยู่แล้ว.</p></body>
</news>
