<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ฮอกกี้ยันใช้ชุดเดิม รับเป็นรองอินเดีย นฤมลหวังพัฒนาขึ้น  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-07-23 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/230709/8156  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ฮอกกี้ยันใช้ชุดเดิม รับเป็นรอง<placeName>อินเดีย</placeName> นฤมลหวังพัฒนาขึ้น</headline>
<lead>ทีมฮอกกี้เยาวชนหญิง<placeName>ไทย</placeName>ยืนยันใช้ผู้เล่นชุดเดิมสู้<placeName>อินเดีย</placeName>ในศึกชิงแชมป์<placeName>เอเชีย</placeName> รอบคัดเลือก  นัดสุดท้ายรอบแรก  ด้านประธานพัฒนาฮอกกี้สาว<placeName>ไทย</placeName>  "นฤมล  ศิริวัฒน์"  รับเป็นรองแต่คาดหวังว่าลูกทีมจะเล่นสุดความสามารถเพื่อหาประสบการณ์ในการพัฒนา</lead>
<neck></neck>
<body><p>ความเคลื่อนไหวทีมฮอกกี้หญิงทีมชาติ<placeName>ไทย</placeName>ชุดอายุไม่เกิน18ปีที่เดินทางไปสู้ศึกชิงแชมป์<placeName>เอเชีย</placeName>รอบคัดเลือกU18Girl's AsiaCup(QualifyingTournamentforYouthOlympicGames2010)Shanghai(China)หรือปรียูธเกมส์ที่<placeName><prefix>สนาม</prefix>มินฮางสเตเดี้ยม</placeName><placeName>สาธารณรัฐประชาชนจีน</placeName>เพื่อเฟ้นหา2ตัวแทนเข้าร่วมศึกโอลิมปิกยูธเกมส์รอบสุดท้ายที่<placeName><prefix>ประเทศ</prefix>สิงคโปร์</placeName>ในปีหน้า</p>
<p> ล่าสุดเมื่อวันที่ 22 ก.ค.ที่ผ่านมาหลังจากที่สาว<placeName>ไทย</placeName>ลงสนาม2นัดแพ้<placeName>จีน</placeName>20-0และชนะ<placeName>ศรีลังกา</placeName>2-1มี3คะแนนทางส.ว.นฤมลศิริวัฒน์ประธานพัฒนาฮอกกี้หญิง<placeName>ไทย</placeName> ในฐานะผู้จัดการทีมได้นำลูกทีมเดินทางออกจาก<placeName><prefix>โรงแรม</prefix>จินหยาง</placeName>ที่พักเดินทางไปรีแลกซ์ร่างกายที่ชิฟูซึ่งเป็นเมืองเก่าแก่ของ<placeName>สาธารณรัฐประชาชนจีน</placeName>ก่อนที่จะเดินทางไปฝึกซ้อมที่<placeName>มินฮางสเตเดี้ยม</placeName>ภายใต้การคุมทีมของศ.จอร์เกโรมูโบโรกอนเนเพื่อเตรียมแผนการเล่นรอบแรกนัดสุดท้ายของกลุ่มเอไว้พบกับ<placeName>อินเดีย</placeName>ในวันที่23ก.ค.นี้เวลา09.30น.</p>
<p> ผู้จัดการทีมฮอกกี้เยาวชนสาว<placeName>ไทย</placeName>กล่าวว่าเกมที่จะเจอกับ<placeName>อินเดีย</placeName>นั้นยอมรับว่าเขาเป็นทีมที่แข็งแกร่งมากอาจจะเรียกว่าเป็นทีมที่อยู่ในระดับโลกส่วนเรากำลังพัฒนาเพื่อสร้างทีม และวันนี้ก็ต้องยอมเจ็บปวดเพื่อเอาประสบการณ์สิ่งที่เรียนรู้มาแก้ไขปรับปรุง</p>
<p> "คนทำทีมไม่ใช่อยากแพ้อยากชนะแต่อยากจะเห็นการพัฒนาบางครั้งชนะแต่รูปเกมไม่ดีเราก็รู้สึกแย่กลับกันหากทีมแพ้แต่รูปเกมออกมาดีเราก็พอใจที่เห็นการพัฒนาการเล่นกับ<placeName>อินเดีย</placeName>สาว<placeName>ไทย</placeName>อาจจะแพ้แต่หากรูปเกมออกมาดีเราก็รู้สึกดีที่เห็นทีมมีการพัฒนาขึ้นเรียกว่าการที่จะยกระดับมาตรฐานของตัวเองให้สูงขึ้นก็ต้องให้เวลา </p>
<p> สำหรับผู้เล่น11คนแรกของ<placeName>ไทย</placeName>ที่คาดว่าจะลงสนามโดยยึดระบบ4-3-3ยังคงเป็นผู้เล่นชุดเดิมจาก2นัดแรกประกอบด้วยผู้รักษาประตูนวพรตั้งจิตชัชวาลกองหลังจิรวนานาสารี(กัปตันทีม),จงจิตต์บุญมี,พิริยาชนรักษา,ปารมีพานทองกองกลางรัตนาสท้านวัตร์,ปรียาชาวงศ์กิติ,สโรชาโหลสกุลกองหน้าสมัชฌาขันธวุฒิ,ขวัญชนกลี้วระและชลัมพรแก่นมั่น.</p></body>
</news>
