<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>แท่งทองลงใต้ ป้องแชมป์IBF แซมซั่นต้อนตือ  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-06-18 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/180609/6401  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>แท่งทองลงใต้ ป้องแชมป์IBF แซมซั่นต้อนตือ</headline>
<lead>ถาวร  เสนเนียม  รมช.มหาดไทยเป็นประธานอำนวยการจัด  "ศึกรักสงขลามหากุศล"  โดยมี  "แท่งทอง"  นำทัพป้องกันแชมป์รุ่นแบนตัมเวต  IBF  แพนแปซิฟิกกับ  "เดลาต้า"  ผู้ท้าชิงชาว<placeName>ฟิลิปปินส์</placeName>  ศุกร์  17  ก.ค.นี้  ที่เวทีมวยชั่วคราวจิระนคร,  <placeName>หาดใหญ่</placeName>-<placeName>สงขลา</placeName>  ทีวีสี  7  ถ่ายสด  โดยมีมวยไทยดาวรุ่งแดนใต้ร่วมประฝีมือ  ส่วน  "แซมซั่น"  ป้องกันแชมป์เงามวยหญิงชนะผู้ท้าชิงสาวจีนขาดลอย</lead>
<neck></neck>
<body><p>นายเอกรัตน์ไชยโชติช่วงโปรโมเตอร์เกียรติกรีรินทร์โปรโมชั่นฯเผยว่าได้รับเกียรติจากนายถาวรเสนเนียมรัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงมหาดไทยรับเป็นประธานอำนวยการแข่งขันร่วมกับนายวรวิทย์ขาวทองอดีตนายกอบ<placeName><prefix>จ.</prefix>สงขลา</placeName>รับเป็นประธานจัดการแข่งขัน"ศึกรักสงขลามหากุศล"โดยมีแท่งทองเอเวเรดี้ยิมป้องกันแชมป์รุ่นแบนตัมเวตIBFแพนแปซิฟิกกับโบกีเดลาตาผู้ท้าชิงชาว<placeName>ฟิลิปปินส์</placeName>นอกจากนั้นยังมีนักชกในสังกัดร่วมอุ่นหมัดและมีนักมวย<placeName>ไทย</placeName>ชื่อดังร่วมชกสร้างสีสันในวันศุกร์17ก.ค.นี้ที่เวทีมวยชั่วคราวสนามกีฬาจิระนครเทศบาลนครหาดใหญ่<placeName><prefix>จ.</prefix>สงขลา</placeName>ถ่ายทอดทางทีวีสี7เวลา15.00-17.00น.เพื่อหารายได้ส่วนหนึ่งมอบให้<placeName><prefix>สถาบัน</prefix>บัณฑิตพัฒนบริหารศาสตร์</placeName>(<placeName>นิด้า</placeName>)และ<placeName><prefix>โรงเรียน</prefix>หาดใหญ่วิทยาลัย</placeName>ทั้งนี้ฝ่ายจัดการแข่งขันเตรียมความพร้อมไว้ทุกด้านแล้ว</p>
<p> ส่วนศึกป้องกันแชมป์เงารุ่นไลต์ฟลายเวตWIBAเมื่อวันพุธ17มิ.ย.ที่ผ่านมาที่เวทีมวยชั่วคราว<placeName>ศรีสัชนาลัย</placeName><placeName><prefix>จ.</prefix>สุโขทัย</placeName>แซมซั่นต.บัวมาศเจ้าของตำแหน่งชาว<placeName>ไทย</placeName>อาศัยความแข็งแกร่งเดินหน้ารุกไล่ตะบันชนะคะแนนหลัวอี้เจี๋ยผู้ท้าชิงสาวชาว<placeName>จีน</placeName>ไปได้อย่างเอกฉันท์ด้วยคะแนน99-91,100-91,98-91ป้องกันแชมป์ครั้งแรกสำเร็จหลังการชกผู้ท้าชิงสาว<placeName>จีน</placeName>ร่ำไห้ด้วยความเสียใจแต่ยอมรับว่าแซมซั่นมีความแข็งแกร่งทางด้านแซมซั่นระบุว่าฟิตซ้อมมาดีและยกย่องผู้ท้าชิงด้วยว่าทรหดหัวใจสู้เกินร้อย</p>
<p> ขณะที่นายณรงค์วัสบัวมาศผู้จัดการเผยว่าการชกครั้งถัดไปกำลังรอการประสานงานผู้สนับสนุนออาจจะลงตัวที่<placeName><prefix>จังหวัด</prefix>เชียงใหม่</placeName>ก็ได้รายการเดียวกันมงคลเดชปัฐวิกรณ์ยิมชนะน็อกแอนดริวดอยล์(ไอร์แลนด์)ยกแรกและมวยหญิงเพชรอุมาต.บัวมาศชนะคะแนนน้องเบ๊นซ์ศิษย์ก.พล1996.</p></body>
</news>
