<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>แข่งเรือยาวถ่ายสด10สนามห้ามโฆษณา  </title>
  <author>ไทยโพสต์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไทยโพสต์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.thaipost.net  </pubPlace>
  <date>2009-06-16 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.thaipost.net/news/160609/6285  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>แข่งเรือยาวถ่ายสด10สนามห้ามโฆษณา</headline>
<lead>จากการที่สถานีโทรทัศน์ไทยพีบีเอส  หรือ  "ทีวี<placeName>ไทย</placeName>  ทีวีสาธารณะ"  ได้มีนโยบายถ่ายทอดสดการแข่งขันเรือยาวประเพณี  กีฬาที่คน<placeName>ไทย</placeName>ทุกระดับ  โดยเฉพาะรากหญ้าสืบทอดกันมายาวนานตั้งแต่สมัย<placeName>กรุงศรีอยุธยา</placeName>  เป็นการสร้างปรากฏการณ์ใหม่ให้กับวงการเรือยาว<placeName>ไทย</placeName> โดยได้รับความชื่นชมจากผู้ชมหน้าจอทีวีอย่างดีเยี่ยม  และที่ประชาชนชาวไทยปลื้มปีติเป็นล้นพ้น  ที่ได้รับพระมหากรุณาธิคุณจากพระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัว  เสด็จพระราชดำเนินทอดพระเนตรเป็นการส่วนพระองค์  สนามสุดท้าย  ที่อ่างเก็บน้ำในโครงการพระราชดำริเขาเต่า  หัวหิน  เมื่อปีที่แล้ว</lead>
<neck></neck>
<body><p>สำหรับในปีนี้ "ทีวีไทย"มีนโยบายที่จะทำการถ่ายทอดสดเช่นเดิมโดยจัดโปรแกรมวางไว้เพียง10สนามเท่านั้นเนื่องจากประสบปัญหางบประมาณในการถ่ายทอดสดซึ่งกำหนดเอาไว้ทุกวันอาทิตย์ เริ่มเวลา14.00น.-16.00น.ซึ่งสนามที่ได้รับการคัดเลือกจากคณะกรรมการร่วมมี 10สนามดังนี้เริ่มสนามแรกวันที่19ก.ค<placeName>.<prefix>สนามวัด</prefix>ไร่ขิง</placeName> <placeName>สามพราน</placeName><placeName>นครปฐม</placeName>,วันที่26ก.ค.<placeName><prefix>วัด</prefix>โคกหม้อ</placeName>อ.เมือง<placeName>ราชบุรี</placeName>,วันที่20 ก.ย. เรือขึ้นโขนชิงธงคลองหัววังพนังตักอ.เมือง<placeName>ชุมพร</placeName>,วันที่27ก.ย. เทศบาลเมือง<placeName>เสาไห้</placeName><placeName>สระบุรี</placeName>,วันที่4ต.ค.เทศบาล<placeName>พิบูลมังสาหาร</placeName><placeName>อุบลราชธานี</placeName>,วันที่ 18ต.ค.เทศบาล<placeName><prefix>นคร</prefix>น่าน</placeName>อ.เมืองฯ<placeName><prefix>จ.</prefix>น่าน</placeName>,วันที่25ต.ค.เทศบาล<placeName>ท่าตูม</placeName> <placeName><prefix>อ.</prefix>ท่าตูม</placeName> <placeName><prefix>จ.</prefix>สุรินทร์</placeName>,วันที่1พ.ย.<placeName><prefix>วัด</prefix>โสธรวนาราม</placeName><placeName><prefix>จ.</prefix>ฉะเชิงเทรา</placeName>,วันที่ 29 พ.ย.เทศบาล<placeName><prefix>นคร</prefix>นนทบุรี</placeName> <placeName>นนทบุรี</placeName>และวันที่27ธ.ค. <placeName><prefix>สนาม</prefix>อ่างเก็บน้ำเขาเต่า</placeName><placeName><prefix>อ.</prefix>หัวหิน</placeName><placeName>ประจวบคีรีขันธ์</placeName>อย่างไรก็ตามหากสนามใดที่ไม่พร้อมอาจมีการเปลี่ยนแปลงตามความเหมาะสมต่อไป</p>
<p> ขณะเดียวกันมีข่าวว่าในการถ่ายทอดสดปีนี้ "ทีวี<placeName>ไทย</placeName>"ที่มีคณะกรรมการสภาผู้ชมที่ทำหน้าควบคุมการดำเนินงานให้เป็นไปตามระเบียบข้อ บังคับของการก่อตั้งสถานีจะไม่ยอมให้มีโฆษณาสินค้าโผล่หน้าจอในช่วงถ่ายทอดสดโดยเฉพาะประเภทเครื่องดื่มแอลกอฮอล์ห้ามเด็ดขาดแม้กระทั่งป้ายที่ติดในสนามและโลโก้สินค้าที่ติดหน้าอกเสื้อของฝีพายเรือบาง ลำที่ได้รับสปอนเซอร์มา.</p></body>
</news>
