<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>อาโสะเคาะเลือกตั้ง30ส.ค. ยื้อ"แอลดีพี"ครองเสียงข้ามากนั่งรบ.อีกสมัย  </title>
  <author>สยามรัฐ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สยามรัฐรายวัน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.siamrath.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-07-13 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>ต่างประเทศ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.siamrath.co.th/UIFont/NewsDetail.aspx?cid=54&nid=41966  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>อาโสะเคาะเลือกตั้ง30ส.ค. ยื้อ"แอลดีพี"ครองเสียงข้ามากนั่งรบ.อีกสมัย</headline>
<lead>ญี่ปุ่น  - ผู้นำ<orgName>ซามูไร</orgName>ดิ้นสู้ฟัดประกาศวันเลือกตั้ง 30 ส.ค. เหตุพ่ายศึกเลือกตั้งท้อง    ถิ่นทำพิษ  ด้านฝ่ายค้านซ้ำดาบสองด้วยญัตติไม่ไว้วางใจ  ขณะที่นิกเคอิตกกราวดรูดรับข่าว    ประกาศวันเลือกตั้ง</lead>
<neck></neck>
<body><p><orgName>สำนักข่าวต่างประเทศ</orgName>รายงานว่า  นายทาโร อาโสะ นายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น ประกาศ ให้วันที่  30  ส.ค. ที่จะถึงนี้ เป็นวันเลือกตั้งทั่วไป ซึ่งการประกาศครั้งนี้ มีขึ้นอย่างกระ ทันหัน  ภายหลังจาก<orgName>พรรคเสรีประชาธิปไตย</orgName>หรือ<orgName>แอลดีพี</orgName>ของนายอาโสะ  ประสบความพ่าย แพ้ต่อ<orgName>พรรคประชาธิปไตยแห่งญี่ปุ่น</orgName>  หรือ<orgName>ดีพีเจ</orgName> ซึ่งเป็นพรรคฝ่ายค้าน ในศึกเลือกตั้งสมาชิก สภากรุงโตเกียว   ซึ่งมีขึ้นเมื่อวันก่อน  โดย<orgName>พรรคดีพีเจ</orgName>  ได้ที่นั่งสมาชิกสภากรุงโตเกียว ไปด้วย  54  ที่นั่ง  จากจำนวนที่นั่งทั้งสิ้น  127  ที่นั่ง ส่วน<orgName>พรรคแอลดีพี</orgName>ของนายอาโสะ ได้เพียง  38 ที่นั่ง ทั้งนี้ ความพ่ายแพ้ข้างต้นส่งผลให้<orgName>พรรคแอลดีพี</orgName> ต้องยุติบทบาทการเป็น เสียงข้างมากในสภากรุโตเกียว ที่ยึดครองมาอย่างยาวนานถึง 50  ปี ด้วยกัน อันมีผลมา จากความล้มเหลวในการแก้ไขวิกฤติเศรษฐกิจของรัฐบาล</p>
<p>ทางด้าน  นายจุน  มัตซุโมโต โฆษก<orgName>รัฐบาลญี่ปุ่น</orgName> เปิดเผยว่า นายกรัฐมนตรีอาโสะ  วัย  68  ปี  มีแผนการที่จะยุบสภาในวันที่ 21 ก.ค. ที่จะถึงนี้ เพื่อที่จะให้มีการเลือกตั้ง กันใหม่ โดยคาดว่า<orgName>พรรคแอลดีพี</orgName>จะยังครองเสียงข้างมากและเป็นรัฐบาลอีกสมัย
</p><p>ขณะเดียวกัน  ทางด้าน<orgName>พรรคดีพีเจ</orgName>  ซึ่งเป็นพรรคฝ่ายค้านของญี่ปุ่น  ได้ถือโอกาสที่ <orgName>พรรคแอลดีพี</orgName>  ซึ่งเป็นพรรครัฐบาล กำลังตกอยู่ในฐานะเสียเปรียบ ยื่นญัตติไม่ไว้วางใจต่อ รัฐบาลของนายกรัฐมนตรีอาโสะ
</p><p>ขณะที่  ปฏิกิริยาจากตลาดหลักทรัพย์นิกเคอิของญี่ปุ่น หลังการประกาศเลือกตั้งอย่าง กระทันหันของนายอาโสะ  ปรากฏว่า ปรับตัวลดลงในช่วงปิดตลาดการซื้อขายเมื่อวันจันทร์ นี้ถึง 236.95 จุด หรือร้อยละ 2.55 มาปิดที่ 9,050.33 จุด</p></body>
</news>
