<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>สปอร์ตนิวส์ ประจำวันที่ 1 มิถุนายน 2552  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-06-01 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=163959  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>สปอร์ตนิวส์ ประจำวันที่ 1 มิถุนายน 2552</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p># กระต่ายแก้วนำฝูง<placeName>ไทย</placeName>ลีก</p>
<p>กระต่ายแก้วบางกอกกล๊าสทีมน้องใหม่ฟุตบอล<placeName>ไทยแลนด์</placeName>ลีกปีที่13 กลับขึ้นมานำเป็นจ่าฝูงได้สำเร็จอีกครั้งจากการแข่งขันเมื่อวันที่ 31 พ.ค.โดยบุกไปเสมอเจ้าถิ่น<placeName>แบงค็อก</placeName>ยูไนเต็ดที่<placeName><prefix>สนาม</prefix>ไทย-ญี่ปุ่น</placeName><placeName>ดินแดง</placeName>ของ<placeName>กทม.</placeName> <placeName>แบงค็อก</placeName>เจ้าถิ่นได้ประตูนำไปก่อน1-0 ในนาทีที่67 จากฝีเท้าของวุฒิพันธ์ พันธะลี ฝั่งจ่าฝูงกระต่ายแก้วมาได้ประตูตีเสมอในนาทีที่ 88 จากลูกโหม่งของอำนาจ แก้วเขียวผลการเสมอทำให้กระต่ายแก้วมี 26 คะแนนจาก12นัดเป็นจ่าฝูงต่อไปโดยเมืองทองมาที่ 2 มี25 คะแนน ส่วนผลคู่อื่นๆในวันเดียวกันมีดังนี้ นครปฐมชนะทีโอทีเอฟ.ซี. 3 - 1 พัทยายูไนเต็ดเสมอกับทีมเยือนปลาทูคะนอง<placeName>สมุทรสงคราม</placeName> 0 - 0 และทีทีเอ็ม<placeName>สมุทรสาคร</placeName>เสมอกับจุฬายูไนเต็ด1-1</p>
<p># เผยชื่อทีมตบลูกยางสาว<placeName>ไทย</placeName></p>
<p>นายเสรินทร์ แก้วพิจิตร นายกเทศมนตรีนายกเทศมนตรีนคร<placeName>นครปฐม</placeName>ผู้จัดการแข่งขันวอลเล่ย์บอลหญิงชิงแชมป์ สโมสร<placeName>เอเซีย</placeName> 2009 ซึ่งจะเริ่มแข่งขันในวันที่1 มิ.ย.นี้ ได้เผยชื่อนักกีฬาสโมสรเฟดเดอร์บรอยดังนี้คือวรรณา บัวแก้ว, สิริพร สุขเสน, ปลื้มจิตร์ ถินขาว, อรอุมา สิทธิ์รักษ์, ณฤมล ขานอัน, อุทัยวรรณ แก่นสิงห์, วิลาวัณย์ อภิญญาพงษ์ กัปตันทีม, อำพร หญ้าผา, นุศรา ต้อมคำ, มลิกา กันทอง, เอ็มอร พานุสิทธิ์,และ ฐาปไพพรรณ ไชยศรีโดยทีมสาว<placeName>ไทย</placeName>จะลงสนามนัดแรกในวันที่ 1 มิ.ย.นี้กับสโมสรไทเปจาก<placeName>ไต้หวัน</placeName>ในเวลา 17.00 น.</p></body>
</news>
