<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>สปอร์ตนิวส์ ประจำวันที่ 12 มิถุนายน 2552  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-06-12 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=165538  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>สปอร์ตนิวส์ ประจำวันที่ 12 มิถุนายน 2552</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p># หลำฉีบิงนำมาลาก้าคลาสสิก</p>
<p>"หลำฉีบิง" โปรหนุ่มใหญ่ชา<placeName>วสิงคโปร์</placeName>หวดนำการแข่งขันกอล์ฟอาเชี่ยนทัวร์รายการเฮอริเท็จ มาลาก้าคลาสสิก2009 ซึ่งเป็นรายการที่ 4 ของปี2552 รายการนี้ชิงรางวัล 1.75 ล้านบาทหรือ50,000ดอลล่าร์โดยแข่งขันที่<placeName><prefix>สนาม</prefix>เทียร่ามาลาก้ากอล์ฟแอนด์คัน ทรี่คลับ</placeName>พาร์72 ระยะ7,115 หลาใน<placeName><prefix>รัฐ</prefix>มาลาก้</placeName>า<placeName>มาเลเซีย</placeName>ผลการแข่งขัน3วันแรกถึงวันที่ 11 มิ.ย.นั้นหลำฉีบิงทำสกอร์ได้ 12 อันเดอร์ 69-67-68-204 ในขณะที่"โปรเจ๊ท"สัตยา ทรัพย์อัประไมยทำได้ 9 อันเดอร์รั้งอันดับ 3 สกอร์ 63-75-69-207 และถาวร วิรัตน์จันทร์อยู่ที่ 4 ร่วมเท่ากับภาสเมธ โพธิ์กำเนิดทำสกอร์ได้ 8 อันเดอร์ 208 เท่ากัน ส่วนการแข่งขันเจแปนพีจีเอแชมเปี้ยนชิพครั้งที่ 78 ที่<placeName>ญี่ปุ่น</placeName>ในวันแรกเมื่อ 11 มิ.ย. ต้องเลื่อนการแข่งขันออกไป1วันเนื่องจากมีพายุฝนถล่มที่เกาะฮอกไกโดที่ตั้ง สนามแข่งขัน</p>
<p># ลูกยาง<placeName>ไทย</placeName>ลุ้นไปชิงแชมป์โลก</p>
<p>ทีม วอลเล่ย์บอลชาย<placeName>ไทย</placeName>ชุดใหม่ฟอร์มแกร่งเฉือนคู่ปรับ<placeName>อินโดนีเซีย</placeName>แชมป์ซีเกมส์ ครั้งที่24 ได้สนุก3-2 เซตเมื่อวันที่ 11 มิ.ย.ที่อาคารพลศึกษา<placeName><prefix>ศูนย์กีฬา</prefix>นครปฐม</placeName>ด้วยสกอร์ 20-25 25-22 27-25 27-29และ15-8 จากชัยชนะทำให้ทีม<placeName>ไทย</placeName>ได้เข้ารอบ 3 โดยจะไปแข่งขันที่นครเฉินตู<placeName><prefix>ประเทศ</prefix>จีน</placeName>ในวันที่ 14-16 ส.ค.นี้ถ้าชนะที่จีนก็จะได้ไปแข่งชิงแชมป์โลกที่<placeName>อิตาลี่</placeName>ในปีหน้า2553 ส่วนทีมวอลเล่ย์บอลหญิง<placeName>ไทย</placeName>นั้นจะแข่งขันรอบ 2 ที่<placeName>นครปฐม</placeName>ในวันที่12-14 มิ.ย.นี้โดยมีทีมร่วมกลุ่มคือ<placeName>ไต้หวัน</placeName>,<placeName>ฟิจิ</placeName>และ<placeName>บังคลาเทศ</placeName>ถ้าชนะก็จะได้เข้ารอบ 3 ไปแข่งที่<placeName>จีน</placeName>ในวันที่ 3-5 ก.ค.และถ้าชนะที่จีนก็จะไปชิงแชมป์โลกที่<placeName>ญี่ปุ่น</placeName>ในปีหน้าเช่นเดียวกัน</p>
<p># โปรไทยได้ล่ารางวัล2รายการ</p>
<p>บริษัท เอสเอ็มจีสปอร์ตแมนเน้จท์จำกัดและสมาคมกอล์ฟอาชีพแห่ง<placeName><prefix>ประเทศ</prefix>ไทย</placeName>กำหนดจัดการ แข่งขันกอล์ฟอาชีพ2 รายการในเดือนนี้รายการแรกสิงห์ออล<placeName>ไทยแลนด์</placeName>ชาลเล้นจ์สนาม 3 ที่<placeName><prefix>สนาม</prefix>บางพระกอล์ฟคลับ</placeName><placeName>ศรีราชา</placeName><placeName>ชลบุรี</placeName>ในวันที่15-18 มิ.ย.นี้ชิงรางวัลรวม800,000 บาทสำหรับรายการนี้ปิดรับสมัครแล้ว รายการที่ 2 ได้แก่เอสเอที<placeName>ไทยแลนด์</placeName>พีจีเอทัวร์2009 ชิงรางวัล 3 ล้านบาทที่<placeName><prefix>สนาม</prefix>กรีนวัลเล่ย์</placeName><placeName>ระยอง</placeName>ในวันที่22-27 มิ.ย.โดยรอบคัดเลือกจะแข่งขันในวันที่22 มิ.ย.รอบจริงแข่งขันวันที่24-27 มิ.ย.โปรที่สนใจสอบถามรายละเอียดได้ที่สมาคม</p></body>
</news>
