<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"โด้"ไปแน่ซบราชัน4พันล้าน!  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-06-12 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=165541  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"โด้"ไปแน่ซบราชัน4พันล้าน!</headline>
<lead>สื่อดังของ<placeName><addName>เมืองผู้ดี</addName></placeName> <placeName>อังกฤษ</placeName> 2 รายใหญ่อย่าง "เดลี่ย์ เมล์ และเดอะ ซัน" เปิดเผยว่า เรอัล มาดริด ได้ส่งทีมแพทย์ไปตรวจเช็กอาการบาดเจ็บของ คริสเตียโน่ โรนัลโด้ ปีกจอมสับของ แมนเชสเตอร์ ยูไนเต็ด เพื่อดูว่า จะเจ็บไส้เลื่อนจริงหรือไม่ ก่อนจะเซ็นสัญญาทุบสถิติโลกคาดว่าจะต้องจ่ายมากมายถึง 75 ล้านปอนด์ หรือพุ่งไปที่ 85 ล้านปอนด์ คิดเป็นเงิน<placeName>ไทย</placeName>กว่า 4,000 ล้านบาทเลยทีเดียว</lead>
<neck></neck>
<body><p>รายงานอ้างถึงเรื่องนี้ว่า ราชันชุดขาว ตกลงค่าตัว 75 ล้านปอนด์ (3,750 ล้านบาท) กับ แมนฯ ยูไนเต็ด ได้แล้ว และจะเป็นการทุบสถิติโลกอีกครั้ง แต่ยังไม่มีการยืนยันที่ชัดเจนว่า เขาจะเซ็นสัญญาที่ราคาไหนกันแน่ โดยตอนนี้ โรนัลโด้ อยู่ที่<placeName>สหรัฐอเมริกา</placeName> เนื่องจากพักผ่อนหลังจากกรำศึกมาทั้งซีซั่น</p>
<p>ขณะที่ "สิงโตคำราม" <placeName>อังกฤษ</placeName> ที่ทำสถิติชนะ 7 นัดรวดในการลงทำศึกคัดฟุตบอลโลก 2010 ด้วยการไล่ขย้ำสมันน้อยอันดอร์ร่าไป 6-0 ประตู ล่าสุด "วิลเลี่ยม ฮิลล์" บ่อนถูกกฎหมายแห่ง<placeName><addName>เมืองผู้ดี</addName></placeName>ได้จัดการหั่นราคาต่อรองด้วยการชูทีม<placeName>อังกฤษ</placeName>ขึ้น มาเป็นเต็ง 4 ที่มีโอกาสซิวแชมป์เวิลด์คัพ 2010 ที่<placeName>แอฟริกาใต้</placeName> จากเดิมที่อัตรา 10:1 เหลือเพียงอัตรา 8:1 ส่วนเต็ง 1 ยังคงเป็น "กระทิงดุ" สเปน แชมป์<placeName>ยุโรป</placeName> ที่อัตรา 9:2 ขณะที่เต็ง 2 ร่วมเป็นของ 2 ยอดทีมอเมริกาใต้ "แซมบ้า" บราซิล และ "ฟ้าขาว" <placeName>อาร์เจนติน่า</placeName> ที่อัตรา 5:1</p>
<p>สำหรับผลฟุตบอลโลกรอบคัดเลือกมีดังนี้โซน<placeName>ยุโรป</placeName> <placeName>สวีเดน</placeName> ชนะ มอลต้า 4-0,<placeName>ฟินแลนด์</placeName> แพ้ <placeName>รัสเซีย</placeName> 0-3,<placeName>ยูเครน</placeName> ชนะ <placeName>คาซัคสถาน</placeName> 2-1,<placeName>อังกฤษ</placeName> ชนะ อันดอร์ร่า 6-0,<placeName><prefix>หมู่เกาะ</prefix>แฟโร</placeName> แพ้ <placeName>เซอร์เบีย</placeName> 0-2,<placeName>มาซิโดเนีย</placeName> ชนะ ไอซ์แลนด์ 2-0,<placeName>เนเธอร์แลนด์</placeName> ชนะ <placeName>นอร์เวย์</placeName> 2-0 /โซน<placeName>เอเชีย</placeName> <placeName>ออสเตรเลีย</placeName> ชนะ <placeName>บาห์เรน</placeName> 2-0, <placeName>ญี่ปุ่น</placeName> เสมอ <placeName>กาตาร์</placeName> 1-1,<placeName>เกาหลีใต้</placeName> เสมอ <placeName>ซาอุดีอาระเบีย</placeName> 0-0, <placeName>อิหร่าน</placeName> ชนะ <placeName>ยูเออี</placeName> 1-0/โซน<placeName>คอนคาเคฟ</placeName> <placeName>ฮอนดูรัส</placeName> ชนะ เ<placeName>อล ซัลวาดอร์</placeName> 1-0 <placeName>เม็กซิโก</placeName> ชนะ <placeName>ตรินิแดดฯ</placeName> 2-1 /โซน<placeName>อเมริกาใต้</placeName><placeName>เอกวาดอร์</placeName> ชนะ <placeName>อาร์เจนตินา</placeName> 2-0 <placeName>โคลอมเบีย</placeName> ชนะ <placeName>เปรู</placeName> 1-0 <placeName>บราซิล</placeName> ชนะ <placeName>ปารากวัย</placeName> 2-1 <placeName>เวเนซุเอล่า</placeName> เสมอ <placeName>อุรุกวัย</placeName> 2-2 <placeName>ชิลี</placeName> ชนะ <placeName>โบลิเวีย</placeName> 4-0 </p></body>
</news>
