<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ถาวรทำสถิติซิวชัย3ครั้งรวดประหยัดตามจี้เรียว3สโตรก  </title>
  <author>แนวหน้า  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>แนวหน้า  </publisher>
  <pubPlace>http://www.naewna.com  </pubPlace>
  <date>2009-06-29 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>กีฬา  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.naewna.com/news.asp?ID=167920  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ถาวรทำสถิติซิวชัย3ครั้งรวดประหยัดตามจี้เรียว3สโตรก</headline>
<lead>"โปรเล็ก" ถาวร วิรัตน์จันทร์โปรวัย43ปีทำสถิติซิวชัย3ครั้งรวดใน3สัปดาห์ติดกันโดยได้แชมป์ การกีฬา<placeName>ไทย</placeName>พีจีเอทัวร์รายการสิงห์<placeName>ระยอง</placeName>แชมเปี้ยนชิพชิงรางวัล3ล้านบาทเมื่อ วันที่27มิ.ย.ด้วยสกอร์14อันเดอร์68-67-65-74-274 ได้รางวัล450,000บาทที่<placeName><prefix>สนาม</prefix>ระยองกรีนวัลเล่ย์คันทรี่คลับ</placeName>พาร์72ระยะ7,131หลา นับเป็นแชมป์อาชีพครั้งที่15ในรอบ22ปีและเป็นแชมป์ที่3ใน20วันหลังจากได้ แชมป์เฮอริเท็จมาลากาคลาสสิคที่<placeName>มาเลเซีย</placeName>และตองเฟิ่งนิสซันทีน่าโอเพ่นที่จีน ส่วนรองแชมป์ได้แก่อุดร ดวงเดชาโปรวัย40ปีจาก<placeName>เชียงใหม่</placeName>ทำสกอร์ได้13อันเดอร์ 66-65-73-71-275 ได้รางวัล 220,000บาทอันดับ3 สัตยา ทรัพย์อัประไมย 70-71-68-70-279 ได้ 110,000บาทอันดับ4 ปริยะ ชุณหสวัสดิกุล72-68-71-69-280 ได้86,000บาท ถาวรเผยว่าดีใจที่สามารถรักษาผลงานของตัวเองได้แถมยังทำสถิติแชมป์3สัปดาห์ รวดแบบที่ไม่มีโปร<placeName>ไทย</placeName>ทำได้มาก่อน ส่วนการแข่งขันกอล์ฟ<placeName>ไทย</placeName>พีจีเอทัวร์ครั้งที่7 จะมีในวันที่27ก.ค.ถึง1ส.ค.ชิงรางวัล1.5 ล้านบาทที่<placeName><prefix>สนามกอล์ฟ</prefix>รอยัลราชบุรีคันทรี่คลับ</placeName></lead>
<neck></neck>
<body><p>ส่วนผลการแข่งขันกอล์ฟ<placeName>เจแปน</placeName>ทัวร์ที่ญี่ปุ่นรายการเกทเวย์ทูดิโอเพ่นมิตซูโน่ โยมิอูริคลาสสิค2009ชิงรางวัล130ล้านเยนหรือ46.8ล้านบาทที่<placeName><prefix>สนาม</prefix>พาร์72โยมิอู ริคันทรี่คลับ</placeName><placeName><prefix>จังหวัด</prefix>เฮียวโกะ</placeName>เมื่อ27มิ.ย.หลังจบ3วัน54หลุมประหยัด มากแสงมาอันดับ2ร่วมกับคิมฮุง-ซุงโดยทำสกอร์ได้ 11 อันเดอร์ 69-67-69-205 ตามเจ้าชายขี้อายเรียว อิชิกาว่าโปรวัย17ปีชาว<placeName>ญี่ปุ่น</placeName>อยู่ 3 สโตรกโดยอิชิกาว่าทำได้14อันเดอร์ 69-65-68-202 ทางด้านยูโรเปี้ยนทัวร์รายการบีเอ็มดับเบิ้ลยูอินเตอร์เนชั่นแนลโอเพ่น2009 ชิงรางวัลรวม 2 ล้านยูโรหรือ96 ล้านบาทที่<placeName><prefix>สนามกอล์ฟ</prefix>คลับมึน</placeName>เช่นไอเซ่นไรด์พาร์72 ระยะ7,024 หลา<placeName>สหพันธ์รัฐเยอรมนี</placeName>หลังจบวันที่26มิ.ย.36หลุมรีทิฟ กูเซ่นโปรชาว<placeName>แอฟริกาใต้</placeName>หวดนำ12อันเดอร์64-68-132 นำโปรช้างธงชัย ใจดีโปรหนุ่มไทยอยู่ 3 สโตรกโดยธงชัยทำได้ 69-66-135 อยู่ในอันดับที่5 ร่วม สำหรับผลงานของโปร<placeName>ไทย</placeName>คนอื่นนั้นโปรหนึ่งชินรัตน์ ผดุงศิลป์ผ่านการตัดตัวทำสกอร์ได้ 69-69-138 อยู่ในอันดับที่ 19 ร่วมในขณะที่โปรโจ๊กชัพชัย นิราชนั้นไม่ผ่านการตัดตัวทำสกอร์ได้ 76-70-146 อยู่ในอันดับที่ 118 ร่วม</p></body>
</news>
