<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ส.ว.อัดกระทรวงอุตฯประกาศ 13 พืชอันตราย  </title>
  <author>กรุงเทพธุรกิจออนไลน์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-03-17 13:29:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/home/detail/politics/politics/20090317/25305/%e0%b8%aa.%e0%b8%a7.%e0%b8%ad%e0%b8%b1%e0%b8%94%e0%b8%81%e0%b8%a3%e0%b8%b0%e0%b8%97%e0%b8%a3%e0%b8%a7%e0%b8%87%e0%b8%ad%e0%b8%b8%e0%b8%95%e0%b8%af%e0%b8%9b%e0%b8%a3%e0%b8%b0%e0%b8%81%e0%b8%b2%e0%b8%a8-13-%e0%b8%9e%e0%b8%b7%e0%b8%8a%e0%b8%ad%e0%b8%b1%e0%b8%99%e0%b8%95%e0%b8%a3%e0%b8%b2%e0%b8%a2.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ส.ว.อัดกระทรวงอุตฯประกาศ <measure commodity="พืชอันตราย" type="จำนวน">13</measure> พืชอันตราย</headline>
<lead>ส.ว.เตรียมตั้งกระทู้ถามรัฐบาล อัดกระทรวงอุตสาหกรรม ประกาศให้ <measure commodity="สมุนไพร" type="จำนวน">13</measure> สมุนไพรเป็นพืชอันตราย ขัดแย้งกระแสโลก</lead>
<neck></neck>
<body><p>ทรัฐสภา -แพทย์หญิงพรพันธุ์ บุญรัตนพันธุ์ รองประธานกรรมาธิการการศึกษาตรวจสอบทุจริตและเสริมสร้างธรรมาภิบาล วุฒิสภา และนาย ประสาร มฤคพิทักษ์ กรรมาธิการฯ พร้อมด้วย ดร. นิลวรรณ เพชระบูรณิน รองประธานกรรมาธิการวิทยาศาสตร์ และเทคโนโลยี การสื่อสารและโทรคมนาคม วุฒิสภา ร่วมกันแถลงข่าวถึงกรณีการของกระทรวงอุตสาหกรรมที่ประกาศให้พืชสมุนไพร <measure commodity="พืชสมุนไพร" type="จำนวน"><quantity>13</quantity> <unit>ชนิด</unit></measure> เป็นวัตถุอันตรายนั้น รวมถึงการประกาศยกเลิกวัตถุอันตรายของสารซัลเฟอร์ที่เคยประกาศเป็นสารอันตรายเมื่อปี 2538 โดยจะมีการตั้งกระทู้ถามรัฐบาลในเรื่องนี้ 
</p>
<p>พญ.พรพันธุ์ กล่าวว่า มีความไม่ชอบมาพากล ในประกาศของกระทรวงอุตสาหกรรมที่มีการยกเลิกรายชื่อวัตถุอันตราย เมื่อวันที่ 29 ม.ค. ที่ผ่านมา นอกจากจะยกเลิกสารซัลเฟอร์แล้ว ยังมีสารที่พบว่าเป็นวัตถุอันตรายโดยมาตรฐานสากลอีก<measure commodity="สาร" type="จำนวน"><offset>หลาย</offset><unit>ตัว</unit></measure> ซึ่งกระทรวงอุตสาหกรรมได้ยกเลิกว่าสารเหล่านี้ไม่มีอันตราย ทั้งที่มีอันตรายอย่างมากต่อสุขภาพของประชาชนไม่ว่าจะเป็นวัตถุอันตรายที่อยู่ในความรับผิดชอบของกรมเกษตร คือสารไดอาฟินอน และไดเอฟไทอะโลน และในกลุ่มสารอันตรายที่อยู่ในความรับผิดชอบกรมโรงงานอุตสาหกรรม คือ ซอโลพริกริน และซัลเฟอร์ รวมถึง โกลบอล 60 ที่เป็นสารกัมมันตภาพรังสีที่เป็นอันตรายต่อสุขภาพของประชาชนเป็นอย่างยิ่ง 
</p>
<p>พญ.พรพันธุ์ กล่าวถึงพิษของสารไดอาฟินอน และไดเอฟไทอะโลน ล้วนเป็นสารจำพวกกำจัดศัตรูพืช ซึ่งจะผลต่อร่างกายหากสัมผัสในจำนวนมาก และมีพิษเฉียบพลัน กล้ามเนื้อบีบตัวอย่างรุนแรง กดระบบหายใจ ชัก เกร็ง หมดสติและอาจถึงแก่ชีวิตได้ 
</p>
<p>ดร.นิลวรรณ กล่าวว่า ข่าวที่ออกมาเรื่องสมุนไพร<measure commodity="สมุนไพร" type="จำนวน"><offset>ทั้ง</offset> <quantity>13</quantity> <unit>ชนิด</unit></measure>นั้นสร้างความเสียหายและอันตรายอย่างยิ่งต่อการพัฒนาสมุนไพรไทย เราไม่ได้มีความประสงค์จะให้การแพทย์ของไทยถอยหลังเข้าคลอง แต่ต้องการให้สมุนไพรไทยได้มีการพัฒนาอย่างเป็นสากลโดยใช้วิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีเป็นฐาน และกระแสโลกกำลังหันกลับมาเรื่องสมุนไพร การประกาศ <measure commodity="สมุนไพร" type="จำนวน"><quantity>13</quantity> <unit>ชนิด</unit></measure>นั้น ขัดแย้งกับความเป็นไปของโลกอย่างยิ่ง ส่วนประโยชน์ในการคือมีการหมุนเวียนทางเศรษฐกิจของไทยจากการปลุก แปรรูปสมุนไพร ทำให้ชุมชนมีรายได้ มีสุขภาพดีจากการดูแลสุขภาพตามภูมิปัญญาไทย
</p></body>
</news>
