<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>มท.1ยันเนวินไม่เกี่ยวทำงานของกระทรวง  </title>
  <author>INN online  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-03-17 16:56:22  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/politic.php?nid=162575  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>มท.1ยันเนวินไม่เกี่ยวทำงานของกระทรวง</headline>
<lead>รมว.มหาดไทย พร้อมรับมือการซักฟอกของฝ่ายค้าน ยืนยัน เนวิน ไม่มีส่วนเกี่ยวข้องกับการทำงานของกระทรวง</lead>
<neck></neck>
<body><p>นายชวรัตน์ ชาญวีรกูล รมว.มหาดไทย กล่าวว่า พร้อมที่จะถูกฝ่ายค้านยื่นอภิปรายไม่ไว้วางใจ ถึงแม้จะเลื่อนมาเร็วขึ้นก็ตาม
เนื่องจากการปฏิบัติงานในหน้าที่ ตนสามารถจดจำได้ และพร้อมชี้แจง<measure commodity="ข้ออภิปราย" type="จำนวน"><offset>ทุก</offset><unit>ประเด็น</unit></measure> รวมถึงไม่จำเป็นต้องตั้งองครักษ์พิทักษ์
ตนเอง ขณะเดียวกัน หากพรรคฝ่ายค้าน หยิบยกประเด็นการแต่งตั้ง นายศักดิ์สยาม ชิดชอบ ขึ้นมาอภิปราย ตนก็พร้อมชี้แจงเพราะการแต่งตั้ง ให้ นายศักดิ์สยาม ได้ทำงานในกระทรวงนั้น ขอยืนยัน นายเนวิน ชิดชอบ ไม่มีส่วนเกี่ยวข้องกับงาน
ในกระทรวงมหาดไทย เนื่องจากตนมีอำนาจหน้าที่ในการตัดสินใจ<measure commodity="" type="จำนวน"><offset>ทุก</offset><unit>เรื่อง</unit></measure></p>
<p>นอกจากนี้ นายชวรัตน์ เปิดเผยด้วยว่า ได้มีการหารือกับนายกรัฐมนตรี ในการเสนอให้มีการจัดโซนนิ่งกลุ่มผู้ชุมนุม
คนเสื้อแดง ซึ่งนายกรัฐมนตรี ก็เห็นด้วย แต่อย่างไรก็ตาม ไม่มีเจตนาที่จะกีดกันการชุมนุม</p>
<p>นายศุภชัย ใจสมุทร โฆษกพรรคภูมิใจไทย กล่าวว่า ในการโหวตอภิปรายไม่ไว้วางใจรัฐบาล เชื่อว่า ส.ส.ของพรรค<measure commodity="ส.ส." type="จำนวน"><offset>ทุก</offset><unit>คน</unit></measure>จะมีความคิดเห็นในทิศทางเดียวกัน ส่วนกรณีที่ นายสนธิ ลิ้มทองกุล แกนนำกลุ่มพันธมิตรฯ ระบุว่า พล.อ.สนธิ บุญยรัตกลิน อดีตประธานคณะมนตรีความมั่นคงแห่งชาติ หรือ คมช. และ คุณหญิงสุดารัตน์ เกยุราพันธุ์ จะเข้ามาร่วมเป็นสมาชิกพรรคภูมิใจไทยนั้น ตนยังไม่ได้รับทราบรายงานเรื่องดังกล่าว แต่ทั้งนี้หาก<measure commodity="พล.อ.สนธิ บุญยรัตกลินและ คุณหญิงสุดารัตน์ เกยุราพันธุ์" type="จำนวน"><offset>ทั้ง</offset> <quantity>2</quantity></measure> จะเข้ามาต้องอยู่ที่กรรมการบริหารพรรคเป็นผู้พิจารณาด้วยเช่นกัน</p>
<p>ขณะเดียวกัน โฆษกพรรคภูมิใจไทย ยังกล่าวด้วยว่า ส.ส.ของพรรค<measure commodity="ส.ส." type="จำนวน"><offset>ทุก</offset><unit>คน</unit></measure>จะเข้าร่วมการประชุมสภาผู้แทนราษฎรในการอภิปรายไม่ไว้วางใจ รัฐบาลอย่างแน่นอน รวมทั้งจะทำหน้าที่ได้ใช้สิทธิ์ของ ส.ส.หากเห็นว่า นายชวรัตน์ ชาญวีรกูล หัวหน้าพรรคและ นายบุญจง วงศ์ไตรรัตน์ รองหัวหน้าพรรคถูกอภิปรายที่ไม่อยู่ในกรอบของประเด็น
</p></body>
</news>
