<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>พม่ายันมีสิทธิ์กักตัวนางซูจีอีก6เดือน  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น.  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-05-26 15:34:36  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>ต่างประเทศ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/around.php?nid=173148  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>พม่ายันมีสิทธิ์กักตัว<persName><roleName>นาง</roleName><surname>ซูจี</surname></persName>อีก6เดือน</headline>
<lead>พม่ายันมีสิทธิ์กักตัว <persName><roleName>นาง</roleName><surname>ซูจี</surname></persName> อีก 6 เดือน ฐานความผิดให้ที่พักหนุ่มอเมริกัน</lead>
<neck></neck>
<body><p>ทางการพม่าเผยว่า ก่อนหน้านี้มีการพิจารณาอย่างจริงจังในเรื่องที่จะปล่อยตัว <persName><roleName>นาง</roleName><forename>ออง ซาน</forename> <surname>ซูจี</surname></persName> ผู้นำพรรคฝ่ายค้านของพม่า ให้เป็นอิสระ หลังจากกำหนดการกักบริเวณเดิมจะสิ้นสุดลงในวันพรุ่งนี้ แต่อาจจะต้องมีการพิจารณาโทษของ <persName><roleName>นาง</roleName><surname>ซูจี</surname></persName> อีกครั้ง จากการที่<persName><roleName>นาง</roleName><surname>ซูจี</surname></persName> ให้ที่พักแก่ชายชาวอเมริกัน ที่แอบเขาไปในบ้านซึ่งเป็นสถานที่กักบริเวณของ <persName><roleName>นาง</roleName><surname>ซูจี</surname></persName> และให้อาหารแก่ชายผู้นั้น </p>
<p>หัวหน้ากองกำลังตำรวจพิเศษของพม่า กล่าวกับผู้สื่อข่าวว่า ในฐานะที่ <persName><roleName>นาง</roleName><surname>ซูจี</surname></persName> เป็นบุตรสาวของ <persName><roleName>นายพล</roleName> <surname>ซูจี</surname></persName> อดีตผู้นำประเทศ ทำให้ต้องคิดพิจารณาอย่างหนักว่าจะขยายเวลาการกักบริเวณต่อไปหรือไม่ แต่เป็นที่น่าเสียดายที่อาจต้องพิจารณาขยายเวลาในการกักตัว<persName><roleName>นาง</roleName><surname>ซูจี</surname></persName> ออกไปอีก จากความผิดที่ <persName><roleName>นาง</roleName><surname>ซูจี</surname></persName> ให้ที่พักกับชายชาวอเมริกันที่แอบเข้าไปในสถานที่กักบริเวณของ <persName><roleName>นาง</roleName><surname>ซูจี</surname></persName> ถึงสองวัน และได้พูดคุยกัน ซึ่งเป็นการละเมิดกฎการกักบริเวณ</p>
<p>ทั้งนี้ เขายังได้กล่าวเพิ่มอีกว่า ตามกฎหมายแล้วทางการพม่าสามารถขยายเวลาในการกักบริเวณ <persName><roleName>นาง</roleName><surname>ซูจี</surname></persName> ออกไปได้อีก 6 เดือน หลังจากกำหนดเดิมจะสิ้นสุดลงในวันที่ 27 พ.ค. นี้ ทั้งนี้ ยังไม่มีการยืนยันว่าจะขยายระยะเวลาการกักตัวออกไปอีกหรือไม่ ในเมื่อขณะนี้ <persName><roleName>นาง</roleName><surname>ซูจี</surname></persName> ถูกคุมขังในเรือนจำอินเส่งแล้ว</p></body>
</news>
