<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>สั่งรื้อจัดซื้อนมทั้งระบบอภิสิทธิ์ตั้งกอร์ปศักดิ์ลุย  </title>
  <author>ASTVผู้จัดการรายวัน  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ผู้จัดการรายวัน  </publisher>
  <pubPlace>http://www.manager.co.th/daily  </pubPlace>
  <date>2009-03-03 21:08:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.manager.co.th/Daily/ViewNews.aspx?NewsID=9520000024500  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>สวนสัตว์เชียงใหม่ลุ้นหลินฮุ่ยท้องลูกแฝด</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p> นายโสภณ ดำนุ้ย ผู้อำนวยการองค์การสวนสัตว์ กระทรวงทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อม (ทส.) เปิดเผยว่า หลังจากการผสมเทียมแพนด้าหลินฮุ่ย และช่วงช่วง ของสวนสัตว์เชียงใหม่ เมื่อวันที่ 18 ก.พ.ที่ผ่านมา ซึ่งถือว่าเตรียมการมาอย่างสมบูรณ์ทุกขั้นตอนมากกว่าเมื่อ <measure type=ปริมาณ"><quantity>2</quantity> <unit>ปี</unit></measure>ก่อน เนื่องจากได้มีการวิจัยพฤติกรรมของแพนด้าคู่นี้มาอย่างต่อเนื่อง โดยเฉพาะระยะที่เหมาะสมในการผสมพันธุ์จนทำให้สามารถผสมเทียมได้ถึง <measure commodity="การผสมเทียมได้" type=จำนวน"><quantity>2</quantity> <unit>ครั้ง</unit></measure> อาจเป็นไปได้ว่าหลินฮุ่ยอาจมีการตกไข่ซ้ำและมีลุ้นว่าจะเป็นลูกแฝด ก็ได้ </p> 

<p> “ถือเป็นความสำเร็จของทีมนักวิจัยไทย เพราะผู้เชี่ยวชาญจากประเทศจีนเดินทางมาไม่ทันเวลาตกไข่ของหลินฮุ่ย และการที่หลินฮุ่ยแสดงอาการติดสัดเร็วกว่าปกติในช่วงเดือน มี.ค.นี้ ไม่แน่ใจว่าเป็นเพราะสภาพอากาศที่แปรปรวนหรือไม่ เพราะพบว่าแพนด้าตัวเมียของสวนสัตว์ที่อเมริกาก็ติดสัดเร็วกว่าปกติในช่วง เดือนม.ค.เช่นกัน”     <p/> 

<p> นายโสภณ กล่าวว่า ขณะนี้ต้องใช้เวลา<measure commodity="เวลา" type=ปริมาณ"><offset>อีก</offset> <quantity>60</quantity> <unit>วัน </unit></measure>ถึงจะอัลตราซาวด์ดูว่าหลินฮุ่ยท้องจริงหรือไม่ เพราะในช่วงเวลานี้อาจจะเป็นท้องเทียมได้ เนื่องจากในระยะนี้ตัวอ่อน จะลอยตัวในมดลูกได้หลายสัปดาห์โดยที่ยังไม่มีการฝังตัวก็ได้<p/> 

<p> นอกจากนี้เตรียมจะส่งเจ้าหน้าที่ไปอบรมเรื่อง การดูแลการคลอดและลูกอ่อนที่เมืองจีนด้วย รวมทั้งสร้างเร่งสร้างเครื่องทำหิมะเทียม ที่อยู่ระหว่างการขนมาทางเรือสินค้าจากประเทศสหรัฐอเมริกา และมีกำหนดจะมาถึงเมืองไทยในเดือนเม.ย.นี้ และจะติดตั้งให้เสร็จภายในปีนี้ เพื่อใช้เป็นสนามวิ่งเล่นของลูกแพนด้าน้อย แต่หากหลินฮุ่ยไม่ท้อง ก็จะเปิดเมืองหิมะ และเป็นจุดขายของสวนสัตว์เชียงใหม่<p/> 

<p> ทั้งนี้แพนด้าช่วงช่วง และหลินฮุ่ย ขณะนี้มาอยู่ในไทยแล้ว <measure type=ปริมาณ"><quantity>5 </quantity><unit>ปี</unit></measure>และตามกำหนดจะอยู่ในไทย <measure type=ปริมาณ"><quantity>10 </quantity><unit>ปี</unit></measure> เมื่อถึงช่วงเวลานั้นอาจจะขยายเวลาต่อไปอีกหากให้กำเนิดลูก เพราะแพนด้าคู่นี้สามารถเป็นจุดขายและนำรายได้ให้สวนสัตว์เชียงใหม่มากถึง <measure type=ปริมาณ"><quantity>120 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure></p></body>
</news>
