<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>"ดีเอสไอ"รวบแก๊งตุ๋นซื้อขายน้ำมัน  </title>
  <author>กรุงเทพธุรกิจ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-02-27 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/2009/02/27/news_28286930.php?news_id=28286930  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>"ดีเอสไอ"รวบแก๊งตุ๋นซื้อขายน้ำมัน</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p> วานนี้ (26 ก.พ.) เจ้าหน้าที่กรมสอบสวนคดีพิเศษ (ดีเอสไอ) ได้จับกุม น.ส.พินิจนันท์ หมื่นโฮ้ง อายุ <measure commodity="อายุ" type=ปริมาณ"><quantity>26</quantity> <unit>ปี</unit></measure> หัวหน้าทีมที่ทำหน้าที่ชักชวนเหยื่อ โดยเป็น <measure type=จำนวน"><quantity>1 ใน 7</quantity></measure> ที่ดีเอสไอออกหมายจับคดีหลอกลวงประชาชนให้ลงทุนซื้อขายน้ำมันดิบล่วงหน้าใน ต่างประเทศในข้อหาร่วมกันฉ้อโกงประชาชน และร่วมกันกู้ยืมเงินที่เป็นการฉ้อโกงประชาชนมีมูลค่าความเสียหาย <measure commodity="มูลค่าความเสียหาย" type=จำนวน"><quantity>85 ล้าน</quantity><unit>บาท</unit></measure></p>

<p>พ.อ.ปิยวัฒก์ กิ่งเกตุ ผบ.สำนักคดีอาญาพิเศษ เปิดเผยว่า น.ส.พินิจนันท์ มีพฤติกรรมร่วมกับผู้ต้องหาอื่นในนามบริษัท เอฟ เอ เอส ที จำกัด และบริษัท แฟคซิลิตี้ เอวิเอชั่น ซัพพอร์ท (ประเทศไทย) จำกัด โฆษณาชวนเชื่อให้ปรากฏแก่ประชาชน<measure commodity="ประชาชน" type=จำนวน"><offset>ตั้งแต่</offset> <quantity>10 </quantity><unit>คน</unit><offset>ขึ้นไป</offset></measure> โดยปกปิดชื่อ-สกุล ที่แท้จริงของตนเอง และปกปิดข้อเท็จจริง หรือแสดงข้อความอันเป็นเท็จเพื่อให้ผู้เสียหายเชื่อว่า บริษัทดังกล่าวประกอบธุรกิจเป็นตัวแทนในการซื้อขายน้ำมันดิบล่วงหน้าในต่าง ประเทศ และผู้ต้องหาจะเลือกลูกค้ากลุ่มผู้มีฐานะทางการเงินสูง โดยจะคัดเลือกข้อมูลจากบัตรเครดิตจากนั้นจะชักชวนให้ผู้เสียหายเข้ามาร่วมลง ทุนกับบริษัท โดยเสนอผลประโยชน์ตอบแทนให้ซึ่งคำนวณได้สูงกว่าอัตราดอกเบี้ยสูงสุดที่ สถาบันการเงินพึงจ่ายได้  </p>

<p>วันเดียวกัน เจ้าหน้าที่ควบคุมตัว น.ส.พินิจนันท์ หมื่นโฮ้ง ยื่นคำร้องฝากขังครั้งแรก เป็นเวลา <measure commodity="เวลา" type=ปริมาณ"><quantity>12</quantity> <unit>วัน</unit></measure> ตั้งแต่วันที่ 26 ก.พ.-9 มี.ค.เนื่องจากการสอบสวนยังไม่เสร็จสิ้น ต้องรอการสอบสวนพยานเพิ่มเติม รวมทั้งตรวจสอบพยานเอกสารและข้อมูลในคอมพิวเตอร์ที่ได้ตรวจยึดมา<measure type=จำนวน"><offset>จำนวน</offset> <quantity>8</quantity> <unit>เครื่อง</unit></measure> โดยขอคัดค้านการประกันตัว เนื่องจากผู้ต้องหามีพฤติการณ์เตรียมจะหลบหนี และผู้ต้องหารายอื่นต่างหลบหนีแล้ว นอกจากนี้คดีมีมูลค่าความเสียหายสูง การกระทำผิดมีลักษณะเป็นขบวนการ ทั้งนี้ศาลพิจารณาคำร้องแล้ว อนุญาตให้ฝากขังได้</p>

<p>สำหรับคดีนี้ เจ้าหน้าที่ดีเอสไอ เข้าตรวจค้นบริษัท แฟคซิลิตี้ เอวิเอชั่น ซัพพอร์ท (แห่งประเทศไทย) จำกัด บริษัท ซี เอ็น อี รีสอร์ท เลขที่ 170-171 อาคารโอเชี่ยนทาวเวอร์ ชั้น 11 ถนนรัชดาภิเษก และบริษัท ซีเอ็นอี รีสอร์ท ตั้งอยู่ที่ ต.ตลาดใหญ่ อ.เมือง จ.ภูเก็ต เมื่อเดือนม.ค.และต่อมาได้ออกหมายจับ </p></body>
</news>
