<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ประชาธิปัตย์ดันร่างจัดสรรคลื่นฯเข้าสภาพุธนี้  </title>
  <author>กรุงเทพธุรกิจ  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>กรุงเทพธุรกิจ  </publisher>
  <pubPlace>http://www.bangkokbiznews.com  </pubPlace>
  <date>2009-03-03 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.bangkokbiznews.com/2009/03/03/news_28307351.php?news_id=28307351  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ประชาธิปัตย์ดันร่างจัดสรรคลื่นฯเข้าสภาพุธนี้</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p> ผู้สื่อข่าวรายงานว่า วาระการประชุมสภาผู้แทนราษฎร ในวันที่ 4 มี.ค.นี้ มีวาระพิจารณาเรื่องด่วน ร่าง พ.ร.บ.องค์กรจัดสรรคลื่นความถี่และกำกับการประกอบกิจการวิทยุกระจายเสียง วิทยุโทรทัศน์ และกิจการโทรคมนาคม <measure commodity="ร่างพ.ร.บ." type=จำนวน"><offset>จำนวน </offset><quantity>3 </quantity><unit>ฉบับ</unit></measure> ได้แก่ ฉบับที่ ครม.ยุค นายสมชาย วงศ์สวัสดิ์ นายกรัฐมนตรี เป็นผู้เสนอ และฉบับที่นายเจริญ จรรย์โกมล ส.ส.ชัยภูมิ พรรคเพื่อไทย และคณะเป็นผู้เสนอ และฉบับที่ นายอภิชาต ศักดิเศรษฐ์ ส.ส.นครศรีธรรมราช พรรคประชาธิปัตย์และคณะ เป็นผู้เสนอ</p>

<p>นายอภิชาต เปิดเผย “กรุงเทพธุรกิจ” ว่า ร่าง พ.ร.บ.ของพรรคประชาธิปัตย์ มี<measure type=จำนวน"><offset>ทั้งหมด</offset> <quantity>86</quantity> <unit>มาตรา</unit> </measure>มีความแตกต่างจากร่างของรัฐบาลเดิมหลายจุดที่เป็นสาระสำคัญ เช่นใน มาตรา <measure commodity="มาตรากฏหมาย" type=ลำดับที่"><quantity>6</quantity></measure> กำหนดให้มี คณะกรรมการกิจการกระจายเสียง กิจการโทรทัศน์ และกิจการโทรคมนาคมแห่งชาติ ชื่อย่อว่า “กสทช.” <measure commodity="คณะกรรมการ" type=จำนวน"><quantity>11</quantity> <unit>คน </unit></measure>จากผู้เชี่ยวชาญด้านกิจการกระจายเสียง <measure commodity="ผู้เชี่ยวชาญด้านกิจการกระจายเสียง" type=จำนวน"><quantity>2 </quantity><unit>คน</unit></measure> กิจการโทรทัศน์ <measure commodity="ผู้เชี่ยวชาญด้านกิจการโทรทัศน์" type=จำนวน"><quantity>2</quantity> <unit>คน</unit></measure> ด้านกิจการโทรคมนาคมหรือเทคโนโลยีที่เกี่ยวข้อง <measure commodity="ผู้เชี่ยวชาญด้านกิจการโทรคมนาคมหรือเทคโนโลยี" type=จำนวน"><quantity>3</quantity> <unit>คน</unit></measure> ด้านกฎหมาย เศรษฐศาสตร์ อันเป็นประโยชน์ต่อกิจการกระจายเสียง กิจการโทรทัศน์และกิจการโทรคมนาคม <measure commodity="ผู้เชี่ยวชาญด้านกฏหมาย เศรษฐศาสตร์" type=จำนวน"><quantity>2</quantity> <unit>คน</unit> </measure>ตัวแทนองค์กรคุ้มครองผู้บริโภคด้านกิจการกระจายเสียงและวิทยุโทรทัศน์</p>

<p><measure commodity="ตัวแทนด้านวิทยุกระจายเสียงและโทรทัศน์" type=จำนวน"><quantity>1</quantity> <unit>คน </unit></measure>และด้านโทรคมนาคม <measure commodity="ตัวแทนด้านโทรคมนาคม" type=จำนวน"><quantity>1</quantity> <unit>คน</unit></measure> ขณะที่ร่างรัฐบาลชุดก่อนกำหนดไว้ <measure type=จำนวน"><quantity>12</quantity> <unit>คน</unit></measure></p>

<p>ส่วนการได้มาของ กสทช. ตามร่างของ ปชป. กำหนดให้ “สำนักงานเลขาวุฒิสภา” ทำหน้าที่เป็นผู้ดำเนินการ โดย “วุฒิสภา” เป็นผู้ “คัดเลือก” จากรายชื่อองค์กรหรือสถาบันที่เกี่ยวข้องกับกิจการวิทยุ โทรทัศน์ โทรคมนาคม สถาบันการศึกษา และองค์กรผู้บริโภค เสนอมามากกว่าจำนวนจริง<measure commodity="จำนวนจริง" type=จำนวน"><quantity>สอง</quantity><unit>เท่า</unit></measure>หรือ <measure type=จำนวน"><quantity>22</quantity> <unit>คน</unit></measure> เพื่อให้วุฒิสภาเลือกเหลือ <measure type=จำนวน"><quantity>11</quantity> <unit>คน</unit></measure> ซึ่งคุณสมบัติของสถาบันการศึกษาเกี่ยวกับด้านกิจการโทรคมนาคม วิทยุ โทรทัศน์ เศรษฐศาสตร์ นิติศาสตร์ ที่จะมาขึ้นทะเบียนเพื่อส่งตัวแทนรับการคัดเลือกจะต้องเปิดสอนมาแล้วไม่ต่ำกว่า <measure type=ปริมาณ"><quantity>15</quantity> <unit>ปี </unit></measure>เพื่อบ่งบอกถึงความมั่นคงของสถาบันแห่งนั้น ขณะที่ร่างของรัฐบาลเดิมกำหนดระยะเวลาของสถาบันต่างๆ ไว้<measure commodity="ระยะเวลาของสถาบันต่างๆ" type=ปริมาณ"><offset>เพียง</offset> <quantity>5 </quantity><unit>ปี</unit></measure>  </p></body>
</news>
