<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เจ-เจตรินซิ่งBMWแต่ชนแล้วไม่หนียืดอกรับ  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น.  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-05-22 21:20:05  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>บันเทิง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/entertain.php?nid=172643  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>เจ-เจตรินซิ่งBMWแต่ชนแล้วไม่หนียืดอกรับ</headline>
<lead>เจ-เจตริน วรรธนะสิน เจ้าของคลับเฮ้าส์หลังใหม่ 7 RECORD ซิ่งรถบีเอ็มป้ายแดงคู่ใจ หวังลองเครื่อง แต่โชคไม่ดีเกิดอุบัติเหตุชนรถมอเตอร์ไซค์ ไม่มีใครได้รับอันตราย ปลอดภัยทั้ง เจ และ คู่กรณี</lead>
<neck></neck>
<body><p>เหตุเกิดเมื่อค่ำ <date when="25520429">วันพุธที่ 29 เมษายน</date> ที่ผ่านมาเมื่อ เจ-เจตริน วรรธนะสิน นักร้องค่ายดังเจ้าของ 7 RECORD ขับรถบีเอ็มคู่ใจเขาร่วมฉากในมิวสิกวิดีโอซิงเกิ้ลใหม่ "นู๋อยากได้" ของ 3 Kings and the Babe (ทรีคิงส์แอนด์เดอะเบ็บ) ที่ฉัตรสตูดิโอ สุขุมวิท 51 ซึ่งเป็นการถ่ายทำที่ใช้คอมพิวเตอร์กราฟฟิก เป็นส่วนใหญ่ ทีมงานเตรียมงานตั้งแต่รุ่งเช้า มีเต้นกันตลอดทั้งวัน</p>
<p>โดย เจ-เจตริน ใจปล้ำ ขนเอามอเตอร์ไซค์ยามาฮ่า รุ่นล่าสุดแบบบิ๊กไบท์ มาร่วมฉากรวม 3 คัน และยังนำเอา SECK WAY (เซ็กเวย์) มาให้น้องๆ 3 Kings and the Babe (ทรีคิงส์แอนด์เดอะเบ็บ) ขับเข้าฉากกันอย่างสนุกสนาน มูลค่าเฉียดสิบล้านบาท เล่นเอาน้องๆแหยงกันไปตามๆ กัน แต่พอพี่เจบอกว่า ให้ทุกคนเต็มที่กับการเต้น ทุกอย่างจึงออกมาแบบธรรมชาติสมใจพี่เจที่มานั่งให้กำลังใจตลอดการถ่ายทำ แล้วฉากสุดระทึกก็มาถึง เมื่อพี่เจนึกสนุกขับบีเอ็มเปิดประทุนป้ายแดง ที่เพิ่งถอยมาหมาดๆ เข้าร่วมฉากด้วยการขับรถชนน้องๆ 3 Kings and the Babe (ทรีคิงส์แอนด์เดอะเบ็บ)ที่กำลังควบมอเตอร์ไซค์กันอยู่ แต่อุบัติเหตุครั้งนี้ไม่ได้สร้างความเจ็บปวด และอันตรายใดๆ ให้กับทุกคน แล้วผลสุดท้ายจะจบลงแบบไหน ขอเชิญติดตามได้ในมิวสิกวิดีโอเพลง "นู๋อยากได้" ของ 3 Kings and the Babe (ทรีคิงส์แอนด์เดอะเบ็บ) ได้เร็วๆ นี้ ในรายการโทรทัศน์ทั่วไป บอกได้แต่เพียงว่า เมื่อ "นู๋อยากได้" พี่เจก็ "จัดให้" ด้วยความเต็มใจ</p></body>
</news>
