<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>กมธ.ตปท.แนะสภาไทยแสดงท่าทีต่อรัฐบาลพม่า  </title>
  <author>คมชัดลึก  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>คมชัดลึก  </publisher>
  <pubPlace>http://www.komchadluek.net  </pubPlace>
  <date>2009-05-27 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>ต่างประเทศ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.komchadluek.net/detail/20090527/14556/%e0%b8%81%e0%b8%a1%e0%b8%98.%e0%b8%95%e0%b8%9b%e0%b8%97.%e0%b9%81%e0%b8%99%e0%b8%b0%e0%b8%aa%e0%b8%a0%e0%b8%b2%e0%b9%84%e0%b8%97%e0%b8%a2%e0%b9%81%e0%b8%aa%e0%b8%94%e0%b8%87%e0%b8%97%e0%b9%88%e0%b8%b2%e0%b8%97%e0%b8%b5%e0%b8%95%e0%b9%88%e0%b8%ad%e0%b8%a3%e0%b8%b1%e0%b8%90%e0%b8%9a%e0%b8%b2%e0%b8%a5%e0%b8%9e%e0%b8%a1%e0%b9%88%e0%b8%b2.html  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>กมธ.ตปท.</orgName>แนะ<orgName>สภาไทย</orgName>แสดงท่าทีต่อ<orgName>รัฐบาลพม่า</orgName></headline>
<lead><orgName>กมธ.ตปท.</orgName>แนะ<orgName>รัฐสภาไทย</orgName>แสดงท่าที<orgName>รัฐบาลพม่า</orgName>ละเมิดสิทธิมนุษยชน ?อองซาน ซูจี? ชี้<orgName>รัฐสภาไทย</orgName>กับ<orgName>สหภาพรัฐสภาอาเซียน</orgName>เตรียมหารือส.ค.นี้ชะลอ<orgName>พม่า</orgName>เป็นสมาชิกหรือไม่</lead>
<neck></neck>
<body><p>(27พ.ค.) นายต่อพงษ์  ไชยสาสน์ ส.ส.อุดรธานี <orgName><prefix>พรรค</prefix>เพื่อไทย</orgName> ในฐานะประธาน<orgName><prefix>คณะกรรมาธิการ(กมธ.)</prefix>การต่างประเทศ</orgName> พร้อมด้วยนส.รัชดา  ธนาดิเรก ส.ส.กทม. <orgName><prefix>พรรค</prefix>ประชาธิปัตย์</orgName> โฆษก<orgName>กมธ.</orgName>ร่วมแถลงข่าว โดยนส.รัชดา กล่าวว่า จากกรณีที่<orgName>รัฐบาลพม่า</orgName>ได้ประกาศที่จะควบคุมนางอองซาน ซูจี ต่อไปอีกประมาณ 3-5 ปี ซึ่งถือเป็นการละเมิดสิทธิมนุษยชนและ<orgName>รัฐบาลไทย</orgName>ในฐานะประธาน<orgName>อาเซียน</orgName>ได้แถลงท่าทีในเรื่องนี้ไปนั้น <orgName>กมธ.ต่างประเทศ</orgName>เห็นว่า<orgName>รัฐสภาไทย</orgName>ควรมีท่าทีต่อการละเมิดสิทธิมนุษยชน และขับเคลื่อนกลไก ในด้านสิทธิมนุษยชนให้เป็นไปตามกฎบัตร<orgName>อาเซียน</orgName> โดยในสัปดาห์หน้าจะเชิญหน่วยงานที่เกี่ยวข้อง<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>การต่างประเทศ</orgName> <orgName>ยูเอ็นเอสซีอาร์</orgName> เพื่อหารือกำหนดบทบาท<orgName>รัฐสภาไทย</orgName>ในการขับเคลื่อนเรื่องสิทธิมนุษยชนในพม่า เพราะเรื่องนี้ไม่ใช่หน้าที่ของ<orgName>รัฐบาล</orgName>เท่านั้น</p>
<p>  นายต่อพงษ์ กล่าวว่า จากการหารือกับนายไกรศักดิ์  ชุณหะวัณ สมาชิก<orgName><prefix>กลุ่ม</prefix>รัฐสภาอาเซียน</orgName> เห็นว่า<orgName>กมธ.ต่างประเทศ</orgName>ควรพิจารณาถึงแรงกดดันของ<orgName><prefix>กลุ่ม</prefix>ประเทศอาเซียน</orgName>ว่าทำอย่างไรจึงจะให้เกิดประชาธิปไตยในประเทศพม่า มีเอกภาพและมีความชัดเจนพร้อมเรียกร้องให้<orgName>พม่า</orgName>คำนึงถึงสิทธิมนุษยชนในประเทศพม่า เพราะการที่<orgName>รัฐบาลพม่า</orgName>ได้เพิ่มโทษและจองจำนางอองซาน อีกถือเป็นการละเมิดสิทธิ์และริดลอนสิทธิ์ ซึ่งเส้นทางที่จะนำไปสู่ประชาธิปไตยของ<orgName>ประเทศพม่า</orgName>โดยจะมีการเลือกตั้งในปีหน้า <orgName>กมธ.</orgName>เป็นห่วงว่าจะเกิดประชาธิปไตยจริงหรือไม่</p>
<p>  <orgName>รัฐสภาไทย</orgName>จะร่วมกับ<orgName><prefix>สหภาพ</prefix>รัฐสภาอาเซียน</orgName>เพื่อแก้ปัญหาดังกล่าว โดยในเดือนสิงหาคมนี้ไทยจะเป็นเจ้าภาพการประชุม<orgName>รัฐสภาอาเซียน</orgName> โดยมีวาระรับสมาชิกถาวรเพิ่มขึ้นอีก 2 ประเทศคือ <orgName>บรูไน</orgName> กับ <orgName>พม่า</orgName> ว่าควรจะชะลอการบรรจุ<orgName>ประเทศพม่า</orgName>เข้าเป็นสมาชิก<orgName><prefix>สหภาพ</prefix>รัฐสภาอาเซียน</orgName>หรือไม่</p>
<p>  เมื่อถามว่าได้หยิบยกกรณีที่<orgName>รัฐบาลพม่า</orgName>ตำหนิ<orgName>รัฐบาลไทย</orgName>ที่ไปก้าวก่ายกิจการภายในของประเทศพม่า นายต่อพงษ์ กล่าวว่า <orgName><prefix>กลุ่ม</prefix>ประเทศสมาชิกอาเซียน</orgName>คือ 10 ประเทศ เท่ากับ 1 ประชาคม การก้าวล่วงกิจการในกลุ่มประเทศหรือไม่ธรรมนูญของ<orgName>อาเซียน</orgName>ก็กำหนดไว้ เรื่องใดที่เกิดขึ้นในประชาคมก็ถือเป็นเรื่องเดียวกัน ขณะที่นส.รัชดา กล่าวว่า <orgName>กมธ.</orgName>ท่าทีของ<orgName>รัฐบาล</orgName> แต่ต้องศึกษาต่อไปว่าท่าทีของ<orgName>รัฐบาลไทย</orgName>จะกระทบความสัมพันธ์ในมิติอื่นๆ เช่นการค้าชายแดน หรือไม่</p></body>
</news>
