<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>เจ้าหน้าที่กู้ภัยปาปัวนิวกินีพบร่างผู้เสียชีวิต 3 คน จากเหตุโคลนถล่มในพื้นที่ห่างไกลของประเทศ  </title>
  <author>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>สำนักข่าวแห่งชาติ กรมประชาสัมพันธ์  </publisher>
  <pubPlace>http://thainews.prd.go.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-27 00:00:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>ต่างประเทศ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://thainews.prd.go.th/view.php?m_newsid=255205270105&tb=N255205&return=ok&news_headline=%e0%a8%e9%d2%cb%b9%e9%d2%b7%d5%e8%a1%d9%e9%c0%d1%c2%bb%d2%bb%d1%c7%b9%d4%c7%a1%d4%b9%d5%be%ba%c3%e8%d2%a7%bc%d9%e9%e0%ca%d5%c2%aa%d5%c7%d4%b5%203%20%a4%b9%20%a8%d2%a1%e0%cb%b5%d8%e2%a4%c5%b9%b6%c5%e8%c1%e3%b9%be%d7%e9%b9%b7%d5%e8%cb%e8%d2%a7%e4%a1%c5%a2%cd%a7%bb%c3%d0%e0%b7%c8  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName><prefix>องค์การ</prefix>อนามัยโลก</orgName>กำลังพิจารณาที่จะเพิ่มระดับเตือนภัยไข้หวัดใหญ่สายพันธุ์ใหม่เป็นระดับสูงสุด</headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><p>นักวิทยาศาสตร์ของ<orgName><prefix>องค์การ</prefix>อนามัยโลก</orgName>กำลังพิจารณาที่จะเพิ่มระดับเตือนภัย ไข้หวัดใหญ่สายพันธุ์ใหม่ เป็นระดับสูงสุด ซึ่งหมายความว่ามีการระบาดใหญ่ทั่วโลก ทั้งนี้จากการระบาดต่อเนื่อง ทำให้<orgName><prefix>องค์การ</prefix>อนามัยโลก</orgName>ขอให้คณะนักวิทยาศาสตร์ช่วยสร้างความชัดเจนของหลักเกณฑ์ที่จำเป็นในการประกาศยกระดับเตือนภัยดังกล่าว ท่ามกลางความวิตกว่า การตอบสนองของ<orgName><prefix>องค์การ</prefix>อนามัยโลก</orgName>จะก่อให้เกิดความตื่นกลัว และความวุ่นวายเกินจำเป็น ส่วนตัวเลขผู้ติดเชื้อล่าสุดอยู่ที่ 12,954 คน และเสียชีวิตแล้ว 92 คน ใน 46 ประเทศทั่วโลกนับตั้งแต่พบการระบาดครั้งแรกเมื่อเดือนก่อน โดยในเม็กซิโกพบผู้เสียชีวิตด้วยไข้หวัดใหญ่สายพันธุ์ใหม่อีก 2 คน ทำให้ยอดผู้เสียชีวิตในเม็กซิโกพุ่งสูงเป็น 85 คน ขณะที่เกาหลีใต้ยืนยันพบผู้ติดเชื้อเพิ่ม 2 คน รวมเป็น 29 คนแล้ว และที่ญี่ปุ่นมีรายงานว่าเด็ก 2 คนที่เดินทางมาจากฟิลิปปินส์เมื่อสัปดาห์ที่แล้วติดเชื้อไข้หวัดใหญ่ สายพันธุ์ใหม่ ในสิงคโปร์<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>สาธารณสุข</orgName>แถลงว่า พบสตรีชาวสิงคโปร์วัย 22 ปีที่เพิ่งเดินทางกลับจากนครนิวยอร์กของสหรัฐติดเชื้อไข้หวัดใหญ่สายพันธุ์ใหม่ ซึ่งนับเป็นผู้ติดเชื้อรายแรกของประเทศ. </p></body>
</news>
