<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ชี้โสมแดงทดสอบนิวเคลียร์เป็นภัยคุกคาม  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-26 11:55:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>ต่างประเทศ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=200229&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ชี้<orgName><addName>โสมแดง</addName></orgName>ทดสอบนิวเคลียร์เป็นภัยคุกคาม</headline>
<lead><orgName>สหรัฐฯ</orgName> นำทีมเล็งหามาตรการยับยั้ง<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>ทดสอบอาวุธนิวเคลียร์ ทูต<orgName>ยูเอ็น</orgName>ประสานเสียงค้าน ลงมติเป็นเรื่องผิด ชี้คุกคาม ขัดกฏหมายสากล และเป็นภัยร้ายแรงต่อภูมิภาคโยงระดับสากล...</lead>
<neck></neck>
<body><p>วันนี้(26 พ.ค.) <orgName>สำนักข่าวต่างประเทศ</orgName>รายงานว่า <orgName><prefix>สภา</prefix>ความมั่นคง<suffix>แห่งองค์การสหประชาชาติ(ยูเอ็น)</suffix></orgName> มีมติอย่างเป็นเอกฉันท์ให้เร่งพิจารณามาตรการยับยั้งการทดสอบอาวุธนิวเคลียร์ของ<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName></p>
<p>เอกอัครราชทูตรัสเซียประจำ<orgName>ยูเอ็น</orgName> เปิดเผยภายหลังการประชุมฉุกเฉิน ว่า ชาติสมาชิกต่างเห็นพ้องต่อการทดสอบนิวเคลียร์ของ<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>ว่า เป็นการกระทำที่ผิด และ<orgName>ยูเอ็น</orgName>ควรดำเนินการคัดค้านจนถึงที่สุด
ต่อกรณีที่<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>ประกาศยืนยันว่าได้มีการทดสอบนิวเคลียร์ใต้พื้นดินไปแล้ว นางซูซาน ไรซ์ </p>
<p>เอกอัครราชทูตสหรัฐประจำ<orgName>ยูเอ็น</orgName> ระบุถึงกรณีดังกล่าวว่า <orgName>สหรัฐฯ</orgName> คัดค้านการทดสอบนิวเคลียร์ และต้องการให้มีมาตรการขั้นรุนแรงเพื่อยับยั้ง อย่างไรก็ตาม เราคาดว่า <orgName><prefix>สภา</prefix>ความมั่นคง</orgName>จะเริ่มพิจารณามาตรการดังกล่าวในวันนี้ </p>
<p>นอกจากนี้ นางไรซ์ ยังกล่าวอีกว่า <orgName>สหรัฐฯ</orgName> มีความเห็นต่อการกระทำของ<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName> ว่า เป็นการละเมิดกฎหมายสากลอย่างร้ายแรง และเป็นภัยต่อสันติภาพและเสถียรภาพทั้งระดับภูมิภาคและสากล โดย<orgName>สหรัฐฯ</orgName> จะเร่งดำเนินการหามาตรการอย่างจริงจัง.</p></body>
</news>
