<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>พม่าโวยไทยแทรกแซงกิจการภายในกรณีซูจี  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-26 08:16:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>ต่างประเทศ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=200174&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>พม่า</orgName>โวย<orgName>ไทย</orgName>แทรกแซงกิจการภายในกรณีซูจี</headline>
<lead><orgName>รัฐบาลทหารพม่า</orgName> ออกแถลงการณ์ตอบโต้<orgName>ไทย</orgName> ที่ประณามการพิจารณาคดีนางออง ซาน  ซูจี แกนนำเรียกร้องประชาธิปไตยในพม่า กล่าวหา<orgName>ไทย</orgName>แทรกแซงกิจการภายใน ขณะที่ นางซูจี เตรียมขึ้นให้ปากคำต่อ<orgName>ศาล</orgName>ในวันอังคาร (26 พ.ค) ฐานละเมิดเงื่อนไขการกักบริเวณ</lead>
<neck></neck>
<body><p><orgName>รัฐบาลทหารพม่า</orgName> ออกแถลงการณ์ ปฏิเสธอย่างแข็งขันต่อแถลงการณ์ของ<orgName><prefix>สมาคม</prefix>ประชาชาติเอเชียตะวันออกเฉียงใต้</orgName> หรือ<orgName>อาเซียน</orgName> ที่กล่าวประณามการพิจารณาคดีนางซูจี โดย<orgName>รัฐบาลทหารพม่า</orgName>กล่าวหา<orgName>ประเทศไทย</orgName> ซึ่งได้ออกแถลง การณ์นี้เมื่อสัปดาห์ก่อนในฐานะประธานหมุนเวียนของ<orgName>อาเซียน</orgName> ว่ามีข้อเท็จจริงที่ไม่ถูกต้องและเป็น การแทรกแซงกิจการภายในของ<orgName>พม่า</orgName> <orgName>รัฐบาลพม่า</orgName>ยังได้แสดงความเสียใจที่<orgName>ไทย</orgName>ไม่สามารถรักษาเกียรติ ภูมิของ<orgName>อาเซียน</orgName> เกียรติภูมิของ<orgName>พม่า</orgName>และเกียรติภูมิของ<orgName>ไทย</orgName></p>
<p>ทั้งนี้ ในแถลงการณ์ของ<orgName>อาเซียน</orgName>ได้แสดงความ “วิตกกังวลอย่างยิ่ง” ต่อการที่<orgName>รัฐบาลทหารพม่า</orgName>ปฏิบัติต่อนางซูจี ซึ่งแถลงการณ์ในลักษณะนี้แทบไม่เคยเกิดขึ้นจาก<orgName><prefix>กลุ่ม</prefix>อาเซียน</orgName> ที่ มักจะไม่พูดถึงกิจการภายในของประเทศสมาชิก อย่างไรก็ตาม <orgName>ไทย</orgName>ก็ออกมาปกป้องการตัดสินใจของตนต่อการออกแถลงการณ์ดังกล่าวและปฏิเสธข้อกล่าวหาของ<orgName>พม่า</orgName>ที่เกี่ยวกับการแทรกแซงกิจการภายใน</p>
<p>ส่วนการพิจารณาคดีนางออง ซาน ซูจี แกนนำเรียกร้องประชาธิปไตยในพม่า เริ่มต้นขึ้นอีกครั้งที่ศาลในเรือนจำอินเส่ง นครย่างกุ้งเมื่อวันจันทร์ โดยมีการคาดการณ์กันอย่างกว้างขวางว่า เธอจะถูกพิพากษาให้มีความผิดในข้อหาให้ที่พักพิงแก่ชายชาวอเมริกันที่ว่ายน้ำข้ามทะเลสาบไปยังบ้านพักของเธอ ซึ่งต้องถูกลงโทษจำคุกถึง 5 ปี ขณะที่ นายเนียน วิน ทนายความ กล่าวว่า นาง  ซูจี จะขึ้นให้การต่อ<orgName>ศาล</orgName>ในวันอังคารในข้อหาละเมิดเงื่อนไขการกักบริเวณ แต่ทีมทนายของนางซูจี ไม่พอใจ เนื่องจากมีเวลาไม่เพียงพอในการปรึกษากับนางซูจีเกี่ยวกับการวางแผนการให้การของเธอ</p>
<p><orgName>รัฐบาลทหารพม่า</orgName>จะอนุญาตให้ผู้สื่อข่าวบางคนเข้าไปรายงานข่าวการพิจารณาคดีนางซูจี   ในวันอังคาร ซึ่งจะเป็นครั้งที่ 2 ที่ทางการ<orgName>พม่า</orgName>เปิด ให้คนภายนอกเข้าร่วมฟังการพิจารณาคดีนางซูจี   ที่เรือนจำอินเส่ง แต่ยังไม่เป็นที่แน่ชัดว่านักการทูตต่างประเทศจะได้รับอนุญาตเข้าไปในเรือนจำเหมือนกับเมื่อวันพุธที่แล้วหรือไม่.
</p></body>
</news>
