<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ชี้เปียงยางทดลองนุกท้าทายประชาคมโลก  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-26 08:17:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>ต่างประเทศ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=200171&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>ชี้<orgName><addName>เปียงยาง</addName></orgName>ทดลองนุกท้าทายประชาคมโลก</headline>
<lead>ประธานาธิบดีบารัค โอบามา แห่ง<orgName>สหรัฐ</orgName> ออกแถลงการณ์เมื่อวันจันทร์ กล่าวหา<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>กล้าท้าทายประชาคมโลกด้วยการทดลองนิวเคลียร์ใต้ดิน พ่วงด้วยการทดลองยิงขีปนาวุธจากพื้นสู่อากาศหลายชุดเมื่อวันที่ 25 พ.ค. ที่ผ่านมา และว่า ท่าทีที่เป็นอันตรายของ<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>กำลังคุกคาม ประชาคมโลก   </lead>
<neck></neck>
<body><p>ผู้นำสหรัฐระบุอีกว่า <orgName>อเมริกา</orgName>จะทำงานร่วมกับชาติพันธมิตรและหุ้นส่วนในการเจรจา หลายฝ่ายต่อไป ตลอดจนจะปรึกษาหารือกับประเทศสมาชิกของ<orgName>คณะมนตรีความมั่นคง<suffix>แห่งสหประชาชาติ</suffix></orgName></p>
<p><orgName><prefix>สำนักงาน</prefix>อุตุนิยมวิทยา</orgName>ของ<orgName>ญี่ปุ่น</orgName>รายงานว่า การทดลองนิวเคลียร์ครั้งนี้ของ<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName> เชื่อว่า มีอานุภาพรุนแรงกว่าการทดลองครั้งแรกเมื่อปี พ.ศ. 2549 ถึง 4 เท่า โดยนายยาสุโอะ  เซกิตะ เจ้าหน้าที่อุตุฯ บอกว่า เครื่องมือวัดการ สั่นสะเทือน สามารถตรวจจับการสั่นไหวขนาด  5.3 ริคเตอร์ เมื่อเทียบกับการทดลองนิวเคลียร์ ครั้งแรก มีการสั่นสะเทือนขนาด 4.9 ริคเตอร์</p>
<p>ด้าน นายทิบอร์ ทอธ เจ้าหน้าที่ระดับสูงของ<orgName><prefix>องค์การ</prefix>ว่าด้วยสนธิสัญญาห้ามทดลองนิว เคลียร์ในวงกว้าง</orgName>บอกว่า การทดลองนิวเคลียร์ครั้ง ที่ 2 ของ<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>อยู่ใกล้กับจุดที่<orgName>รัฐบาลเปียงยาง</orgName>เคยทดลองครั้งแรกเมื่อปี พ.ศ. 2549 ส่วนนายบัน คี-มูน เลขาธิการ<orgName>สหประชาชาติ</orgName>กล่าวว่า เขารู้สึกอึดอัดอย่างยิ่งต่อกรณีที่<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>ทดลองนิวเคลียร์ ซึ่งเขากำลังติดตามสถานการณ์อย่างใกล้ชิด พร้อมกับเรียกร้อง<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>ให้ยึดมั่นต่อมติ 1718 ที่ให้<orgName><addName>โสมแดง</addName></orgName>อดกลั้นต่อการทดลองนิวเคลียร์และขีปนาวุธ</p>
<p>นอกจากนี้ นายบันบอกด้วยว่า หากมีการยืนยันต่อคำประกาศความสำเร็จในการทดลองนิวเคลียร์ครั้งที่ 2 ของ<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName> จะถือว่า<orgName><addName>โสมแดง</addName></orgName>ละเมิดมติของ<orgName>คณะมนตรีความมั่นคงฯ</orgName> อย่างชัดแจ้ง</p>
<p>ขณะที่ <orgName>จีน</orgName> พันธมิตรเก่าแก่ของ<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName> ได้ออกมาแสดงท่าทีไม่เห็นด้วยที่<orgName><addName>โสมแดง</addName></orgName>ทดลองนิวเคลียร์ และเรียกร้อง<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>ให้หยุดการกระทำที่อาจทำให้สถานการณ์ตึงเครียดมากขึ้นจากกรณีโครงการนิวเคลียร์ เช่นเดียวกับ<orgName><prefix>กระทรวง</prefix>ต่างประเทศรัสเซีย</orgName>แถลงว่า การทดลองนิวเคลียร์เกาหลีเหนือคุกคามเสถียรภาพของภูมิภาค และละเมิดมติ<orgName>คณะมนตรีความมั่นคง<suffix>แห่งสหประชาชาติ</suffix></orgName>.</p></body>
</news>
