<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>ยูเอ็น-อาเซมประณามเกาหลีเหนือทดลองนุก  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-27 08:42:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>ต่างประเทศ  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=200310&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline><orgName>ยูเอ็น</orgName>-<orgName>อาเซม</orgName>ประณาม<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>ทดลองนุก</headline>
<lead><orgName>ยูเอ็น</orgName>และ<orgName>อาเซม</orgName> ออกแถลงการณ์ประณาม<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>ที่ทดลองอาวุธนิวเคลียร์ ระบุเป็นการละเมิดมติของ<orgName>ยูเอ็น</orgName>อย่างชัดเจน ขณะเดียวกัน <orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>ก็ทดลองยิงขีปนาวุธพิสัยใกล้เพิ่มอีก 2 ลูกเมื่อวันอังคาร  </lead>
<neck></neck>
<body><p><orgName>คณะมนตรีความมั่นคง<suffix>แห่งสหประชาชาติ</suffix></orgName> หรือ<orgName>ยูเอ็น</orgName> ประณาม<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>ด้วยมติเอกฉันท์ว่า การทดลองนิวเคลียร์เมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมา เป็นการละเมิดอย่างชัดเจนต่อมติที่ 1718 ที่ออกหลังจาก<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>ทดลองนิวเคลียร์ครั้งแรกเมื่อปี พ.ศ. 2549 โดยสมาชิก<orgName>คณะมนตรีความมั่นคงยูเอ็น</orgName> เห็นพ้องตามมติที่ไม่มีผลผูกพันดังกล่าว หลังจากใช้เวลาประชุมฉุกเฉินไม่ถึง 1 ชั่วโมง มติระบุว่า สมาชิก<orgName>คณะมนตรีความมั่นคงฯ</orgName> คัดค้านอย่างยิ่ง และประณามการทดลองนิวเคลียร์ของ<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName> เมื่อวันที่ 25 พ.ค.</p>
<p>ส่วนเรื่อง<orgName>คณะมนตรีความมั่นคงฯ</orgName> จะเพิ่มมาตรการลงโทษ<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>หรือไม่นั้น นางซูซาน ไรซ์ เอกอัครราชทูตสหรัฐประจำ<orgName>ยูเอ็น</orgName> เผยว่า ยังเร็วเกินไปที่จะคาดการณ์ในเรื่องนี้   อย่างไรก็ตาม <orgName>สหรัฐ</orgName>เห็นว่า <orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>ละเมิดกฎหมายสากลอย่างร้ายแรง เป็นภัยต่อสันติภาพและเสถียรภาพทั้งระดับภูมิภาคและสากล ดังนั้น <orgName>สหรัฐ</orgName>จะหาทางให้มีมติที่มีมาตรการจริงจัง</p>
<p>ด้านนายฌอง ปิแอร์ ลาครัวซ์ รองเอกอัครราชทูตฝรั่งเศสประจำ<orgName>ยูเอ็น</orgName> ประกาศจุดยืนของ<orgName>ฝรั่งเศส</orgName>ว่า ควรเพิ่มมาตรการลงโทษ<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName> ส่วนนายวิตาลี เชอร์กิน เอกอัครราชทูตรัสเซีย และนายยูกิโอะ ทาคาสุ เอกอัครราชทูตญี่ปุ่นประจำ<orgName>ยูเอ็น</orgName> เห็นตรงกันว่า ควรมีท่าทีจริงจังและชัดเจนตอบโต้การกระทำของ<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName></p>
<p>ส่วน<orgName>ที่ประชุมรัฐมนตรีต่างประเทศของประเทศเอเชีย-ยุโรป (อาเซม)</orgName> ออกแถลงการณ์ร่วมประณามการทดลองนิวเคลียร์ของ<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName> และเรียกร้องให้<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>กลับเข้าสู่โต๊ะเจรจา 6 ฝ่าย แถลงการณ์ของ<orgName>ที่ประชุมรัฐมนตรีต่างประเทศอาเซม</orgName> ระบุว่า การทดลองนิวเคลียร์ของ<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>เมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมา เป็นการละเมิดข้อตกลง 6 ฝ่าย และมติของ<orgName>คณะมนตรีความมั่นคง<suffix>แห่งสหประชาชาติ</suffix></orgName>อย่างเห็นได้ชัด พร้อมกันนี้ยังได้เรียกร้องให้<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>ยุติการทดลองนิวเคลียร์ และปฏิบัติตามมติ<orgName>คณะมนตรีความมั่นคง</orgName> ที่ประชุมยังได้ย้ำให้การสนับสนุนการเจรจา 6 ฝ่าย เพื่อทำให้คาบสมุทรเกาหลีปลอดจากอาวุธนิวเคลียร์โดยเร็วและอย่างสันติ</p>
<p><orgName><prefix>สำนักข่าว</prefix>ยอนฮัพ</orgName>ของ<orgName>เกาหลีใต้</orgName>รายงานอ้างแหล่งข่าวจาก<orgName>รัฐบาลเกาหลีใต้</orgName>ว่า <orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>ได้ยิงขีปนาวุธพิสัยใกล้ 2 ลูกจากฐานยิงทางชายฝั่งตะวันออกของประเทศเมื่อวันอังคาร โดย<orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>ยิงขีปนาวุธจากพื้นสู่อากาศ และขีปนาวุธจากพื้นสู่เรือ ซึ่งมีพิสัยยิงราว 130 กิโลเมตร ลงสู่ทะเลนอกชายฝั่งตะวันออกของประเทศ ใกล้กับเมืองฮัมฮุง เมื่อช่วงบ่ายวันอังคารตามเวลาท้องถิ่น การยิงขีปนาวุธครั้งนี้มีขึ้นหลังจากเมื่อวันจันทร์ <orgName>เกาหลีเหนือ</orgName>เพิ่งทดสอบระเบิดนิวเคลียร์ใต้ดิน และยิงขีปนาวุธพิสัยใกล้จากพื้นสู่อากาศ 3 ลูก ที่ฐานยิงขีปนาวุธทางชายฝั่งตะวันออก จนก่อให้เกิดเสียงประณามจากนานาชาติ.
</p></body>
</news>
