<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>แถลงรวบแก๊งวัยรุ่น ลักรถ แลกยา  </title>
  <author>ไอ.เอ็น.เอ็น  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>ไอ.เอ็น.เอ็น  </publisher>
  <pubPlace>http://www.innnews.co.th/  </pubPlace>
  <date>2009-05-28 15:48:28  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>อาชญากรรม  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.innnews.co.th/crime.php?nid=173525  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline>แถลงรวบแก๊งวัยรุ่น ลักรถ แลกยา</headline>
<lead>ตำรวจบางกอกใหญ่ แถลงรวบแก๊งวัยรุ่น ตระเวนก่อเหตุลัก<name head="รถ">รถจักรยานยนต์</name> แลก<name head="ยา">ยาบ้า</name> เปิดม่านรูดมั่วเซ็กส์</lead>
<neck></neck>
<body><p>พล.ต.ต.อำนวย นิ่มมะโน <name head="รองผู้บัญชาการ">รองผู้บัญชาการตำรวจนครบาล</name> แถลงผลเจ้าหน้าที่ตำรวจฝ่ายสืบสวน สน.บางกอกใหญ่ จับกุมแก๊งวัยรุ่นตระเวนลัก<name head="รถ">รถจักรยานยนต์</name>แลกบ<name head="ยา">ยาบ้า</name>เสพ ได้ผู้ต้องหา 5 ราย คือ นายพีระ หรือ เต้ ลายเสมา อายุ 30 ปี น.ส.วิสา หรือ ไก่ ศรซี อายุ 23 ปี นายสมชาย หรือ อ๊อด ทองแดง อายุ 30 ปี นายยิ่งยศ หรือ เล็ก โชคดี อายุ 30 ปี และ น.ส.จรัสศรี หรือ ไก่ สมใจ อายุ 28 ปี พร้อมของกลางประแจ 6 เหลี่ยม ขนาดต่างๆ ที่ใช้ในการโจรกรรม<name head="รถ">รถจักรยานยนต์</name> และ<name head="รถ">รถจักรยานยนต์</name>ที่ขโมยมา 2 คัน โดยจับกุมครั้งนี้สืบเนื่องมาจากฝ่ายสืบสวน สน.บางกอกใหญ่ ได้จับกุม นายพีระ และ น.ส.วิสา ได้เมื่อวันที่ 7 พ.ค. ที่ผ่านมา ขณะออกตรวจพื้นที่ ภายในซอยมัสยิด ต้นสน ถนนอรุณอัมรินทร์ พบท่าทางมีพิรุธต้องสงสัยลักษณะคล้ายคนเมายาจึงเรียก<name head="รถ">รถจักรยานยนต์</name>หยุดขอตรวจค้น แต่ไม่พบของกลางจึงได้ตรวจปัสสาวะพบสารสีม่วง จากนั้นขยายผลจับกุมเพื่อนร่วมขบวนการได้ในที่สุด สอบสวนทราบว่า นายยิ่งยศ และ น.ส.จรัสศรี เป็นคนขโมย<name head="รถ">รถจักรยานยนต์</name>มาให้ นายสมชาย เพื่อนำไปแลกกับ<name head="ยา">ยาบ้า</name>ย่านบางกอกใหญ่ โดย<name head="รถ">รถจักรยานยนต์</name> 1 คัน จะแลก<name head="ยา">ยาบ้า</name>ได้ 10-20 เม็ด แล้วแต่ความเก่าใหม่ของรถ จากนั้นจะไปเปิดห้องพักโรงแรมม่านรูดเป็นสถานที่เสพยาและมั่วสุมทางเพศกัน นอกจากนี้ ยังพบว่าผู้ต้องหาทุกคนเคยมีคดีติดตัวหลายคดีด้วย</p></body>
</news>
