<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
  <title>รองปลัด มท. ไม่ยืนยันนายกฯอยู่ในรถที่ถูกทุบ  </title>
  <author>เดลินิวส์  </author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
  <publisher>เดลินิวส์  </publisher>
  <pubPlace>http://www.dailynews.co.th  </pubPlace>
  <date>2009-05-27 15:39:00  </date>
</publicationStmt>
<notesStmt>
  <note>การเมือง  </note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
  <bibl>http://www.dailynews.co.th/web/html/popup_news/Default.aspx?Newsid=200384&NewsType=1&Template=1  </bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<news>
<headline></headline>
<lead></lead>
<neck></neck>
<body><news>
<headline>"ปชป." อู้ฟู่ "เพื่อไทย" ยามยาก


ผู้สื่อข่าวรายงานว่า จากการตรวจสอบเงินบริจาคพรรคการเมือง ตั้งแต่เดือนมกราคม-กุมภาพันธ์ 2552 พบว่าพรรคประชาธิปัตย์ได้เงินบริจาคมากที่สุด จำนวน 35,285,500 <name>บาท</name> แบ่งเป็นเดือนมกราคมมียอดบริจาค จำนวน 25,940,400 <name>บาท</name>
โดยผู้บริจาครายใหญ่ที่น่าสนใจ อาทิ นายสุเทพ เทือกสุบรรณ <name>เลขาธิการพรรค</name> บริจาคมากที่สุด 5,010,000 <name>บาท</name> นายแทน เทือกสุบรรณ บุตรชายนายสุเทพ 5 ล้าน<name>บาท</name> นายประกอบ จิรกิติ <name>รองผู้ว่าฯ กทม</name>. 4.18 ล้าน<name>บาท</name> นายเทพไท เสนพงศ์ ผู้ช่วยเลขาธิการพรรค 1,005,000 <name>บาท</name> นายพจน์ อร่ามวัฒนานนท์ นายกสมาคมอาหาร แช่เยือกแข็งไทย 1 ล้าน<name>บาท</name> นายประเสริฐ จิรกิติ พี่ชายนายประกอบ 500,000 <name>บาท</name></p>
<p>นอกจากนี้ยังมีบริษัท โรงพยาบาลรามคำแหง จำกัด (มหาชน), บมจ.สยามแก๊ส แอนด์ปิโตรเคมีคัลส์, บมจ.ยูนิคแก๊ส แอนด์ ปิโตรเคมิคัลส์, บริษัท ไลน์ ทรานสปอร์ต จำกัด, บริษัท บี.เอส.เมทัล จำกัด, บริษัท เรือลำเลียงบางปะกง จำกัด และบริษัท กลุ่มเหล็กสหวิริยา จำกัด บริจาครายละ 5 แสนบาท</p>
<p>ขณะที่เดือนกุมภาพันธ์ พรรค ประชาธิปัตย์มียอดบริจาค จำนวน 9,345,100 <name>บาท</name> โดยนางกังสดาล วิสิษฐยุทธศาสตร์ บริจาคมากที่สุด จำนวน 1.1 ล้าน<name>บาท</name></p>
<p>นายสุเทพ นายแทน นางสิริกานต์ ทองไทย นางพันธ์จิตต์ อมรสุวรรณ และนายภูริภัทร์ ปิดกานนท์ บริจาค รายละ 1 ล้าน<name>บาท</name> ขณะที่ บจ.จีเนียส ทราฟฟิค ซีสเต็ม</p>
<p>บริจาค 1 ล้าน<name>บาท</name> บจ.คาร์เทล เทคโนโลยี จำกัด 5 แสน<name>บาท</name> ฯลฯ</p>
<p>ด้านพรรคเพื่อไทยมียอดบริจาครวม 2 เดือน เพียง 4,000,000 <name>บาท</name> โดยเดือนมกราคม นายองอาจ เอื้ออภิญญกุล พี่ชายนายวรวัจน์ เอื้ออภิญญกุล <name head="ส.ส.">ส.ส.แพร่</name> พรรคเพื่อไทย บริจาค 2 ล้าน<name>บาท</name> และกุมภาพันธ์ บริษัท เฉลิมโลก จำกัด บริจาค 2 ล้าน<name>บาท</name> </p>
<p>ขณะที่พรรครวมใจไทยชาติพัฒนามียอดบริจาครวม 1.4 ล้าน<name>บาท</name> ในเดือนกุมภาพันธ์ จากนายประพันธ์ ภัทรประสิทธิ์ น้องชายนายประดิษฐ์ ภัทรประสิทธิ์ เลขาธิการพรรค บริจาค 6 แสน<name>บาท</name> และนางลักขณา นะวิโรจน์ <name>รองประธานกรรมการบริหารอาวุโส บริษัท เดอะมอลล์ กรุ๊ป</name> 8 แสน<name>บาท</name></p>
<p>พรรคชาติไทยพัฒนามียอดบริจาค 5 แสน<name>บาท</name> จากนายวิศาล ตันติไพจิตร ส่วน<name head="พรรค">พรรคเพื่อแผ่นดิน</name> ที่มีข่าวว่าอาจจะถูกพิจารณาให้ยุบพรรค ไม่ปรากฏว่ามีเงินบริจาคเข้าพรรคในช่วงเดือนมกราคมและกุมภาพันธ์ แม้แต่บาทเดียว</p></body>
</news></body>
</news>
